{"https://www.nouvelobs.com/ce-soir-a-la-tv/20221125.OBS66403/maria-casares-et-albert-camus-toi-ma-vie-l-incandescence-d-une-liaison.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Maria Casar\u00e8s et Albert Camus, toi, ma vie\u00a0\u00bb, l\u2019incandescence d\u2019une liaison", "image_caption": "Albert Camus et Maria Casare\u0300s", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["ce-soir-a-la-tv"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221126.OBS66426/decision-historique-en-faveur-des-requins-au-sommet-pour-les-especes-menacees.html": {"news_title": "D\u00e9cision \u00ab\u00a0historique\u00a0\u00bb en faveur des requins au sommet pour les esp\u00e8ces menac\u00e9es", "image_caption": "Photo prise le 17 novembre 2022, dans un commerce de Hong Kong. ", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221126.OBS66422/on-fait-le-bilan-de-la-premiere-semaine-du-late-avec-alain-chabat.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Le Late avec Alain Chabat\u00a0\u00bb\u00a0: on fait le bilan de la premi\u00e8re semaine", "image_caption": "Alain Chabat, pr\u00e9sentateur du \u00ab\u00a0Late avec Alain Chabat\u00a0\u00bb sur TF1", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221125.OBS66417/elisabeth-borne-degaine-un-sixieme-49-3-sur-le-budget-de-la-secu.html": {"news_title": "Elisabeth Borne d\u00e9gaine un sixi\u00e8me 49.3 et \u00e9gale d\u00e9j\u00e0 Manuel Valls", "image_caption": "Elisabeth Borne, ce vendredi soir \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221125.OBS66416/evaluations-des-eleves-une-baisse-des-resultats-en-francais-en-ce1-et-6e-et-un-creusement-des-inegalites-en-maths-a-l-arrivee-au-college.html": {"news_title": "Evaluations des \u00e9l\u00e8ves\u00a0: une baisse des r\u00e9sultats en fran\u00e7ais en CE1 et 6e et un creusement des in\u00e9galit\u00e9s en maths \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e au coll\u00e8ge", "image_caption": "Les r\u00e9sultats en fran\u00e7ais des \u00e9l\u00e8ves de CE1 sont en baisse dans plusieurs domaines par rapport \u00e0 2021, notamment en \u00e9criture de mots, lecture \u00e0 voix haute ou compr\u00e9hension des phrases et des textes.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/etats-unis/20221125.OBS66415/en-course-pour-la-maison-blanche-kanye-west-propose-a-donald-trump-d-etre-son-vice-president.html": {"news_title": "Kanye West propose \u00e0 Donald Trump d\u2019\u00eatre son vice-pr\u00e9sident pour 2024", "image_caption": "Kanye West \u00e0 New York le 7 novembre 2019.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["etats-unis"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221125.OBS66414/marche-conclu-la-france-livrera-du-gaz-a-l-allemagne-qui-lui-livrera-de-l-electricite.html": {"news_title": "La France et l\u2019Allemagne signent un accord \u00e9nerg\u00e9tique pour passer l\u2019hiver", "image_caption": "Elisabeth Borne et Olaf Scholz \u00e0 Berlin, le 25 novembre 2022. ", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221125.OBS66411/l-epidemie-de-covid-repart-a-la-hausse-en-france.html": {"news_title": "L\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid repart \u00e0 la hausse en France", "image_caption": "Des soignants s\u2019activent aupr\u00e8s des patients dans le service d\u2019urgences d\u2019un h\u00f4pital de Perpignan, le 4 juillet 2022.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221125.OBS66410/l-ex-deputee-martine-wonner-figure-des-antivax-suspendue-un-an-par-l-ordre-des-medecins.html": {"news_title": "L\u2019ex-d\u00e9put\u00e9e Martine Wonner, figure des antivax, suspendue un an par l\u2019Ordre des M\u00e9decins", "image_caption": "Martine Wonner \u00e0 Wiwersheim, le 14 septembre 2021. ", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/la-boite-a-bouquins/20221125.OBS66405/heat-2-la-suite-du-film-de-michael-mann-et-le-meilleur-polar-de-l-annee-de-tres-loin.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Heat 2\u00a0\u00bb, la suite du film de Michael Mann et le meilleur polar de l\u2019ann\u00e9e \u2013 de tr\u00e8s loin", "image_caption": "Val Kilmer et Ashley Judd dans \u00ab\u00a0Heat\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["la-boite-a-bouquins"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221125.OBS66402/pour-bobin.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Pour Christian Bobin\u00a0\u00bb, par J\u00e9r\u00f4me Garcin", "image_caption": "L\u2019\u00e9crivain Christian Bobin (ici en 2011) est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 71 ans.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221125.OBS66401/the-player-rififi-a-hollywood.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0The Player\u00a0\u00bb, rififi \u00e0 Hollywood", "image_caption": "Tim Robbins", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221125.OBS66370/publireportage-black-friday-dell-ne-ratez-pas-les-dernieres-offres-sur-la-boutique.html": {"news_title": "Black Friday Dell\u00a0: ne ratez pas les derni\u00e8res offres sur la boutique", "image_caption": null, "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/immobilier/20221125.OBS66377/louer-un-appartement-a-paris-quelle-galere.html": {"news_title": "Immobilier\u00a0: trouver une location \u00e0 Paris, quelle gal\u00e8re\u00a0!", "image_caption": "Longue file d'attente, dans l'escalier, des candidats a la location", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["immobilier"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/numerique/20221125.OBS66378/elon-musk-annonce-le-retablissement-des-comptes-suspendus-sur-twitter.html": {"news_title": "Elon Musk annonce le r\u00e9tablissement des comptes suspendus sur Twitter", "image_caption": "Elon Musk a rachet\u00e9 Twitter pour 44 milliards de dollars fin octobre.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["numerique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221125.OBS66380/tu-vas-la-fermer-les-deputes-s-echauffent-en-plein-debat-sur-la-reintegration-des-soignants-non-vaccines.html": {"news_title": "Les d\u00e9put\u00e9s s\u2019\u00e9chauffent en plein d\u00e9bat sur la r\u00e9int\u00e9gration des soignants non-vaccin\u00e9s", "image_caption": "La Republique en Marche's (REM) member of parliament Olivier Serva speaks during a session of questions to the government on October 3, 2017 at the French National Assembly in Paris. (Photo by CHRISTOPHE ARCHAMBAULT / AFP)", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/europe/20221125.OBS66382/les-infirmieres-en-greve-les-15-et-20-decembre-au-royaume-uni-une-premiere-en-106-ans.html": {"news_title": "Les infirmi\u00e8res en gr\u00e8ve les 15 et 20\u00a0d\u00e9cembre au Royaume-Uni, une premi\u00e8re en 106\u00a0ans", "image_caption": "Manifestation devant l\u2019h\u00f4pital St Thomas pour r\u00e9clamer une augmentation de salaire pour les travailleurs de la sant\u00e9, \u00e0 Londres, le 30 juillet 2021.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["europe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/guerre-en-ukraine/20221125.OBS66384/la-guerre-et-la-vie-grace-a-autrui-par-constantin-sigov.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0La guerre et la vie gr\u00e2ce \u00e0 autrui\u00a0\u00bb, par Constantin Sigov", "image_caption": "Constantin Sigov.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["guerre-en-ukraine"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221125.OBS66386/coupe-du-monde-hernandez-opere-second-match-pour-l-iran-l-angleterre-attendue.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: les Iraniens chantent leur hymne sous la menace, le Qatar d\u00e9j\u00e0 \u00e9limin\u00e9", "image_caption": "Le d\u00e9fenseur du Qatar Ismail Mohammed apr\u00e8s le coup de sifflet final contre le S\u00e9n\u00e9gal, le 25 novembre 2022.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221125.OBS66392/l-ecrivain-et-poete-christian-bobin-est-mort.html": {"news_title": "L\u2019\u00e9crivain et po\u00e8te Christian Bobin est mort", "image_caption": "Christian Bobin, en 2011.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221125.OBS66393/ce-que-l-on-sait-des-accusations-d-agressions-sexuelles-contre-sofiane-bennacer-exclu-des-cesars.html": {"news_title": "Sofiane Bennacer accus\u00e9 de viols\u00a0: ce que l\u2019on sait", "image_caption": "Sofiane Bennacer \u00e0 la pr\u00e9sentation du film \u00ab\u00a0les Amandiers\u00a0\u00bb au festival d\u2019Angoul\u00eame, le 27 ao\u00fbt 2022.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221125.OBS66397/jean-castex-amelie-de-montchalin-christophe-castaner-ou-sont-recases-les-anciens-ministres-de-macron.html": {"news_title": "Castex, Montchalin, Castaner\u2026 O\u00f9 sont recas\u00e9s les anciens ministres de Macron\u00a0?", "image_caption": "Jean Castex \u00e0 Paris, le 11 mai 2022.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221125.OBS66398/une-enquete-ouverte-dans-les-deux-sevres-apres-l-agression-d-un-militant-anti-bassines.html": {"news_title": "Deux-S\u00e8vres\u00a0: une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s l\u2019agression d\u2019un militant \u00ab\u00a0anti-bassines\u00a0\u00bb", "image_caption": "La victime serait le neveu d\u2019un des porte-parole du collectif Bassines non merci.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221125.OBS66400/tu-vas-la-fermer-les-elus-renaissance-demandent-une-sanction-contre-le-depute-serva.html": {"news_title": "Les \u00e9lus Renaissance demandent une sanction contre le d\u00e9put\u00e9 Serva", "image_caption": "Le d\u00e9put\u00e9 Liot Olivier Serva lors de sa prise de parole \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale le 24 novembre 2022.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221126.OBS66427/les-ecologistes-se-cherchent-une-cheffe.html": {"news_title": "Les \u00e9cologistes se cherchent une cheffe", "image_caption": "Les adh\u00e9rents d\u2019Europe Ecologie-les Verts esquisseront samedi le portrait de leur nouvelle cheffe parmi six pr\u00e9tendantes, lors d\u2019un premier vote pour tenter de \u00ab\u00a0refonder\u00a0\u00bb un parti toujours divis\u00e9 et peu audible.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221125.OBS66388/les-francais-invites-a-rendre-leurs-armes-non-declarees-lors-d-une-collecte.html": {"news_title": "Les Fran\u00e7ais invit\u00e9s \u00e0 rendre leurs armes non d\u00e9clar\u00e9es lors d\u2019une collecte", "image_caption": "Policemen inspect preventively hunters for drinking alcohol and gun possession documents before hunt starts, in Nova Bela hunting district, Ostrava, Moravian-Silesian Region, on Saturday, December 7, 2019. Photo/Petr Sznapka (CTK via AP Images)/P201912070211401/19343474042054/CZECH REPUBLIC OUT, SLOVAKIA OUT, POLAND OUT, SWEDEN OUT, NORWAY OUT Please contact your sales representative for pricing and restriction questions. CZECH REPUBLIC OUT, SLOVAKIA OUT, POLAND OUT, SWEDEN OUT, NORWAY OUT/1912091411", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221126.OBS66428/dans-la-tete-a-dd-l-equipe-de-france-a-t-elle-une-ame.html": {"news_title": "France-Danemark\u00a0:  \u00ab\u00a0L\u2019Equipe de France a-t-elle une \u00e2me\u00a0?\u00a0\u00bb", "image_caption": null, "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221126.OBS66430/le-kimono-des-samourais-aux-pop-stars.html": {"news_title": "Le kimono, des samoura\u00efs aux pop stars", "image_caption": "L\u2019habillage de la mari\u00e9e, estampe en couleurs, Edo (Tokyo) 1847-1852.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221127.OBS66462/twitter-bloque-des-comptes-de-gauche-ou-signalant-son-manquement-sur-une-fuite-massive-de-donnees.html": {"news_title": "Twitter bloque des comptes de gauche ou signalant son manquement sur une fuite massive de donn\u00e9es", "image_caption": "Le logo de Twitter, \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de son si\u00e8ge de New York dans Manhattan, le 14 octobre 2020", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-27", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221127.OBS66461/valls-doit-rembourser-277-000-euros-pour-des-irregularites-de-financement-de-sa-campagne-a-barcelone.html": {"news_title": "Valls doit rembourser 277\u00a0000\u00a0euros pour des irr\u00e9gularit\u00e9s de financement de sa campagne \u00e0 Barcelone", "image_caption": "Manuel Valls", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-27", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221127.OBS66460/a-lille-trois-immeubles-evacues-pour-un-risque-d-effondrement.html": {"news_title": "\u00c0 Lille, trois immeubles \u00e9vacu\u00e9s pour un risque d\u2019effondrement", "image_caption": "Un journaliste filme le 14 novembre 2022 les b\u00e2timents qui se sont effondr\u00e9s deux jours plus t\u00f4t dans le centre de Lille. Trois immeubles menac\u00e9s d\u2019effondrement ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s dans la nuit du 26 au 27 novembre dans le m\u00eame quartier.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-27", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221127.OBS66459/coupe-du-monde-l-allemagne-joue-sa-survie-la-serbie-visee-par-une-enquete-de-la-fifa.html": {"news_title": "Coupe du monde\u00a0: l\u2019Allemagne joue sa survie, la Serbie vis\u00e9e par une enqu\u00eate, la Chine censure les images de spectateurs sans masques", "image_caption": "Le d\u00e9fenseur allemand Nico Schlotterbeck (\u00e0 gauche) et l\u2019attaquant Thomas Mueller \u00e9coutent leur entra\u00eeneur Hans-Dieter Flick lors d\u2019une s\u00e9ance d\u2019entra\u00eenement au stade Al Shamal \u00e0 Al Shamal, au nord de Doha, le 26 novembre 2022, \u00e0 la veille de leur match contre l\u2019Espagne.\n", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-27", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221127.OBS66458/les-francais-qui-se-chauffent-au-bois-pourront-beneficier-d-une-aide-d-etat-allant-de-50-a-200-euros.html": {"news_title": "Les Fran\u00e7ais qui se chauffent au bois pourront b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une aide d\u2019Etat allant de 50 \u00e0 200 euros", "image_caption": "Les Fran\u00e7ais qui se chauffent au bois pourront b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une aide d\u2019Etat allant de 50 \u00e0 200 euros, sous conditions de revenus, qu\u2019ils pourront demander \u00e0 partir du 22 d\u00e9cembre.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-27", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221127.OBS66457/j-ai-100-ans-aujourd-hui-et-je-lance-un-appel-par-le-grand-resistant-claude-alphandery.html": {"news_title": "A l\u2019occasion son centi\u00e8me anniversaire, Claude Alphand\u00e9ry, r\u00e9sistant, visionnaire de l\u2019Economie sociale et solidaire et fondateur de France Active, appelle la soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e0 s\u2019engager pour acc\u00e9l\u00e9rer la transformation de notre \u00e9conomie afin qu\u2019elle devienne plus sociale, plus inclusive et plus durable.", "image_caption": "Claude Alphand\u00e9ry en 2013, \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e. ", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-27", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221127.OBS66453/dans-la-tete-a-dd-macron-douzieme-homme.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0| Dans la t\u00eate \u00e0 \u00ab\u00a0DD\u00a0\u00bb\u00a0: \u00ab\u00a0Macron, douzi\u00e8me homme\u00a0?\u00a0\u00bb", "image_caption": "Dans la t\u00eate de Didier Deschamps", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-27", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221127.OBS66450/la-politique-zero-covid-met-la-chine-sous-pression.html": {"news_title": "La politique \u00ab\u00a0z\u00e9ro Covid\u00a0\u00bb met la Chine sous pression", "image_caption": "A P\u00e9kin, le 27 novembre 2022. ", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-27", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221127.OBS66449/marine-tondelier-en-bonne-voie-pour-prendre-la-tete-d-europe-ecologie-les-verts.html": {"news_title": "Marine Tondelier en bonne voie pour prendre la t\u00eate d\u2019Europe Ecologie-les Verts", "image_caption": "Marine Tondelier, \u00e9lue EELV d\u2019H\u00e9nin-Beaumont. ", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-27", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20221127.OBS66448/jimi-hendrix-aurait-eu-80-ans-les-trois-solos-les-plus-fous-de-cette-legende-de-la-guitare.html": {"news_title": "Jimi Hendrix\u00a0aurait eu 80\u00a0ans\u00a0: les trois solos les plus fous de cette l\u00e9gende de la guitare", "image_caption": "Jimi Hendrix au Monterey Pop Festival, en Californie, le 18 juin 1967. ", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-27", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221126.OBS66443/prenez-le-bus-direction-le-pole-sud.html": {"news_title": "Prenez le bus, direction\u2026 le P\u00f4le Sud\u00a0!", "image_caption": "Une exp\u00e9dition scientifique turque en Antarctique, en f\u00e9vrier 2022.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221126.OBS66442/coupe-du-monde-mbappe-qualifies-et-apres-cinq-choses-a-retenir-apres-la-victoire-des-bleus-face-au-danemark.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0:  qualifi\u00e9s, et apr\u00e8s\u00a0? Quels adversaires possibles pour la France en huiti\u00e8me de finale\u00a0?", "image_caption": "Kylian Mbapp\u00e9, auteur d\u2019un doubl\u00e9 samedi contre le Danemark.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221126.OBS66441/deux-candidats-au-poste-de-premier-secretaire-affronteront-olivier-faure-au-prochain-congres-du-ps.html": {"news_title": "Deux candidats au poste de premier secr\u00e9taire affronteront Olivier Faure au prochain congr\u00e8s du PS", "image_caption": "Lors du 79e congr\u00e8s du Parti socialiste fran\u00e7ais (PS) \u00e0 Villeurbanne, le 19 septembre 2021. Le premier secr\u00e9taire du PS Olivier Faure (au centre) est avec la maire de Vaux-en-Velin H\u00e9l\u00e8ne Geoffroy (deuxi\u00e8me \u00e0 droite). \n", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221126.OBS66439/l-obsede-de-sang-froid.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0L\u2019Obs\u00e9d\u00e9\u00a0\u00bb, de sang-froid", "image_caption": "Robert Newton", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221127.OBS66463/le-nombre-de-detenus-atteint-un-record-avec-pres-de-78000-personnes-derriere-les-barreaux.html": {"news_title": "Le nombre de d\u00e9tenus atteint un record avec pr\u00e8s de 78000 personnes derri\u00e8re les barreaux", "image_caption": "A la prison de Gradignan, pr\u00e8s de Bordeaux. Le nombre de d\u00e9tenus a atteint un record en France avec 72 809 personnes derri\u00e8re les barreaux. ", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-27", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221126.OBS66435/la-chanteuse-irene-cara-interprete-de-what-a-feeling-et-fame-est-decedee.html": {"news_title": "La chanteuse Ir\u00e8ne Cara, interpr\u00e8te de \u00ab\u00a0What a feeling\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Fame\u00a0\u00bb est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e", "image_caption": "Irene Cara.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221126.OBS66433/un-pack-nouveau-depart-experimente-en-janvier-pour-accompagner-les-victimes-de-violences-conjugales.html": {"news_title": "Un \u00ab\u00a0pack nouveau d\u00e9part\u00a0\u00bb exp\u00e9riment\u00e9 en janvier pour accompagner les victimes de violences conjugales", "image_caption": "Le gouvernement va exp\u00e9rimenter \u00e0 partir de janvier un \u00ab\u00a0pack nouveau d\u00e9part\u00a0\u00bb pour \u00ab\u00a0mieux accompagner\u00a0\u00bb les victimes de violences conjugales, a expliqu\u00e9 samedi Isabelle Rome, ministre charg\u00e9e de l\u2019\u00e9galit\u00e9 Femmes-Hommes. (Photo d\u2019illustration) ", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221126.OBS66432/coupe-du-monde-les-bleus-pour-confirmer-et-l-argentine-sur-un-fil.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: la France qualifi\u00e9e par Mbapp\u00e9, l\u2019Argentine r\u00e9veill\u00e9e par Messi", "image_caption": "Kylian Mbapp\u00e9, auteur d\u2019un doubl\u00e9 face au Danemark samedi.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221125.OBS66366/publireportage-4-destinations-tendances-pour-un-voyage-en-hiver-inoubliable.html": {"news_title": "4 destinations tendances pour un voyage en hiver inoubliable\u00a0!", "image_caption": null, "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221125.OBS66367/publireportage-cadeau-noel-5-produits-beaute-a-offrir-a-une-fan-du-make-up.html": {"news_title": "Cadeau No\u00ebl\u00a0: 5 produits beaut\u00e9 \u00e0 offrir \u00e0 une fan du make-up", "image_caption": null, "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221125.OBS66368/publireportage-black-friday-2022-ou-faire-les-meilleures-affaires-pendant-le-weekend.html": {"news_title": "Black Friday 2022\u00a0: o\u00f9 faire les meilleures affaires pendant le weekend\u00a0?", "image_caption": null, "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221125.OBS66369/publireportage-noel-2022-des-prix-canons-sur-la-seconde-main-chez-rakuten.html": {"news_title": "No\u00ebl 2022\u00a0: des prix canons sur la seconde main chez Rakuten\u00a0!", "image_caption": null, "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221126.OBS66431/la-colere-monte-contre-la-politique-du-zero-covid-en-chine-apres-un-incendie-mortel.html": {"news_title": "La col\u00e8re monte contre la politique du \u00ab\u00a0z\u00e9ro Covid\u00a0\u00bb en Chine apr\u00e8s un incendie mortel", "image_caption": "A P\u00e9kin, le 25 novembre 2022. ", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221126.OBS66429/la-recette-d-alexia-duchene-bar-aux-coques-et-beurre-blanc-aux-algues.html": {"news_title": "La recette d\u2019Alexia Duch\u00eane\u00a0: bar aux coques et beurre blanc aux algues", "image_caption": "Bar, coques, salicorne, et beurre blanc aux algues", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221126.OBS66437/trois-souvenirs-de-ma-jeunesse-dans-les-labyrinthes-de-desplechin.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Trois Souvenirs de ma jeunesse\u00a0\u00bb, dans les labyrinthes de Desplechin", "image_caption": "Mathieu Amalric", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-26", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221125.OBS66394/affaire-mckinsey-macron-dit-ne-pas-croire-etre-au-c-ur-de-l-enquete.html": {"news_title": "Affaire McKinsey\u00a0: Macron dit ne pas croire \u00eatre au \u00ab\u00a0c\u0153ur de l\u2019enqu\u00eate\u00a0\u00bb", "image_caption": "Emmanuel Macron devant les maires de France, au palais de l\u2019Elys\u00e9e le 23 novembre 2022.", "download_date": "2022-11-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-25", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-27"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221129.OBS66530/c-est-maintenant-face-a-une-couverture-insuffisante-le-gouvernement-appelle-a-se-vacciner-contre-la-grippe-et-le-covid.html": {"news_title": "Vaccin contre grippe et Covid\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est maintenant\u00a0\u00bb, alerte le gouvernement", "image_caption": "Vaccination contre le Covid-19 et la grippe saisonni\u00e8re, des pensionnaires de l\u2019Ehpad de la Tournelle \u00e0 La Garenne-Colombes, le 28 octobre 2022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221130.OBS66600/l-etat-demande-aux-prefets-d-anticiper-d-eventuelles-coupures-d-electricite-debut-2023.html": {"news_title": "L\u2019Etat demande aux pr\u00e9fets d\u2019anticiper d\u2019\u00e9ventuelles coupures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9but 2023", "image_caption": "Pylone \u00e9lectrique permettant le transport du courant et la distribution de l\u2019\u00e9lectricite, dans la Sarthe.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221128.OBS66502/l-arcom-denonce-l-opacite-de-tiktok-sur-la-desinformation.html": {"news_title": "L\u2019Arcom d\u00e9nonce l\u2019opacit\u00e9 de TikTok sur la d\u00e9sinformation", "image_caption": "Dans les bureaux de TikTok \u00e0 Londres.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221130.OBS66601/la-commission-europeenne-ouvre-une-enquete-sur-le-rachat-de-lagardere-par-vivendi.html": {"news_title": "La Commission europ\u00e9enne ouvre une enqu\u00eate sur le rachat de Lagard\u00e8re par Vivendi", "image_caption": "La Commission europ\u00e9enne s\u2019inqui\u00e8te notamment de la concurrence dans le secteur de l\u2019\u00e9dition.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221129.OBS66512/le-gynecologue-emile-darai-continuera-ses-consultations-publiques-malgre-sa-mise-en-examen.html": {"news_title": "Emile Dara\u00ef, le gyn\u00e9cologue de l\u2019h\u00f4pital Tenon mis en examen pour \u00ab\u00a0violences volontaires\u00a0\u00bb sur 32 femmes, pourra continuer ses consultations publiques", "image_caption": "Une manifestation contre les violences gyn\u00e9cologiques devant l\u2019h\u00f4pital Tenon \u00e0 Paris, le 2 octobre 2021.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/2049/20221128.OBS66504/publi-communique-l-assurance-c-est-la-vie.html": {"news_title": "[Publi-communiqu\u00e9] \u00ab\u00a0L\u2019assurance c\u2019est la vie\u00a0\u00bb", "image_caption": null, "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["2049"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221130.OBS66602/les-deputes-votent-pour-un-encadrement-plus-strict-des-centres-dentaires-et-ophtalmologiques.html": {"news_title": "Les d\u00e9put\u00e9s votent pour un encadrement plus strict des centres dentaires et ophtalmologiques", "image_caption": "Un cabinet dentaire en France en 2015. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20221130.OBS66590/harry-styles-grand-roi-des-plateformes-de-streaming-en-2022.html": {"news_title": "Harry Styles, grand roi des plateformes de streaming en\u00a02022", "image_caption": "Harry Styles en concert, en juin 2022", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221130.OBS66597/l-hopital-de-nanterre-vise-par-une-enquete-apres-des-viols-sur-deux-septuagenaires.html": {"news_title": "L\u2019h\u00f4pital de Nanterre vis\u00e9 par une enqu\u00eate apr\u00e8s des viols sur deux septuag\u00e9naires", "image_caption": "L\u2019entr\u00e9e de l\u2019h\u00f4pital de Nanterre, dans les Hauts-de-Seine. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/conso/20221130.OBS66561/etiquette-environnementale-ne-nous-trompons-pas-de-methode.html": {"news_title": "Etiquette environnementale\u00a0: ne nous trompons pas de m\u00e9thode", "image_caption": "Dans une grande surface \u00e0 Valence (Dr\u00f4me), le 8 janvier 2022.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["conso"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/rentree-litteraire/20221129.OBS66515/contrecoup-par-marie-laberge-apres-le-carnage.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Contrecoup\u00a0\u00bb, par Marie Laberge\u00a0: apr\u00e8s le carnage", "image_caption": "Marie Laberge, lors du 31e salon du livre et de la presse le 30 avril 2017 \u00e0 Gen\u00e8ve, Suisse.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["rentree-litteraire"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/immobilier/20221129.OBS66553/l-assemblee-adopte-une-mesure-pour-accelerer-les-resiliations-de-bail-en-cas-de-loyers-impayes.html": {"news_title": "L\u2019Assembl\u00e9e adopte une mesure pour acc\u00e9l\u00e9rer les r\u00e9siliations de bail en cas de loyers impay\u00e9s", "image_caption": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale lors d\u2019une s\u00e9ance de questions au gouvernement, le 29 novembre 2022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["immobilier"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221129.OBS66505/richissime-passionne-de-sport-et-fin-diplomate-qui-est-l-emir-du-qatar-tamim-ben-hamad-al-thani.html": {"news_title": "Qatar\u00a0: qui est l\u2019\u00e9mir al-Thani, passionn\u00e9 de sport et fin diplomate\u00a0?", "image_caption": "R\u00e9put\u00e9 fin diplomate, l\u2019\u00e9mir du Qatar est l\u2019un des hommes \u00e0 l\u2019origine de l\u2019organisation du Mondial \u00e0 Doha. Sur cette photo, on le voit \u00e0 droite du pr\u00e9sident de la FIFA Gianni Infantino, le 20 novembre 2022, premier jour de la comp\u00e9tition.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221129.OBS66552/finalement-la-fnac-remet-le-jeu-de-societe-antifa-en-rayon.html": {"news_title": "La Fnac remet le jeu de soci\u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0Antifa\u00a0\u00bb en rayon, face au toll\u00e9", "image_caption": "Boite du jeu \u00ab\u00a0Antifa\u00a0\u00bb. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/joe-biden/20221129.OBS66551/biden-nouvelle-orleans-que-va-faire-emmanuel-macron-pendant-3-jours-aux-etats-unis.html": {"news_title": "Biden, Nouvelle-Orl\u00e9ans\u2026 Que va faire Emmanuel Macron pendant 3 jours aux Etats-Unis\u00a0?", "image_caption": "Emanuel Mcron et Joe Biden au sommet de l\u2019OTAN, le 24 mars 2022, \u00e0 Bruxelles. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["joe-biden"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221129.OBS66550/evacuations-a-lille-apres-de-nouvelles-fissures-alarmantes-dans-des-immeubles-du-centre-ville.html": {"news_title": "Evacuations \u00e0 Lille apr\u00e8s de nouvelles fissures alarmantes dans des immeubles du centre-ville", "image_caption": "Apr\u00e8s l\u2019effondrement de deux b\u00e2timents mitoyens, rue Pierre-Mauroy \u00e0 Lille, lors duquel un m\u00e9decin a perdu la vie, le 12 novembre 2022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/guerre-en-ukraine/20221129.OBS66549/la-france-accorde-a-l-ukraine-un-nouveau-pret-de-100-millions-d-euros.html": {"news_title": "La France accorde \u00e0 l\u2019Ukraine un nouveau pr\u00eat de 100\u00a0millions d\u2019euros", "image_caption": "Un immeuble en ruine apr\u00e8s une frappe russe, \u00e0 Chasiv Yar, en Ukraine, le 27 novembre 2022.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["guerre-en-ukraine"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/conso/20221129.OBS66548/les-besoins-en-electricite-pourraient-depasser-la-production-certains-jours-de-grand-froid-s-inquiete-veran.html": {"news_title": "Les besoins en \u00e9lectricit\u00e9 pourraient d\u00e9passer la production \u00ab\u00a0certains jours de grand froid\u00a0\u00bb, s\u2019inqui\u00e8te V\u00e9ran", "image_caption": "Olivier V\u00e9ran \u00e0 Paris, le 29 novembre 2022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["conso"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221128.OBS66496/l-ecosse-limite-le-jeu-de-tete-au-football-a-cause-du-risque-de-lesions-cerebrales.html": {"news_title": "L\u2019Ecosse limite le jeu de t\u00eate au football, \u00e0 cause du risque de l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales", "image_caption": "Le joueur suisse Embolo et le br\u00e9silien Marquinhos lors d\u2019un duel jou\u00e9 \u00e0 la t\u00eate sur les terrains de Doha, \u00e0 la Coupe du Monde 2022, le 28 novembre 2022.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221128.OBS66500/des-comptes-twitter-chinois-noient-les-recherches-sur-les-manifestations-sous-du-porno-et-des-jeux.html": {"news_title": "Des comptes Twitter chinois noient les recherches sur les manifestations sous du porno et des jeux", "image_caption": "Un exemple de compte chinois \u00ab\u00a0de spam\u00a0\u00bb\u00a0: inactif depuis des mois, il a envoy\u00e9 3.000 tweets en une seule journ\u00e9e", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221128.OBS66498/avec-this-england-les-annees-boris-johnson-michael-winterbottom-dilue-le-biopic-dans-la-crise.html": {"news_title": "Avec \u00ab\u00a0This England, les ann\u00e9es Boris Johnson\u00a0\u00bb, Michael Winterbottom dilue le biopic dans la crise", "image_caption": "\u00ab\u00a0This England, les ann\u00e9es Boris Johnson\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/vers-un-avenir-durable/20221129.OBS66531/la-distillerie-saint-james-une-echappee-verte-martiniquaise.html": {"news_title": "La Distillerie Saint James, une \u00e9chapp\u00e9e verte martiniquaise", "image_caption": "Habitation Saint James", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["vers-un-avenir-durable"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/chine/20221128.OBS66487/journaliste-de-la-bbc-arrete-et-frappe-en-chine-londres-proteste-pekin-se-defend-maladroitement.html": {"news_title": "Journaliste de la BBC arr\u00eat\u00e9 et frapp\u00e9 en Chine\u00a0: Londres proteste, P\u00e9kin se d\u00e9fend maladroitement", "image_caption": "Captures d\u2019\u00e9cran de vid\u00e9os montrant l\u2019arrestation du journaliste de la BBC Ed Lawrence \u00e0 Shanghai, en Chine, le 27 novembre 2022.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["chine"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221128.OBS66488/l-oms-veut-renommer-la-variole-du-singe-mpox-pour-eliminer-un-nom-controverse.html": {"news_title": "L\u2019OMS veut renommer la variole du singe \u00ab\u00a0Mpox\u00a0\u00bb, pour \u00e9liminer un nom controvers\u00e9", "image_caption": "Vaccination contre la variole du singe (Monkeypox), flacon de vaccin \u00ab\u00a0Imvanex\u00a0\u00bb disponible en centre de vaccination \u00e0 Nice, 27 juillet 2022", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/europe/20221128.OBS66490/l-ue-epingle-facebook-et-instagram-265-millions-d-euros-d-amende-pour-meta.html": {"news_title": "Tr\u00e8s lourde amende pour Meta, l\u2019UE \u00e9pingle Facebook et Instagram", "image_caption": "Le logo de Meta sur un smartphone et, en arri\u00e8re-plan, les logos de Facebook et de Meta, en octobre 2021.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["europe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221128.OBS66492/participez-a-la-master-class-avec-paul-b-preciado-philosophe-et-ecrivain-auteur-de-dysphoria-mundi.html": {"news_title": "Participez \u00e0 la master class avec Paul B. Preciado, philosophe et \u00e9crivain, auteur de \u00ab\u00a0Dysphoria Mundi\u00a0\u00bb", "image_caption": null, "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221130.OBS66599/catherine-meurisse-est-entree-a-l-academie-des-beaux-arts-un-festival-de-premieres-fois-sous-la-coupole.html": {"news_title": "Catherine Meurisse est entr\u00e9e \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie des Beaux-Arts, un festival de premi\u00e8res fois sous la Coupole", "image_caption": "L\u2019autrice Catherine Meurisse lors du  festival litteraire Mots pour Mots, le 5 juin 2021 \u00e0 la Villette au nord de Paris. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/editos-et-chroniques/20221128.OBS66484/c-est-moi-francois-l-amitie-eblouissante-entre-edith-bruck-rescapee-d-auschwitz-et-le-pape.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0C\u2019est moi, Fran\u00e7ois\u00a0\u00bb\u00a0: l\u2019amiti\u00e9 \u00e9blouissante entre Edith Bruck, rescap\u00e9e d\u2019Auschwitz, et le pape", "image_caption": "Une entrevue entre le pape Fran\u00e7ois et Edith Bruck, le 27 janvier 2022 au Vatican.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["editos-et-chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221130.OBS66598/dans-la-tete-de-dd-des-bleus-plus-gris-que-gris.html": {"news_title": "Coupe du Monde, dans la t\u00eate de D\u00e9schamps\u00a0:  \u00ab\u00a0Des bleus plus gris que gris\u00a0\u00bb", "image_caption": "Dans la t\u00eate de Didier Deschamps", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/chine/20221128.OBS66483/chine-ce-que-l-on-sait-des-manifestations-historiques-contre-la-politique-zero-covid-et-xi-jinping.html": {"news_title": "Chine\u00a0: ce que l\u2019on sait des manifestations historiques contre la politique \u00ab\u00a0z\u00e9ro Covid\u00a0\u00bb et Xi Jinping", "image_caption": "Manifestation \u00e0 P\u00e9kin, dimanche. La feuille blanche est devenue le symbole de cette mobilisation.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["chine"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221129.OBS66519/l-etat-condamne-pour-faute-lourde-dans-une-affaire-de-violences-conjugales.html": {"news_title": "Affaire Bouembassa\u00a0: l\u2019Etat condamn\u00e9 pour \u00ab\u00a0faute lourde\u00a0\u00bb dans une affaire de violences conjugales", "image_caption": "\u00ab\u00a0On ne nait pas femme mais on en meurt\u00a0\u00bb\u00a0: slogan sur la pancarte d\u2019une manifestante, lors d\u2019une manifestation f\u00e9ministe, le 25 novembre 2022 \u00e0 Toulouse, pendant la semaine Nous Toutes contre les violences faites aux femmes et le nombre \u00e9lev\u00e9 de f\u00e9minicides", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221128.OBS66482/un-super-cartel-de-la-cocaine-a-dubai-et-en-europe-demantele-par-europol.html": {"news_title": "Un \u00ab\u00a0super-cartel\u00a0\u00bb de la coca\u00efne \u00e0 Duba\u00ef et en Europe d\u00e9mantel\u00e9 par Europol", "image_caption": " \u00ab\u00a0Plus de 30 tonnes de drogues ont \u00e9t\u00e9 saisies par les forces de l\u2019ordre durant les investigations\u00a0\u00bb, pr\u00e9cise Europol. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221128.OBS66478/en-italie-etat-d-urgence-sur-l-ile-d-ischia-ou-un-glissement-de-terrain-fait-au-moins-sept-morts.html": {"news_title": "En Italie, \u00e9tat d\u2019urgence sur l\u2019\u00eele d\u2019Ischia o\u00f9 un glissement de terrain fait au moins sept morts", "image_caption": "Des voitures d\u00e9truites le long de la route apr\u00e8s la violente inondation qui a touch\u00e9 la ville de Casamicciola sur l\u2019\u00eele d\u2019Ischia, le 27 novembre 2022.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/immobilier/20221128.OBS66476/une-proposition-de-loi-antisquat-tres-critiquee-examinee-a-l-assemblee-nationale.html": {"news_title": "Une proposition de loi \u00ab\u00a0antisquat\u00a0\u00bb tr\u00e8s critiqu\u00e9e examin\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale", "image_caption": "A l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le 22 novembre 2022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["immobilier"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/chine/20221128.OBS66475/manifestations-contre-la-politique-zero-covid-en-chine-deux-personnes-arretees-a-shanghai.html": {"news_title": "Manifestations contre la politique \u00ab\u00a0z\u00e9ro Covid\u00a0\u00bb en Chine\u00a0: deux personnes arr\u00eat\u00e9es \u00e0 Shanghai", "image_caption": "Un homme arr\u00eat\u00e9 pendant une manifestation \u00e0 Shanghai, le 27\u00a0novembre\u00a02022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["chine"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221128.OBS66473/la-bourse-et-un-logement-du-crous-m-ont-enleve-un-poids-enorme-des-epaules.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0La bourse et un logement du Crous m\u2019ont enlev\u00e9 un poids \u00e9norme des \u00e9paules\u00a0\u00bb", "image_caption": "Sarah a pu obtenir une r\u00e9\u00e9valuation de sa bourse. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221128.OBS66493/la-fnac-dit-non-a-l-antifascisme-mais-oui-au-grand-remplacement-la-bible-de-l-extreme-droite.html": {"news_title": "La Fnac dit non \u00e0 l\u2019antifascisme, mais oui au \u00ab\u00a0Grand Remplacement\u00a0\u00bb, la bible de l\u2019extr\u00eame droite", "image_caption": "La bo\u00eete de \u00ab\u00a0Antifa le jeu\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221128.OBS66494/une-intime-conviction-le-brio-d-acquitator.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Une intime conviction\u00a0\u00bb, le brio d\u2019\u201cAcquitator\u201d", "image_caption": "Marina Fo\u00efs, Olivier Gourmet ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221128.OBS66491/erin-brockovich-seule-contre-tous-david-contre-goliath.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Erin Brockovich, seule contre tous\u00a0\u00bb, David contre Goliath", "image_caption": "Julia Roberts", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221129.OBS66510/les-psychiatres-hospitaliers-en-greve-ce-mardi-contre-le-delabrement-de-leur-secteur.html": {"news_title": "Les psychiatres hospitaliers en gr\u00e8ve ce mardi 29 novembre en France contre le \u00ab\u00a0d\u00e9labrement\u00a0\u00bb de leur secteur", "image_caption": "Une psychiatre de l\u2019h\u00f4pital Robert-Debr\u00e9 \u00e0 Paris, le 2 mars 2021. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221128.OBS66481/coupe-du-monde-match-decisif-pour-le-cameroun-et-la-serbie-le-bresil-prive-de-neymar.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: un homme traverse le terrain avec un drapeau arc-en-ciel pendant Portugal-Uruguay", "image_caption": "Un homme avec un drapeau arc-en-ciel ce lundi soir, sur la pelouse du match Uruguay-Portugal.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221129.OBS66544/borne-appelle-a-remettre-le-masque-dans-les-transports-face-au-retour-du-covid-19.html": {"news_title": "Covid\u00a0: Borne appelle \u00e0 remettre le masque dans les transports", "image_caption": "La Premi\u00e8re ministre Elisabeth Borne \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale ce mardi 29 novembre 2022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221129.OBS66542/peripheriques-les-mondes-de-flynne-vers-le-cyberspace-et-au-dela.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0P\u00e9riph\u00e9riques, les mondes de Flynne\u00a0\u00bb, vers le cyberspace et au-del\u00e0", "image_caption": "Chlo\u00eb Grace Moretz", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221129.OBS66541/volailles-de-noel-qui-est-le-dindon-de-la-farce-le-business-des-poules-de-luxe.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Volailles de No\u00ebl\u00a0: qui est le dindon de la farce\u00a0?\u00a0\u00bb, le business des poules de luxe", "image_caption": "\u00ab\u00a0Volailles de No\u00ebl\u00a0: qui est le dindon de la farce\u00a0?\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221130.OBS66583/le-compagnon-de-la-ministre-agnes-pannier-runacher-accuse-de-mettre-la-pression-au-ministere-de-la-transition-energetique.html": {"news_title": "Le compagnon de la ministre Agn\u00e8s Pannier-Runacher accus\u00e9 de mettre la pression au minist\u00e8re de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique", "image_caption": "Nicolas Bays.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221130.OBS66586/dog-pound-entre-les-murs.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Dog Pound\u00a0\u00bb, entre les murs", "image_caption": "\u00ab\u00a0Dog Pound\u00a0\u00bb de Kim Chapiron", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221129.OBS66516/coupe-du-monde-l-homme-qui-a-traverse-le-terrain-avec-un-drapeau-arc-en-ciel-pendant-portugal-uruguay-relache.html": {"news_title": "Coupe du Monde 2022\u00a0: le Qatar reconna\u00eet la mort de centaines de migrants sur les chantiers", "image_caption": "L\u2019\u00e9quipe du Portugal c\u00e9l\u00e8brant son premier but face \u00e0 l\u2019Uruguay, au stade Lusail, le 28 novembre 2022.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221130.OBS66587/bonjour-sagan-naissance-d-un-mythe.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Bonjour Sagan\u00a0\u00bb, naissance d\u2019un mythe", "image_caption": "Lorsque Fran\u00e7oise Sagan devient c\u00e9l\u00e8bre, apr\u00e8s avoir \u00e9crit \"Bonjour Tristesse\", elle va vivre \u00e0 Cannes dans une chambre de l'h\u00f4tel Carlton et y travaille \u00e0 son roman \"Un certain Sourire\". Ici \u00e0 Cannes en 1954.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221130.OBS66589/elisabeth-borne-declenche-le-49-3-pour-la-septieme-fois-sur-le-budget-de-la-secu.html": {"news_title": "Elisabeth Borne d\u00e9clenche le 49.3 pour la septi\u00e8me fois, sur le budget de la S\u00e9cu", "image_caption": "Elisabeth Borne, le 29 novembre \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/moyen-orient/20221129.OBS66514/l-iran-reconnait-plus-de-300-morts-depuis-le-debut-des-manifestations-dans-le-pays.html": {"news_title": "Manifestations en Iran\u00a0: au moins 300 morts selon les autorit\u00e9s, depuis le d\u00e9c\u00e8s de Mahsa Amini en septembre", "image_caption": "Une femme sans voile lors des fun\u00e9railles de Mahsa Amini, \u00e0 Aichi (Iran), le 26 octobre 2022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["moyen-orient"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221130.OBS66591/le-depute-meyer-habib-vise-par-une-enquete-pour-detournement-de-fonds-publics.html": {"news_title": "Le d\u00e9put\u00e9 Meyer Habib vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour \u00ab\u00a0d\u00e9tournement de fonds publics\u00a0\u00bb", "image_caption": "Meyer Habib \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le 28 novembre 2022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/editos-et-chroniques/20221130.OBS66593/l-essor-des-medecines-alternatives-nait-des-errements-de-notre-sante-publique.html": {"news_title": "L\u2019essor des m\u00e9decines alternatives na\u00eet aussi des errements de notre sant\u00e9 publique", "image_caption": null, "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["editos-et-chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221130.OBS66563/le-youtubeur-leo-grasset-vise-par-une-enquete-pour-viol.html": {"news_title": "Le youtubeur Leo Grasset, de la cha\u00eene DirtyBiology, vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour viol", "image_caption": "Capture d\u2019\u00e9cran d\u2019une vid\u00e9o de L\u00e9o Grasset sur sa cha\u00eene YouTube \u00ab\u00a0Dirty Biology\u00a0\u00bb. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221130.OBS66596/coupe-du-monde-comment-l-arabie-saoudite-veut-s-imposer-sur-la-scene-sportive-internationale.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: comment l\u2019Arabie saoudite veut s\u2019imposer sur la sc\u00e8ne sportive internationale", "image_caption": "L\u2019\u00e9quipe d\u2019Arabie saoudite avant le match contre la Pologne lors de la Coupe du Monde 2022, le 26 novembre au Qatar. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221130.OBS66562/a-canton-en-chine-des-heurts-ont-eclate-entre-la-police-et-les-manifestants.html": {"news_title": "Manifestations en Chine\u00a0contre les restrictions Covid : des tensions \u00e0 Canton entre la police et les manifestants", "image_caption": "Des manifestants brandissent des feuilles blanches, symboles de la censure en Chine, lors d\u2019une mobilisation \u00e0 P\u00e9kin le 27 novembre 2022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221130.OBS66559/une-prof-menacee-pour-un-projet-de-sortie-scolaire-aupres-de-migrants-de-calais.html": {"news_title": "Une prof veut emmener des \u00e9tudiants aupr\u00e8s des migrants de Calais et est menac\u00e9e par l\u2019extr\u00eame droite, le rectorat va d\u00e9poser plainte", "image_caption": "Un camp de migrants pr\u00e8s de Calais, le 27 novembre 2021. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/terrorisme/20221130.OBS66560/six-ans-apres-les-attentats-de-bruxelles-le-proces-hors-norme-s-ouvre-ce-mercredi.html": {"news_title": "Attentats de Bruxelles\u00a0: Salah Abdeslam et huit autres accus\u00e9s attendus au proc\u00e8s qui s\u2019ouvre ce mercredi 30 novembre", "image_caption": "Le proc\u00e8s des attentats de Bruxelles s\u2019ouvre ce mercredi 30 novembre en Belgique.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["terrorisme"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221129.OBS66523/dans-la-tete-a-dd-les-valeurs-sont-sur-le-terrain.html": {"news_title": "Dans la t\u00eate \u00e0 \u00ab\u00a0DD\u00a0\u00bb\u00a0: \u00ab\u00a0Les valeurs sont sur le terrain\u00a0\u00bb", "image_caption": "Dans la t\u00eate de Didier Deschamps.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221129.OBS66527/coupe-du-monde-relache-l-italien-qui-a-traverse-le-terrain-avec-un-drapeau-lgbt-s-explique.html": {"news_title": "Coupe du Monde au Qatar\u00a0: l\u2019Italien au drapeau LGBT s\u2019explique", "image_caption": "Intrusion sur le terrain de l\u2019activiste Mario Ferri en soutien \u00e0 la communaut\u00e9 LGBTQ+, aux femmes iraniennes et \u00e0 l\u2019Ukraine, lors du Mondial-2022 au Qatar, lundi 28 novembre 2022.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221129.OBS66528/alexis-kohler-soupconne-d-avoir-participe-a-des-decisions-sur-l-armateur-msc-lie-a-sa-famille.html": {"news_title": "Alexis Kohler, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Elys\u00e9e, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir particip\u00e9\u00a0\u00e0 des d\u00e9cisions sur l\u2019armateur MSC, li\u00e9 \u00e0 sa famille", "image_caption": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Elys\u00e9e, Alexis Kohler, le 8 novembre 2022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221129.OBS66522/la-vigilance-de-meteo-france-etendue-a-deux-jours-sur-les-evenements-climatiques-extremes.html": {"news_title": "Vents violents, alerte inondations, alerte orange ou rouge... M\u00e9t\u00e9o France fait \u00e9voluer ses cartes de vigilance", "image_caption": null, "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/asie/20221129.OBS66529/singapour-revoque-une-loi-qui-punissait-l-homosexualite-de-2-ans-de-prison.html": {"news_title": "Singapour r\u00e9voque une loi qui punissait l\u2019homosexualit\u00e9 de deux ans de prison", "image_caption": "Un rassemblement en souvenir des victimes LGBT de la fusillade d\u2019Orlando, le 14 juin 2016, \u00e0 Singapour. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["asie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221130.OBS66581/affrontements-entre-bandes-rivales-a-mayotte-darmanin-se-rendra-sur-place-fin-decembre.html": {"news_title": "Violences \u00e0 Mayotte\u00a0: Darmanin sur place en d\u00e9cembre 2022", "image_caption": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, G\u00e9rald Darmanin, \u00e0 Noum\u00e9a (Nouvelle-Cal\u00e9donie), le 28 novembre 2022.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221128.OBS66486/la-ministre-caroline-cayeux-demissionne-sa-declaration-de-patrimoine-epinglee-par-la-hatvp.html": {"news_title": "La ministre Caroline Cayeux d\u00e9missionne, sa d\u00e9claration de patrimoine \u00e9pingl\u00e9e par la HATVP", "image_caption": "Caroline Cayeux, le 26 octobre \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221130.OBS66582/censure-de-mediapart-le-site-d-investigation-pourra-publier-son-enquete-sur-gael-perdriau.html": {"news_title": "M\u00e9diapart censur\u00e9\u00a0: le site pourra publier son enqu\u00eate sur Ga\u00ebl Perdriau et Laurent Wauquiez", "image_caption": "Les locaux de Mediapart \u00e0 Paris, le 2 juillet 2019. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221130.OBS66580/coupe-du-monde-au-qatar-les-bleus-en-piste-les-iraniens-divises-entre-joie-et-detresse.html": {"news_title": "Coupe du Monde au Qatar\u00a0: les Bleus affronteront la Pologne en huiti\u00e8me de finale", "image_caption": "Les Bleus, le 26 novembre 2022, face au Danemark.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221129.OBS66540/la-hatvp-saisit-la-justice-sur-la-situation-de-caroline-cayeux-suspectant-une-fraude-fiscale.html": {"news_title": "Caroline Cayeux suspect\u00e9e de \u00ab\u00a0fraude fiscale\u00a0\u00bb par la HATVP, qui saisit la justice", "image_caption": "Caroline Cayeux, d\u00e9sormais ex-ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Collectivit\u00e9s territoriales, a sous-\u00e9valu\u00e9 sa d\u00e9claration de patrimoine. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/guerre-en-ukraine/20221129.OBS66538/les-frappes-russes-sur-des-structures-energetiques-en-ukraine-sont-un-crime-de-guerre-denonce-le-g7.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: les frappes russes sur des centrales \u00e9lectriques sont un crime de guerre assure le G7", "image_caption": "Un quartier de Kiev priv\u00e9 d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, le 11 octobre 2022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["guerre-en-ukraine"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221129.OBS66511/la-centrale-a-charbon-de-saint-avold-tres-emettrice-de-co2-a-redemarre.html": {"news_title": "La centrale \u00e0 charbon de Saint-Avold a red\u00e9marr\u00e9 pour faire face \u00e0 la crise \u00e9nerg\u00e9tique", "image_caption": "La centrale \u00e0 charbon de Saint-Avold (Moselle), le 12 septembre 2022.  ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221129.OBS66537/amen-costa-gavras-crie-dans-le-silence.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Amen\u00a0\u00bb, Costa-Gavras crie dans le silence", "image_caption": "Mathieu Kassovitz", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/russie/20221129.OBS66520/le-canada-va-convoquer-l-ambassadeur-russe-pour-des-tweets-haineux-envers-la-communaute-lgbt.html": {"news_title": "Tweets haineux anti-LGBT\u00a0: le Canada convoque l\u2019ambassadeur russe Oleg Stepanov", "image_caption": "Des drapeaux LGBT \u00e0 Cracovie. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["russie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221129.OBS66521/les-plastiques-meme-biodegradables-doivent-etre-bannis-des-composteurs-domestiques.html": {"news_title": "Les plastiques, m\u00eame \u00ab\u00a0biod\u00e9gradables\u00a0\u00bb, doivent \u00eatre bannis des composteurs domestiques", "image_caption": "Des bouteilles plastiques entass\u00e9es, dans un centre de tri s\u00e9lectif d\u2019Albi.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221129.OBS66533/eric-piolle-maire-de-grenoble-ce-qu-on-veut-c-est-un-rer-il-faut-se-rejouir-si-ca-avance-enfin.html": {"news_title": "Eric Piolle, maire de Grenoble, se r\u00e9jouit des annonces de Macron sur le d\u00e9veloppement du RER", "image_caption": "Le maire Eric Piolle aux Journ\u00e9es d\u2019\u00e9t\u00e9 des \u00e9cologistes, \u00e0 Grenoble, le 25 ao\u00fbt 2022.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221129.OBS66532/demission-de-caroline-cayeux-la-faute-a-un-immeuble-cossu-du-16e-arrondissement-sous-evalue.html": {"news_title": "D\u00e9mission de la ministre Caroline Cayeux, son patrimoine sous-\u00e9valu\u00e9 : la faute \u00e0 un immeuble cossu du 16e arrondissement de Paris", "image_caption": "Caroline Cayeux devant l\u2019Elys\u00e9e, \u00e0 Paris le 12 octobre 2022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221129.OBS66518/medecins-liberaux-et-biologistes-appeles-a-la-greve-jeudi-et-vendredi.html": {"news_title": "M\u00e9decins lib\u00e9raux et biologistes appel\u00e9s \u00e0 la gr\u00e8ve jeudi et vendredi", "image_caption": "Un laboratoire d\u2019analyses en gr\u00e8ve, le 13 novembre 2022, \u00e0 Nice.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-29", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221130.OBS66566/le-lyceen-fumer-fait-tousser-annie-colere-les-films-a-voir-ou-pas-cette-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Le Lyc\u00e9en\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Fumer fait tousser\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Annie col\u00e8re\u00a0\u00bb\u2026 Les films \u00e0 voir (ou pas) cette semaine", "image_caption": "Paul Kircher dans \u00ab\u00a0le Lyc\u00e9en\u00a0\u00bb, de Christophe Honor\u00e9.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221130.OBS66569/fumer-fait-tousser-l-equipe-du-film-repond-a-notre-questionnaire-absurde.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Fumer fait tousser\u00a0\u00bb\u00a0: Jean-Pascal Zadi, Ana\u00efs Demoustier, Gilles Lellouche, Vincent Lacoste", "image_caption": null, "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221130.OBS66570/une-neuvieme-vague-de-covid-19-est-elle-a-craindre-pour-noel.html": {"news_title": "Covid\u00a0: une neuvi\u00e8me vague peut-elle g\u00e2cher No\u00ebl\u00a0et les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e\u00a0?", "image_caption": "Le nombre de nouveaux de Covid-19 a augment\u00e9 de 46\u00a0% sur une semaine, selon Sant\u00e9 publique France", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/chine/20221130.OBS66564/l-ex-president-chinois-jiang-zemin-est-mort.html": {"news_title": "Jiang Zemin, ancien pr\u00e9sident chinois, est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 96 ans, c\u2019\u00e9tait le pr\u00e9d\u00e9cesseur de Hu Jintao", "image_caption": "Jiang Zemin, en 1992.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["chine"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221130.OBS66571/les-10-meilleures-baguettes-de-paris.html": {"news_title": "Baguette\u00a0: les 10 meilleures boulangeries de Paris", "image_caption": null, "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221130.OBS66573/dans-la-tete-de-dd-comment-j-ai-ressuscite-griezmann.html": {"news_title": "Dans la t\u00eate de \u00ab\u00a0DD\u00a0\u00bb\u00a0: \u00ab\u00a0Comment j\u2019ai ressuscit\u00e9 Griezmann\u00a0\u00bb", "image_caption": "Dans la t\u00eate de Didier Deschamps", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221130.OBS66574/un-homme-reussit-a-s-introduire-a-l-elysee-en-dejouant-la-vigilance-des-policiers.html": {"news_title": "Un homme s\u2019introduit \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, il est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019Elys\u00e9e", "image_caption": "Le perron de l\u2019Elys\u00e9e \u00e0 Paris, le 20 mai 2022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20221130.OBS66577/greve-des-controleurs-sncf-des-tgv-et-intercites-4-trains-sur-10-de-vendredi-a-dimanche.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs SNCF\u00a0: 4 trains (TGV et Intercit\u00e9s) sur 10 de vendredi 2 d\u00e9cembre \u00e0 dimanche 4 d\u00e9cembre", "image_caption": "Un TGV Euro inOui de la SNCF se rend \u00e0 Milan en Italie depuis Paris, le 26 octobre 2022. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221130.OBS66578/2022-annee-la-plus-chaude-jamais-mesuree-en-france.html": {"news_title": "2022, ann\u00e9e la plus chaude jamais mesur\u00e9e en France", "image_caption": "De nombreuses canicules ont touch\u00e9 la France cette ann\u00e9e.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221130.OBS66568/la-baguette-de-pain-francaise-inscrite-au-patrimoine-immateriel-de-l-humanite-par-l-unesco.html": {"news_title": "La baguette fran\u00e7aise inscrite au patrimoine immat\u00e9riel de l\u2019humanit\u00e9 par l\u2019Unesco", "image_caption": "L\u2019Unesco honore avant tout des traditions \u00e0 sauvegarder.", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221128.OBS66485/sous-la-pression-de-l-extreme-droite-la-fnac-retire-de-la-vente-un-jeu-de-societe-antifasciste.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Antifa\u00a0\u00bb\u00a0: le jeu de soci\u00e9t\u00e9 retir\u00e9 par la Fnac sous la pression de l\u2019extr\u00eame droite", "image_caption": "Un magasin Fnac \u00e0 Paris, le 30 octobre 2020. ", "download_date": "2022-11-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-11-28", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-11-30"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221201.OBS66636/pas-d-ecole-le-matin-en-cas-de-coupures-de-courant-confirme-pap-ndiaye.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Pas d\u2019\u00e9cole le matin\u00a0\u00bb en cas de coupures de courant, confirme Pap Ndiaye", "image_caption": "Le ministre de l\u2019Education nationale, Pap Ndiaye, lors d\u2019une visite au Salon Educatech Expo \u00e0 Paris, le 1er d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221201.OBS66607/le-site-complotiste-francesoir-n-est-plus-reconnu-comme-un-organe-de-presse-en-ligne.html": {"news_title": "Francesoir, site complotiste, n\u2019est plus reconnu comme un site de presse en ligne", "image_caption": "FranceSoir est r\u00e9guli\u00e8rement accus\u00e9 de relayer des th\u00e8ses complotistes. ", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221201.OBS66613/la-deforestation-en-amazonie-au-bresil-a-recule-sur-un-an-oui-mais.html": {"news_title": "Br\u00e9sil\u00a0: la d\u00e9forestation de l\u2019Amazonie a recul\u00e9 sur un an, mais est en forte hausse depuis l\u2019arriv\u00e9e au pouvoir de Jair Bolsonaro, pr\u00e9sident sortant", "image_caption": "Dans l\u2019ensemble, la d\u00e9forestation de l\u2019Amazonie au Br\u00e9sil elle est en forte hausse depuis l\u2019arriv\u00e9e au pouvoir du pr\u00e9sident sortant Jair Bolsonaro.", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221201.OBS66623/des-substances-nocives-dans-les-moules-a-patisserie-en-silicone-alerte-l-ufc-que-choisir.html": {"news_title": "Attention danger\u00a0: les moules en silicone contiennent des substances toxiques, les produits Carrefour Home ou Aliexpress \u00e9pingl\u00e9s", "image_caption": "La plupart des moules en silicone test\u00e9s d\u00e9versent des substances nocives dans les g\u00e2teaux \u00e0 la cuisson. ", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221201.OBS66625/pionniere-des-comics-underground-aline-kominsky-crumb-est-decedee.html": {"news_title": "Pionni\u00e8re des comics underground, Aline Kominsky-Crumb est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e", "image_caption": "Aline Kominsky-Crumb et Robert Crumb au National Museum of American Illustration, \u00e0 New York, le 24 mars 2011.", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/europe/20221201.OBS66626/berlin-qualifie-de-genocide-la-famine-menee-en-ukraine-par-staline.html": {"news_title": "Berlin qualifie de \u00ab\u00a0g\u00e9nocide\u00a0\u00bb la famine men\u00e9e en Ukraine par Staline, Moscou l\u2019accuse de \u00ab\u00a0diabolisation\u00a0\u00bb", "image_caption": "Le Kremlin \u00e0 Moscou, le 3 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["europe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221201.OBS66627/new-york-new-york-le-musical-chaotique-de-scorsese.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0New York, New York\u00a0\u00bb, le musical chaotique de Scorsese", "image_caption": "Liza Minnelli, Robert De Niro", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221201.OBS66628/coupe-du-monde-au-qatar-succes-d-audience-pour-tf1-malgre-son-loupe-derniere-chance-pour-la-belgique.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: le Japon cr\u00e9e la surprise, l\u2019Allemagne \u00e9limin\u00e9e", "image_caption": "A fan watches the Qatar 2022 World Cup Group D football match between Tunisia and France, at a bar in Bayonne, southwestern France, on November 30 ,2022. (Photo by GAIZKA IROZ / AFP)", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221201.OBS66633/le-destin-fulgurant-de-stephanie-frappart-premiere-femme-a-arbitrer-un-match-de-coupe-du-monde.html": {"news_title": "St\u00e9phanie Frappart, premi\u00e8re femme \u00e0 arbitrer un match de Coupe du Monde", "image_caption": "St\u00e9phanie Frappart arbitre le match de Champions League entre la Juventus de Turin et le Dynamo Kiev, le 24 novembre 2020.", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221201.OBS66632/japon-derangeantes-idoles-l-industrie-du-fantasme.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Japon\u00a0: d\u00e9rangeantes idoles\u00a0\u00bb, l\u2019industrie du fantasme", "image_caption": "\u00ab\u00a0Japon\u00a0: d\u00e9rangeantes idoles\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221201.OBS66635/dialogue-houellebecq-onfray-le-grand-relachement.html": {"news_title": "Onfray-Houellebecq\u00a0: on a lu pour vous le dialogue des Michel", "image_caption": "Michel Houellebecq le 23 novembre et Michel Onfray le 2 mars 2022.", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/joe-biden/20221201.OBS66638/ukraine-chine-climat-macron-et-biden-affichent-leur-alliance-ce-qu-il-faut-retenir-de-leur-rencontre.html": {"news_title": "Ukraine, Chine, climat\u2026 Macron et Biden affichent leur alliance\u00a0: ce qu\u2019il faut retenir de leur rencontre", "image_caption": "Emmanuel Macron et Joe Biden lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse commune, le 1er d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["joe-biden"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221201.OBS66631/l-actrice-mylene-demongeot-est-morte-a-l-age-de-87-ans.html": {"news_title": "Myl\u00e8ne Demongeot, c\u00e9l\u00e8bre actrice dans \u00ab\u00a0Fantomas\u00a0\u00bb, est morte \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 87 ans", "image_caption": "Myl\u00e8ne Demongeot sur le tournage du film \"Fant\u00f4mas se d\u00e9cha\u00eene\", en 1965", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/europe/20221201.OBS66640/d-ou-venez-vous-vraiment-une-nouvelle-polemique-raciste-entache-la-famille-royale-britannique.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0D\u2019o\u00f9 venez-vous vraiment\u00a0?\u00a0\u00bb\u00a0: une nouvelle pol\u00e9mique raciste entache la famille royale britannique", "image_caption": "Ngozi Fulani, pr\u00e9sidente d\u2019une association de soutien aux victimes noires de violences domestiques, sur le plateau de \u00ab\u00a0Good morning Britain\u00a0\u00bb, le 1er d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["europe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/etats-unis/20221201.OBS66639/je-vois-du-bon-chez-hitler-kanye-west-encagoule-et-en-roue-libre-chez-alex-jones.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Je vois du bon chez Hitler\u00a0\u00bb\u00a0: Kanye West encagoul\u00e9 et en roue libre chez Alex Jones", "image_caption": "Kanye West, ce jeudi 1er d\u00e9cembre sur le plateau d\u2019\u00ab\u00a0Infowars\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["etats-unis"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221201.OBS66615/beaucoup-d-adultere-peu-de-litterature-dans-sa-biographie-de-philip-roth-blake-bailey-fait-les-comptes.html": {"news_title": "Beaucoup d\u2019adult\u00e8re, peu de litt\u00e9rature\u00a0: dans sa biographie de Philip Roth, Blake Bailey fait les comptes", "image_caption": "Philip Roth \u00e0 Yaddo, r\u00e9sidence d\u2019artistes situ\u00e9e \u00e0 Saratoga Springs dans l\u2019\u00c9tat de New York.", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221201.OBS66610/le-calendrier-de-l-avent-de-l-obs.html": {"news_title": "Le calendrier de l\u2019Avent de \u00ab\u00a0l\u2019Obs\u00a0\u00bb", "image_caption": "Le calendrier de l\u2019Avent de \u00ab\u00a0l\u2019Obs\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221201.OBS66617/coupures-d-electricite-cet-hiver-le-plan-du-gouvernement.html": {"news_title": "Coupures de courant cet hiver\u00a0: le plan du gouvernement", "image_caption": "Comment pourraient s\u2019organiser les coupures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en France cet hiver\u00a0?", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221201.OBS66611/apres-les-manifestations-pekin-semble-vouloir-alleger-le-zero-covid.html": {"news_title": "Manifestations anti-restrictions sanitaires Covid en Chine\u00a0: P\u00e9kin semble vouloir all\u00e9ger le \u00ab\u00a0z\u00e9ro Covid\u00a0\u00bb", "image_caption": "Le 30\u00a0novembre 2022 \u00e0 Guangzhou.", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/joe-biden/20221201.OBS66612/macron-met-en-garde-biden-l-aide-massive-aux-entreprises-americaines-peut-fragmenter-l-occident.html": {"news_title": "Macron met en garde Biden\u00a0: l\u2019aide massive aux entreprises am\u00e9ricaines peut \u00ab\u00a0fragmenter l\u2019Occident\u00a0\u00bb", "image_caption": "Emmanuel Macron et Joe Biden lors d\u2019un sommet de l\u2019OTAN le 24 mars 2022. ", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["joe-biden"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221201.OBS66620/notre-dame-de-paris-en-bonne-voie-pour-une-reouverture-en-2024-assure-le-general-georgelin.html": {"news_title": "La r\u00e9ouverture de Notre-Dame de Paris toujours pr\u00e9vue pour 2024", "image_caption": "Notre-Dame de Paris en travaux, le 8 juin 2020. ", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/guerre-en-ukraine/20221201.OBS66618/guerre-en-ukraine-pres-de-la-moitie-du-reseau-electrique-toujours-hors-d-usage.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: pr\u00e8s de la moiti\u00e9 du r\u00e9seau \u00e9lectrique toujours hors d\u2019usage", "image_caption": "En Ukraine, de nombreux foyers sont priv\u00e9s d\u2019\u00e9lectricit\u00e9.", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["guerre-en-ukraine"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221201.OBS66616/le-lido-rouvre-ses-portes-et-devient-le-lido2paris.html": {"news_title": "Le Lido rouvre ses portes et devient le Lido2Paris", "image_caption": "Liza Minnelli et Joel Grey dans \u00ab\u00a0Cabaret\u00a0\u00bb de Bob Fosse en 1972", "download_date": "2022-12-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-01", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-03"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221202.OBS66681/rogue-heroes-willow-slow-horses-les-series-a-voir-ou-pas-sur-les-plateformes-cette-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Rogue Heroes\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Willow\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Slow horses\u00a0\u00bb... Les s\u00e9ries \u00e0 voir (ou pas) sur Netflix, Prime, Amazon ou Canal", "image_caption": "\u00ab\u00a0Rogue Heroes\u00a0\u00bb, de Steven Knight, sur Canal+, avec Alfie Allen, Connor Swindells, Jack O\u2019Connell.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221202.OBS66661/l-assemblee-nationale-adopte-le-triplement-des-sanctions-pour-les-squatteurs.html": {"news_title": "Squat des logements : l\u2019Assembl\u00e9e adopte le triplement des sanctions contre les squatteurs", "image_caption": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale le 29 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221202.OBS66674/le-bel-antonio-marcello-mastroianni-fait-le-coup-de-la-panne-a-claudia-cardinale.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Le Bel Antonio\u00a0\u00bb, Marcello Mastroianni fait le coup de la panne \u00e0 Claudia Cardinale", "image_caption": "Claudia Cardinale, Marcello Mastroianni", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221202.OBS66658/les-enseignants-inquiets-face-aux-coupures-d-electricite-dans-les-ecoles.html": {"news_title": "Les enseignants inquiets face aux possibles coupures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans les \u00e9coles", "image_caption": "L\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire Marc-Bloch \u00e0 Gonesse, dans le Val d\u2019Oise, le 13 octobre 2022.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221202.OBS66656/haruki-murakami-presente-ses-plus-beaux-t-shirts.html": {"news_title": "Haruki Murakami pr\u00e9sente ses plus beaux t-shirts", "image_caption": "Haruki Murakami", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221202.OBS66677/les-merveilleux-commentaires-de-chris-marker.html": {"news_title": "Les merveilleux \u00ab\u00a0Commentaires\u00a0\u00bb de Chris Marker", "image_caption": "Alain Resnais (\u00e0 gauche) et Chris Marker r\u00e9compens\u00e9 par le prix Jean Vigo pour leur film \u00ab\u00a0Les statues meurent aussi\u00a0\u00bb, en 1954.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221202.OBS66663/feu-vert-europeen-a-l-interdiction-des-vols-interieurs-les-plus-courts-en-france.html": {"news_title": "Interdiction des vols int\u00e9rieurs les plus courts\u00a0en France : feu vert europ\u00e9en", "image_caption": "Des avions Air France \u00e0 l'a\u00e9roport de Roissy en novembre 2020. Image d'illustration.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/sciences/20221202.OBS66685/le-mauna-loa-2e-plus-gros-volcan-actif-au-monde-est-en-eruption-et-c-est-a-couper-le-souffle.html": {"news_title": "Le Mauna Loa, 2e plus gros volcan actif au monde, est en \u00e9ruption et c\u2019est \u00e0 couper le souffle", "image_caption": "Eruption du Mauna Loa, \u00e0 Hawa\u00ef, vue sur une photo prise le 1er d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["sciences"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221202.OBS66686/au-moins-90-de-la-population-mondiale-presente-une-forme-d-immunite-au-covid-19.html": {"news_title": "Covid-19\u00a0: 90% de la population mondiale pr\u00e9sente une forme d\u2019immunit\u00e9", "image_caption": "Une femme se fait vacciner contre le Covid-19, \u00e0 Osaka, au Japon, le 17 novembre 2022. ", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221202.OBS66668/liens-de-valerie-pecresse-avec-alstom-une-enquete-ouverte-pour-prise-illegale-d-interets.html": {"news_title": "P\u00e9cresse vis\u00e9e par une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire du PNF sur ses liens avec Alstom", "image_caption": "La pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional d\u2019Ile-de-France, Val\u00e9rie P\u00e9cresse lors du lancement du comit\u00e9 strat\u00e9gique des mobilit\u00e9s des jeux Olympiques et Paralympiques 2024, le 12 octobre 2022.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221202.OBS66647/une-juridiction-specialisee-sur-les-violences-conjugales-bientot-creee.html": {"news_title": "Violences conjugales\u00a0: la cr\u00e9ation d\u2019une juridiction sp\u00e9cialis\u00e9e vot\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e", "image_caption": "Collage du collectif Nous toutes, \u00e0 Paris, le 2 ao\u00fbt 2022.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221202.OBS66667/coupe-du-monde-au-qatar-euphorie-au-maroc-tf1-attaque-la-fifa.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: la Cor\u00e9e du Sud arrache son ticket, les surprises se multiplient", "image_caption": "La joie sud-cor\u00e9enne apr\u00e8s la qualification, ce vendredi.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221202.OBS66666/covid-grippe-et-bronchiolite-l-alerte-des-autorites-sanitaires-face-a-une-triple-epidemie.html": {"news_title": "Covid, grippe et bronchiolite\u00a0: trois \u00e9pid\u00e9mies menacent la France pour No\u00ebl", "image_caption": "Une file d\u2019attente pour un d\u00e9pistage anti-Covid, \u00e0 Paris le 11 janvier 2022. ", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20221202.OBS66664/mylene-demongeot-dans-5-films-qui-ont-marque-sa-longue-et-belle-carriere-d-actrice.html": {"news_title": "Myl\u00e8ne Demongeot dans 5 films qui ont marqu\u00e9 sa longue et belle carri\u00e8re d'actrice", "image_caption": "Myl\u00e8ne Demongeot dans \u00ab\u00a0Camping  3\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221202.OBS66678/slow-horses-saison-2-la-revanche-des-bannis.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Slow Horses - saison 2\u00a0\u00bb, la revanche des bannis", "image_caption": "\u00ab\u00a0Slow Horses - saison 2\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221202.OBS66662/au-senegal-une-bagarre-entre-deputes-lors-d-un-debat-a-l-assemblee-nationale.html": {"news_title": "Au S\u00e9n\u00e9gal, une bagarre entre d\u00e9put\u00e9s lors d\u2019un d\u00e9bat \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale", "image_caption": "La s\u00e9ance parlementaire a vir\u00e9 \u00e0 la bataille rang\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e du S\u00e9n\u00e9gal, jeudi 1er d\u00e9cembre.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221202.OBS66642/faut-il-abolir-le-permis-de-conduire-a-vie.html": {"news_title": "Faut-il abolir le permis de conduire \u00e0 vie\u00a0?", "image_caption": "Une voiture accident\u00e9e, sur une route du Maine-et-Loire, le 24 ao\u00fbt 2022.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221202.OBS66645/deux-bebes-retrouves-morts-dans-un-congelateur-dans-le-vaucluse.html": {"news_title": "Deux b\u00e9b\u00e9s retrouv\u00e9s morts dans un cong\u00e9lateur dans le Vaucluse", "image_caption": "L\u2019enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 la brigade de gendarmerie de Carpentras.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221202.OBS66646/retraites-borne-dessine-les-contours-de-la-reforme-et-garde-le-cap-d-un-depart-a-65-ans.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: d\u00e9part \u00e0 65 ans, pension minimum \u00e0 1200 euros... Elisabeth Borne, Premi\u00e8re ministre, livre les sc\u00e9narios", "image_caption": "Elisabeth Borne \u00e0 Gaillac, le 1er d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221202.OBS66683/la-9e-vague-de-covid-19-frappe-de-plein-fouet-tous-les-indicateurs-en-hausse.html": {"news_title": "La 9e vague de Covid-19 frappe de plein fouet, tous les indicateurs en hausse", "image_caption": "R\u00e9alisation d\u2019un test pour d\u00e9tecter le Covid-19 en France, en f\u00e9vrier 2022.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221202.OBS66679/la-prime-de-noel-bientot-versee-a-2-3-millions-de-menages-modestes.html": {"news_title": "La prime de No\u00ebl bient\u00f4t vers\u00e9e \u00e0 2,3\u00a0millions de m\u00e9nages modestes", "image_caption": "Mise en place par le gouvernement Jospin en 1998, cette aide est accord\u00e9e aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de certains minima sociaux, comme le RSA, l\u2019ASS et l\u2019AER.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221202.OBS66669/pitch-black-un-modele-de-serie-b.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Pitch Black\u00a0\u00bb, un mod\u00e8le de s\u00e9rie B", "image_caption": "Vin Diesel", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221202.OBS66650/la-recette-de-florent-layden-frites-et-espuma-de-maroilles.html": {"news_title": "La recette de Florent Ladeyn\u00a0: frites et espuma de maroilles", "image_caption": "Frites et espuma de maroilles", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221202.OBS66684/pres-de-200-jeunes-migrants-sans-abri-installent-des-tentes-devant-le-conseil-d-etat.html": {"news_title": "Pr\u00e8s de 200 jeunes migrants sans-abri installent des tentes devant le Conseil d\u2019Etat", "image_caption": "Les tentes des mineurs isol\u00e9s devant le Conseil d\u2019Etat, ce vendredi 2 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221202.OBS66657/les-peages-des-autoroutes-vont-augmenter-de-4-75-en-moyenne-le-1er-fevrier-2023.html": {"news_title": "Le prix des p\u00e9ages des autoroutes va augmenter de 4,75 % au 1er f\u00e9vrier 2023", "image_caption": "La gare de p\u00e9age de Saint-Selve, le 15 f\u00e9vrier 2020.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221202.OBS66672/face-a-la-grippe-aviaire-l-etat-organise-la-reduction-du-nombre-de-volailles-d-elevage-dans-l-ouest.html": {"news_title": "Grippe aviaire\u00a0: les \u00e9levages de l\u2019Ouest contraints de r\u00e9duire le nombre de volailles", "image_caption": "Les \u00e9leveurs de poules devront patienter trois semaines avant de r\u00e9int\u00e9grer des animaux dans leur \u00e9levage. ", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221202.OBS66655/la-chine-assouplit-encore-ses-restrictions-anti-covid-apres-les-manifestations-historiques.html": {"news_title": "La Chine assouplit encore ses restrictions anti-Covid apr\u00e8s les manifestations historiques", "image_caption": "Une femme montre son code de sant\u00e9 pour quitter une zone confin\u00e9e, le 2 d\u00e9cembre 2022 \u00e0 P\u00e9kin, en Chine.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221202.OBS66682/l-ue-interdit-des-sirops-pour-la-toux-potentiellement-dangereux-encore-recemment-vendus-en-france.html": {"news_title": "L\u2019UE interdit des sirops pour la toux potentiellement dangereux, encore r\u00e9cemment vendus en France", "image_caption": "La France avait d\u00e9j\u00e0 retir\u00e9 ces sirops du march\u00e9 en septembre.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221202.OBS66651/des-elus-de-la-loire-demandent-la-demission-du-maire-de-saint-etienne-apres-les-nouvelles-revelations-de-mediapart.html": {"news_title": "Ga\u00ebl Perdriau englu\u00e9 dans un chantage \u00e0 la sextape\u00a0: nouveaux appels \u00e0 la d\u00e9mission du maire de Saint-Etienne apr\u00e8s les nouvelles r\u00e9v\u00e9lations de Mediapart", "image_caption": "Le maire de Saint-Etienne, Ga\u00ebl Perdriau, le 22 juillet 2021.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221202.OBS66659/greve-sncf-le-trafic-fortement-perturbe-les-vacances-de-noel-menacees.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve SNCF\u00a0: le trafic perturb\u00e9 le week-end du 3 et 4 d\u00e9cembre, les vacances de No\u00ebl 2022 menac\u00e9es", "image_caption": "Les chefs de bord ont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 des pr\u00e9avis de gr\u00e8ve pour les week-ends de No\u00ebl et du jour de l\u2019An.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/guerre-en-ukraine/20221202.OBS66654/entre-10-000-et-13-000-militaires-ukrainiens-tues-depuis-l-invasion-russe-selon-un-conseiller-de-zelensky.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: 13 000 militaires ukrainiens morts depuis l\u2019invasion russe", "image_caption": "Un char ukrainien roule sur une route pr\u00e8s de Bakhmout, dans la r\u00e9gion de Donetsk, le 30 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["guerre-en-ukraine"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221202.OBS66649/un-vaste-reseau-de-proxenetisme-demantele-entre-la-france-l-espagne-et-la-colombie.html": {"news_title": "Un vaste r\u00e9seau de prox\u00e9n\u00e9tisme d\u00e9mantel\u00e9 entre la France, l\u2019Espagne et la Colombie", "image_caption": "Deux hommes et deux femmes doivent \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la justice fran\u00e7aise ce vendredi 2 d\u00e9cembre.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221202.OBS66670/une-bentley-pour-dupont-moretti-un-million-d-euros-pour-pannier-runacher-le-patrimoine-des-ministres-devoile.html": {"news_title": "Riester, Pannier-Runacher, Dupont-Moretti, Attal... le patrimoine des ministres d\u00e9voil\u00e9", "image_caption": "Sonia Back\u00e8s, Agn\u00e8s Pannier-Runacher et Olivier Dussopt \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, \u00e0 Paris, le 8 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-02", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-04"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221203.OBS66708/coupures-eventuelles-d-electricite-cet-hiver-pas-de-panique-rassure-macron.html": {"news_title": "Coupures \u00e9ventuelles d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 cet hiver\u00a0: \u00ab\u00a0Pas de panique\u00a0\u00bb, rassure Macron", "image_caption": "Un pylone \u00e9lectrique permettant le transport du courant et la distribution de l\u2019\u00e9lectricite dans la Sarthe. ", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221203.OBS66710/l-evade-d-alcatraz-quand-clint-eastwood-fait-son-trou.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0L\u2019Evad\u00e9 d\u2019Alcatraz\u00a0\u00bb, quand Clint Eastwood fait son trou", "image_caption": "Clint Eastwood", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221203.OBS66706/l-armee-des-12-singes-retour-vers-le-futur.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0L\u2019Arm\u00e9e des 12 singes\u00a0\u00bb, retour vers le futur", "image_caption": "Bruce Willis", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221203.OBS66704/coupures-d-electricite-amitie-avec-biden-dialogue-avec-poutine-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-interview-de-macron-sur-tf1.html": {"news_title": "Macron sur TF1\u00a0: coupures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, amiti\u00e9 avec Biden, dialogue avec Poutine... ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019interview", "image_caption": "Emmanuel Macron \u00e9tait invit\u00e9 au JT de TF1 ce samedi 3 d\u00e9cembre. ", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221203.OBS66703/comment-le-piege-du-zero-covid-se-referme-sur-la-chine-et-sur-xi-jinping.html": {"news_title": "Comment le pi\u00e8ge du \"z\u00e9ro Covid\" se referme sur la Chine et sur Xi Jinping", "image_caption": "Au centre, un employ\u00e9 dans un centre de tests Covid \u00e0 P\u00e9kin, en Chine, le 25 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221203.OBS66695/ciotti-pradie-ou-retailleau-mode-d-emploi-des-elections-pour-la-presidence-des-republicains.html": {"news_title": "Ciotti, Pradi\u00e9 ou Retailleau\u00a0: mode d\u2019emploi des \u00e9lections pour la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains", "image_caption": "Eric Ciotti, Aur\u00e9lien Pradi\u00e9 et Bruno Retailleau le 26 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221203.OBS66700/le-nouveau-monde-de-bacchus-ou-la-technologie-au-service-du-vin.html": {"news_title": "Le nouveau monde de Bacchus ou la technologie au service du vin", "image_caption": "A\u00e9rateur de vin connect\u00e9 Aveine", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221203.OBS66699/guerre-en-ukraine-le-petrole-russe-plafonne-a-60-dollars-par-baril-dans-les-pays-occidentaux.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: le p\u00e9trole russe plafonn\u00e9 \u00e0 60\u00a0dollars par baril dans les pays occidentaux", "image_caption": "Une raffinerie de p\u00e9trole en Bi\u00e9lorussie. ", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221203.OBS66698/une-discussion-claire-et-sincere-entre-emmanuel-macron-et-elon-musk-sur-la-moderation-des-contenus-sur-twitter.html": {"news_title": "Twitter\u00a0: Emmanuel Macron a rencontr\u00e9 Elon Musk pour parler mod\u00e9ration des contenus", "image_caption": "Emmanuel Macron a rencontr\u00e9 le nouveau patron de Twitter, Elon Musk, le 2 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221203.OBS66690/le-late-avec-chabat-semaine-2-il-y-a-eu-du-rire-et-de-la-complicite-mais.html": {"news_title": "Le \u00ab\u00a0Late avec Chabat\u00a0\u00bb, semaine 2\u00a0: il y a eu du rire et de la complicit\u00e9, mais...", "image_caption": "Edouard Baer invit\u00e9 du \u00ab\u00a0Late avec Chabat\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221203.OBS66707/coupe-du-monde-au-qatar-coup-d-envoi-des-8e-de-finale-les-pays-bas-affrontent-les-etats-unis.html": {"news_title": "Coupe du monde au Qatar\u00a0: l\u2019Argentine et les Pays-Bas, premiers qualifi\u00e9s pour les quarts de finale", "image_caption": "Le salut de Messi au public apr\u00e8s la victoire de l\u2019Argentine contre l\u2019Australie", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221203.OBS66711/guns-n-roses-porte-plainte-contre-un-magasin-d-armes-en-ligne-pour-s-etre-approprie-son-nom.html": {"news_title": "Guns N\u2019Roses porte plainte contre un magasin d\u2019armes en ligne pour s\u2019\u00eatre appropri\u00e9 son nom", "image_caption": "Guns N' Roses en concert au Tottenham Hotspur Stadium, le 2 juillet 2022.", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221203.OBS66701/beaune-appelle-a-la-responsabilite-collective-pour-eviter-les-greves-sncf-a-noel.html": {"news_title": "Beaune appelle \u00e0 la \u00ab\u00a0responsabilit\u00e9 collective\u00a0\u00bb pour \u00e9viter les gr\u00e8ves SNCF \u00e0 No\u00ebl", "image_caption": "Le ministre des Transports Cl\u00e9ment Beaune lors d\u2019une visite sur le site d\u2019Airbus Helicopters, le 4 novembre 2022. ", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221203.OBS66697/le-budget-de-la-secu-valide-par-le-parlement-apres-le-rejet-d-une-motion-de-censure-de-la-nupes.html": {"news_title": "Le budget de la S\u00e9cu valid\u00e9 par le Parlement apr\u00e8s le rejet d\u2019une motion de censure de la Nupes", "image_caption": "Une s\u00e9ance de questions au gouvernement \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le 8 novembre 2022. ", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221203.OBS66702/sens-de-la-visite-ca-a-commence-comme-ca-entre-les-lignes-les-podcasts-de-la-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Sens de la visite\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0\u00c7a a commenc\u00e9 comme \u00e7a\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Entre les lignes\u00a0\u00bb\u2026 Les podcasts de la semaine", "image_caption": "\u00ab\u00a0Sens de la visite\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-03", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-05"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221204.OBS66733/france-pologne-les-3-lecons-a-retenir-du-huitieme-de-finale-des-bleus.html": {"news_title": "France-Pologne\u00a0: les 3 le\u00e7ons \u00e0 retenir du huiti\u00e8me de finale des Bleus", "image_caption": "Kylian Mbappe c\u00e9l\u00e8bre son premier but face \u00e0 la Pologne", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221204.OBS66736/presidence-de-lr-eric-ciotti-et-bruno-retailleau-se-qualifient-pour-le-second-tour.html": {"news_title": "Pr\u00e9sidence de LR\u00a0: Eric Ciotti et Bruno Retailleau se qualifient pour le second tour", "image_caption": "Eric Ciotti et Bruno Retailleau sont tous deux qualifi\u00e9s pour le second tour de l\u2019\u00e9lection pour la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221204.OBS66715/dans-la-tete-a-dd-mes-cadres-le-savent-les-batailles-se-gagnent-dans-la-douleur.html": {"news_title": "Dans la t\u00eate \u00e0 \u00ab\u00a0DD\u00a0\u00bb\u00a0avant France-Pologne : \u00ab\u00a0Mes cadres le savent\u00a0: les batailles se gagnent dans la douleur\u00a0\u00bb", "image_caption": "Dans la t\u00eate de Didier Deschamps", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221204.OBS66727/l-hopital-de-versailles-vise-par-une-cyberattaque.html": {"news_title": "L\u2019h\u00f4pital de Versailles vis\u00e9 par une cyberattaque", "image_caption": "Panneau indiquant la direction du centre hospitalier de Versailles, en septembre 2014.", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221204.OBS66725/pele-hospitalise-se-sent-fort-et-plein-d-espoir.html": {"news_title": "Pel\u00e9, hospitalis\u00e9, se sent \u00ab\u00a0fort, et plein d\u2019espoir\u00a0\u00bb", "image_caption": "Edson Arantes do Nacimento, dit Pel\u00e9, en juin 2008.", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221204.OBS66724/le-telethon-2022-recolte-78-millions-d-euros-mieux-qu-en-2021.html": {"news_title": "Le T\u00e9l\u00e9thon 2022 r\u00e9colte 78 millions d\u2019euros, mieux qu\u2019en 2021", "image_caption": "Sophie Davant, Kev Adams, parrain de l\u2019\u00e9dition 2022, et Nagui sur le plateau du T\u00e9l\u00e9thon", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221204.OBS66721/iran-la-police-des-moeurs-a-ete-abolie.html": {"news_title": "Iran\u00a0: la police des moeurs a \u00e9t\u00e9 abolie", "image_caption": "Une femme portant le voile dans une rue de T\u00e9h\u00e9ran, le 11 octobre 2022.", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221204.OBS66720/apres-le-chien-douglas-deux-chattes-ont-pu-voter-pour-la-presidence-des-republicains.html": {"news_title": "Pr\u00e9sidence de LR\u00a0: apr\u00e8s le chien \u00ab\u00a0Douglas\u00a0\u00bb, deux chattes ont vot\u00e9", "image_caption": "De gauche \u00e0 droite, les trois candidats pour la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains. Eric Ciotti, Bruno Retailleau et Aur\u00e9lien Pradi\u00e9.", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221204.OBS66726/neuvieme-vague-de-covid-19-l-alerte-de-la-presidente-du-nouveau-conseil-scientifique.html": {"news_title": "Neuvi\u00e8me vague de Covid-19\u00a0: l\u2019alerte de la pr\u00e9sidente du nouveau conseil scientifique", "image_caption": "Un malade du Covid-19 hospitalis\u00e9 au CHRU de Nancy", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221204.OBS66716/qu-est-ce-que-le-twist-en-mode.html": {"news_title": "Qu\u2019est-ce que le\u00a0twist en mode\u00a0?", "image_caption": "Un exemple de \u00ab\u00a0twist\u00a0\u00bb\u00a0: le mix entre denim et laine sur un manteau camel, comme celui d\u2019 Acne Studios port\u00e9 par Sophie Fontanel", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221204.OBS66728/braun-lance-un-appel-solennel-a-la-vaccination-contre-le-covid-pas-de-decision-sur-l-obligation-du-masque.html": {"news_title": "Braun lance un appel solennel \u00e0 la vaccination contre le Covid, pas de d\u00e9cision sur l\u2019obligation du masque", "image_caption": "Fran\u00e7ois Braun, face au S\u00e9nat, le 11 septmebre 2022.", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221204.OBS66729/coupe-du-monde-pour-france-pologne-deschamps-fait-le-choix-de-la-continuite.html": {"news_title": "Coupe du monde\u00a0: la France bat la Pologne et affrontera l\u2019Angleterre en quart de finale", "image_caption": "Antoine Griezmann,  Kylian Mbappe et  Aurelien Tchouameni, le 30 novembre.", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221204.OBS66730/robert-redford-l-ange-blond-etoile-fuyante.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Robert Redford, l\u2019ange blond\u00a0\u00bb, \u00e9toile fuyante", "image_caption": "Sydney Pollack, Barbra Streisand, Robert Redford", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221204.OBS66731/femmes-les-oubliees-de-la-sante-rien-de-neuf-docteur.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Femmes\u00a0: les oubli\u00e9es de la sant\u00e9\u00a0\u00bb, rien de neuf docteur\u00a0!", "image_caption": "En Suisse, un h\u00f4pital universitaire met en place des s\u00e9ances de travail sur les discriminations des femmes en sant\u00e9", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221204.OBS66718/gerard-philipe-l-ange-eternel-du-theatre-francais-aurait-eu-100-ans.html": {"news_title": "G\u00e9rard Philipe, l\u2019ange \u00e9ternel du th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais, aurait eu 100 ans", "image_caption": "Le com\u00e9dien G\u00e9rard Philipe (1922-1959). ", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221204.OBS66737/dans-la-tete-a-dd-kylian-mbappe-le-nouveau-pele.html": {"news_title": "Dans la t\u00eate \u00e0 \u00ab\u00a0DD\u00a0\u00bb\u00a0: \u00ab\u00a0Kylian Mbapp\u00e9, le nouveau Pel\u00e9\u00a0\u00bb", "image_caption": "Didier Deschamps f\u00e9licite Kylian Mbapp\u00e9 apr\u00e8s son second but contre la Pologne", "download_date": "2022-12-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-04", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-06"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221205.OBS66774/y-aura-t-il-des-greves-sncf-a-noel-des-negociations-decisives-s-ouvrent-cette-semaine.html": {"news_title": "Y aura-t-il des gr\u00e8ves SNCF \u00e0 No\u00ebl\u00a0? Des n\u00e9gociations d\u00e9cisives s\u2019ouvrent cette semaine", "image_caption": "Un train \u00e0 grande vitesse TGV Euro inOui de la SNCF se rend \u00e0 Milan en Italie depuis Paris. ", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221205.OBS66783/reforme-des-retraites-une-mobilisation-prevue-en-janvier-si-le-gouvernement-maintient-sa-reforme.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: une mobilisation pr\u00e9vue en janvier si le gouvernement maintient son texte", "image_caption": "Manifestation contre la r\u00e9forme des retraites \u00e0 Nantes, le 5 octobre 2021.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221205.OBS66782/le-groupe-terroriste-etat-islamique-a-utilise-des-armes-chimiques-selon-des-experts-de-l-onu.html": {"news_title": "Le groupe terroriste Etat Islamique a utilis\u00e9 des armes chimiques, selon des experts de l\u2019ONU", "image_caption": "Le drapeau de l\u2019Etat Islamique peint sur un mur au Mont Sinjar, en Iral, le 8 ao\u00fbt 2016.\n", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221205.OBS66781/des-coupures-de-courant-dans-toutes-les-regions-ukrainiennes-apres-des-frappes-russes.html": {"news_title": "Des coupures de courant dans toutes les r\u00e9gions ukrainiennes apr\u00e8s des frappes russes", "image_caption": "Un bus dans une rue priv\u00e9e de courant \u00e0 Odessa, le 5 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221205.OBS66778/les-prix-des-carburants-en-legere-baisse-la-fin-de-la-ristourne-approche.html": {"news_title": "Les prix des carburants en l\u00e9g\u00e8re baisse, la fin de la ristourne approche", "image_caption": "Une station essence \u00e0 Paris, le 14 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221205.OBS66777/pilonnee-par-la-russie-ce-lundi-l-ukraine-face-a-de-nouvelles-coupures-de-courant.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: une nouvelle salve de missiles russes ce lundi 5 d\u00e9cembre, encore des coupures de courant et d\u2019eau dans le pays", "image_caption": "Un quartier de Kiev priv\u00e9 d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, le 11 octobre 2022. ", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221205.OBS66744/coupe-du-monde-vers-un-accord-sur-les-droits-sociaux-entre-la-fifa-et-l-organisation-internationale-du-travail.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: vers un accord sur les droits sociaux entre la Fifa et l\u2019Organisation internationale du Travail\u00a0?", "image_caption": "Le total des morts dans des accidents du travail au Qatar pendant les pr\u00e9paratifs du Mondial a \u00e9t\u00e9 l\u2019objet de nombreux d\u00e9bats.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221205.OBS66739/niveau-de-vie-des-retraites-la-fin-d-une-parenthese-heureuse.html": {"news_title": "Niveau de vie des retrait\u00e9s\u00a0: la fin d\u2019une parenth\u00e8se heureuse\u00a0?", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221205.OBS66780/les-salaries-de-go-sport-inquiets-de-la-situation-financiere-de-l-entreprise.html": {"news_title": "Apr\u00e8s Cama\u00efeu, Go Sport\u00a0? Les salari\u00e9s inquiets du sort de l\u2019entreprise, propri\u00e9t\u00e9e de Michel Ohayon", "image_caption": "Un magasin Go Sport \u00e0 Nantes, le 11 mars 2021.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221205.OBS66741/nicolas-sarkozy-de-retour-devant-la-justice-dans-l-affaire-des-ecoutes.html": {"news_title": "Nicolas Sarkozy de retour devant la justice dans l\u2019affaire des \u00ab\u00a0\u00e9coutes\u00a0\u00bb", "image_caption": "Nicolas Sarkozy \u00e9tait devenu le premier chef de l\u2019Etat de la Ve R\u00e9publique condamn\u00e9 \u00e0 de la prison ferme.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221205.OBS66773/pekin-shanghai-et-d-autres-villes-assouplissent-leurs-restrictions-sanitaires-apres-les-manifestations-en-chine.html": {"news_title": "Manifestations en Chine\u00a0: P\u00e9kin, Shanghai et d\u2019autres villes assouplissent encore les restrictions sanitaires anti-Covid", "image_caption": "Une file d\u2019attente devant un centre de tests avnti-Covid \u00e0 P\u00e9kin, le 3 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221205.OBS66746/avec-le-rechauffement-climatique-des-insectes-ravagent-le-nord-de-la-finlande-et-menacent-les-forets-boreales.html": {"news_title": "Avec le r\u00e9chauffement climatique, des insectes ravagent le nord de la Finlande et menacent les for\u00eats bor\u00e9ales", "image_caption": "Creusant pour pondre leurs \u0153ufs, les col\u00e9opt\u00e8res d\u00e9vorent absolument tout autour des conif\u00e8res.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221205.OBS66738/entre-l-alternance-l-ecole-et-la-gestion-de-la-coloc-j-ai-trois-vies.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Entre l\u2019alternance, l\u2019\u00e9cole et la gestion de la coloc, j\u2019ai trois vies\u00a0\u00bb", "image_caption": "Une \u00e9tudiante \u00e0 son bureau, le 19 novembre 2020. ", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221205.OBS66747/l-union-europeenne-active-son-embargo-et-le-plafonnement-des-prix-du-petrole-russe.html": {"news_title": "L\u2019Union europ\u00e9enne active son embargo et le plafonnement des prix du p\u00e9trole russe", "image_caption": "Un p\u00e9trolier amarr\u00e9 au complexe Sheskharis, \u00e0 Novorossiysk, en Russie, le 11 octobre 2022.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221205.OBS66749/le-taux-de-vaccination-contre-le-covid-juge-insuffisant-le-gouvernement-multiplie-les-appels-solennels.html": {"news_title": "Vaccination contre le Covid\u00a0: la couverture vaccinale jug\u00e9e insuffisante par le gouvernement qui multiple les appels", "image_caption": "Le ministre de la Sant\u00e9, Fran\u00e7ois Braun, a lanc\u00e9 un \u00ab\u00a0appel solennel\u00a0\u00bb pour inciter les plus fragiles \u00e0 se faire vacciner.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221205.OBS66750/jean-carriere-le-prix-goncourt-qui-ne-supportait-pas-d-etre-dans-la-lumiere.html": {"news_title": "Jean Carri\u00e8re, le prix Goncourt qui ne supportait pas d\u2019\u00eatre dans la lumi\u00e8re", "image_caption": "Jean Carri\u00e8re en 1978.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221205.OBS66751/en-corse-huit-nouvelles-interpellations-dans-les-milieux-nationalistes.html": {"news_title": "En Corse, huit nouvelles interpellations dans les milieux nationalistes", "image_caption": "Le parti ind\u00e9pendantiste Corsica Libera a d\u00e9nonc\u00e9 sur Twitter la \u00ab\u00a0politique r\u00e9pressive\u00a0\u00bb de l\u2019Etat fran\u00e7ais. ", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221205.OBS66770/le-delestage-electrique-un-mot-lance-par-un-haut-fonctionnaire-interimaire-de-vichy.html": {"news_title": "Le \u00ab\u00a0d\u00e9lestage\u00a0\u00bb \u00e9lectrique, un mot lanc\u00e9 par un haut fonctionnaire int\u00e9rimaire de Vichy", "image_caption": "Ligne \u00e0 haute tension. Image d\u2019illustration.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221205.OBS66762/en-indonesie-l-eruption-du-volcan-semeru-entraine-des-milliers-d-evacuations.html": {"news_title": "En Indon\u00e9sie, l\u2019\u00e9ruption du volcan Semeru entra\u00eene des milliers d\u2019\u00e9vacuations", "image_caption": "De la fum\u00e9e s\u2019\u00e9l\u00e8ve du Mont Semeru \u00e0 Lumajang le 5 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221205.OBS66754/le-match-geopolitique-quels-sont-les-enjeux-derriere-les-matchs.html": {"news_title": "Le match g\u00e9opolitique\u00a0: quels sont les enjeux derri\u00e8re les face-\u00e0-face ?", "image_caption": "Des drapeaux g\u00e9ants, au Qatar, pendant la Coupe du Monde 2022.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221205.OBS66755/kanye-west-adore-les-nazis-et-possede-5-de-skims-la-marque-de-kim-kardashian-ca-pose-un-probleme.html": {"news_title": "Kanye West \u00ab\u00a0adore les nazis\u00a0\u00bb et poss\u00e8de 5\u00a0% de Skims, la marque de Kim Kardashian. \u00c7a pose un probl\u00e8me\u00a0?", "image_caption": "Kanye West et Kim Kardashian, \u00e0 New York en 2015.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221205.OBS66743/energies-renouvelables-les-macronistes-esperent-rallier-la-gauche-a-l-assemblee-nationale.html": {"news_title": "Energies renouvelables\u00a0: les macronistes esp\u00e8rent rallier la gauche \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale", "image_caption": "Pour l\u2019heure, le solaire et l\u2019\u00e9olien ne repr\u00e9sentent que 19,3% de la consommation finale brute d\u2019\u00e9nergie.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221205.OBS66756/strasbourg-va-attaquer-l-etat-en-justice-pour-sa-defaillance-a-mettre-a-l-abri-les-personnes-a-la-rue.html": {"news_title": "Strasbourg juge d\u00e9faillante la prise en charge des SDF et leur mise \u00e0 l\u2019abri et veut  attaquer l\u2019Etat en justice", "image_caption": "Un campement de migrants situ\u00e9 au centre de Strasbourg est sur le point d\u2019\u00eatre \u00e9vacu\u00e9.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221205.OBS66771/l-annonce-de-l-abolition-de-la-police-des-m-urs-en-iran-un-tournant-de-la-contestation.html": {"news_title": "Iran\u00a0: l\u2019abolition de la police des m\u0153urs peut-elle calmer la contestation\u00a0?", "image_caption": "Une femme non voil\u00e9e debout sur le toit d\u2019un v\u00e9hicule, alors que des milliers de personnes se dirigent vers la ville natale de Mahsa Amini, Saqqez, dans l\u2019ouest de l\u2019Iran, le 26 octobre 2022, pour lui rendre hommage.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221205.OBS66758/une-rancon-demandee-apres-un-cyberattaque-au-centre-hospitalier-de-versailles.html": {"news_title": "Cyberattaque au centre hospitalier de Versailles\u00a0: une ran\u00e7on demand\u00e9e", "image_caption": "Le centre hospitalier de Versailles est vis\u00e9 par une cyberattaque d\u2019ampleur.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221205.OBS66772/leon-trotsky-un-homme-a-abattre-au-coeur-de-l-operation-canard.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0L\u00e9on Trotsky, un homme \u00e0 abattre\u00a0\u00bb, au coeur de l\u2019op\u00e9ration Canard", "image_caption": "L\u00e9on Trotsky", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221205.OBS66761/le-youtubeur-norman-thavaud-en-garde-a-vue-pour-viols-et-corruption-de-mineurs.html": {"news_title": "Le youtubeur Norman Thavaud en garde \u00e0 vue pour viols et corruption de mineurs", "image_caption": "Norman Thavanaud, sur sa cha\u00eene YouTube \u00ab\u00a0Norman fait des vid\u00e9os\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221205.OBS66763/soignante-non-vaccinee-reintegree-cinq-questions-sur-une-decision-de-justice-historique.html": {"news_title": "Soignante non vaccin\u00e9e r\u00e9int\u00e9gr\u00e9e\u00a0: cinq questions sur une d\u00e9cision de justice \u00ab\u00a0historique\u00a0\u00bb", "image_caption": "Journ\u00e9e d\u2019action du syndicat CGT Sant\u00e9 le jeudi 22 septembre 2022. ", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221205.OBS66760/isadora-duncan-mere-eploree.html": {"news_title": "Isadora Duncan, m\u00e8re \u00e9plor\u00e9e", "image_caption": "Isadora Duncan (1877-1927). ", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221205.OBS66769/tariq-ramadan-sera-juge-pour-viol-en-suisse-en-2023.html": {"news_title": "Tariq Ramadan sera jug\u00e9 pour viol en Suisse en\u00a02023", "image_caption": "L\u2019islamologue suisse Tariq Ramadan, en\u00a02016 \u00e0 Bordeaux.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221205.OBS66764/coupe-du-monde-au-qatar-jour-d-exploit-pour-le-japon-et-la-coree-du-sud.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: le Br\u00e9sil d\u00e9roule devant la Cor\u00e9e du Sud et rejoint le Croatie en quart de finale", "image_caption": "Des supporters japonais avant le match, au stade Al-Janoub de Doha (Qatar), ce lundi 5 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221205.OBS66766/l-arnac-ur-un-polar-sentimental-tres-glam.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0L\u2019arnac\u0153ur\u00a0\u00bb, un polar sentimental tr\u00e8s glam", "image_caption": "Romain Duris, Vanessa Paradis dans \u00ab\u00a0L\u2019arnac\u0153ur\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221205.OBS66768/soupcons-d-emploi-fictif-au-parlement-europeen-le-domicile-d-une-deputee-rn-perquisitionne.html": {"news_title": "Emplois fictifs au Parlement europ\u00e9en\u00a0: le domicile de Edwige Diaz, eurod\u00e9put\u00e9e RN, perquisitionn\u00e9", "image_caption": "La d\u00e9put\u00e9e RN de la Gironde, Edwige Diaz, \u00e0 Paris le 21 juin 2022. ", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221205.OBS66759/jean-marc-morandini-condamne-a-un-an-de-prison-avec-sursis-probatoire-pour-corruption-de-mineurs.html": {"news_title": "Morandini, animateur de CNews, condamn\u00e9 \u00e0 un an de prison avec sursis pour corruption de mineurs", "image_caption": "Jean-Marc Morandini au tribunal de Paris, le 24 octobre 2022.", "download_date": "2022-12-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-05", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-07"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221206.OBS66798/poutine-au-volant-d-une-voiture-sur-le-pont-de-crimee-qui-avait-ete-endommage-par-une-explosion.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Poutine au volant d\u2019une voiture sur le pont de Crim\u00e9e, qui avait \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9 par une explosion", "image_caption": "Vladimir Poutine sur le pont de Crim\u00e9e, dans des images diffus\u00e9es le 5 d\u00e9cembre 2022 par le Kremlin.", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221206.OBS66799/la-garde-a-vue-du-youtubeur-norman-accuse-de-viol-et-corruption-de-mineur-prolongee.html": {"news_title": "La garde \u00e0 vue du youtubeur Norman prolong\u00e9e, la star d\u2019internet aux 12\u00a0millions d\u2019abonn\u00e9s accus\u00e9e de viol et corruption de mineur", "image_caption": "Norman Thavaud, troisi\u00e8me youtubeur fran\u00e7ais avec pr\u00e8s de 12 millions d\u2019abonn\u00e9s.", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221206.OBS66800/retailleau-ciotti-faux-duel-entre-republicains-identitaires.html": {"news_title": "Pr\u00e9sidence de LR\u00a0: Retailleau-Ciotti, faux duel entre R\u00e9publicains identitaires", "image_caption": "Bruno Retailleau et Eric Ciotti,  tous deux qualifi\u00e9s pour le second tour de l\u2019\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti Les R\u00e9publicains.", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221206.OBS66804/coupe-du-monde-au-qatar-le-maroc-pour-l-histoire-samuel-eto-o-agresse-un-youtubeur.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: un quart historique  pour le Maroc, le Portugal facile face \u00e0 la Suisse", "image_caption": "Les joueurs marocains, ce mardi 6 d\u00e9cembre \u00e0 Al-Rayyan.", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221206.OBS66805/duelles-thriller-pavillonnaire-en-pays-wallon.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Duelles\u00a0\u00bb, thriller pavillonnaire en pays Wallon", "image_caption": "Veerle Baetens, Anne Coesens dans \u00ab\u00a0Duelles\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221206.OBS66808/norman-thavaud-en-garde-a-vue-le-resume-des-accusations-de-viol-et-corruption-de-mineurs-en-3-actes.html": {"news_title": "Norman Thavaud en garde \u00e0 vue, soup\u00e7onn\u00e9 de viol et corruption de mineurs\u00a0: le r\u00e9sum\u00e9 vid\u00e9o des accusations en trois actes", "image_caption": "Norman Thavaud est accus\u00e9 de \u00ab\u00a0viol\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0corruption de mineurs\u00a0\u00bb (capture d\u2019\u00e9cran).", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221206.OBS66809/indiscretions-l-amour-en-trouple.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Indiscr\u00e9tions\u00a0\u00bb, l\u2019amour en trouple", "image_caption": "\u00ab\u00a0Indiscr\u00e9tions\u00a0\u00bb ", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221206.OBS66810/greve-sncf-du-7-decembre-le-point-sur-les-perturbations.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve SNCF du 7 d\u00e9cembre 2022\u00a0: les perturbations en d\u00e9tails, TER, TGV, Transiliens...", "image_caption": "Un TGV \u00e0 la station Monparnasse \u00e0 Paris le 7 octobre 2022. ", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221206.OBS66811/patrick-rambaud-quitte-l-academie-goncourt.html": {"news_title": "Patrick Rambaud quitte l\u2019acad\u00e9mie Goncourt", "image_caption": "Le jury Goncourt encore soud\u00e9, en 2020. De g. \u00e0 d.\u00a0: Pierre Assouline, Philippe Claudel, Patrick Rambaud, Pascal Bruckner, Didier Decoin, Camille Laurens, Francise Chandernagor, Eric-Emmanuel Schimtt et Tahar Ben Jelloun ", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221206.OBS66812/les-petites-man-uvres-de-marine-le-pen-qui-embarrassent-l-assemblee-nationale.html": {"news_title": "Comment Marine Le Pen embarrasse l\u2019H\u00e9micycle avec la niche parlementaire du RN", "image_caption": "Marine Le Pen et Sebastien Chenu, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le 31 octobre 2022.", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20221206.OBS66813/transmusicales-de-rennes-les-10-artistes-a-ne-pas-manquer.html": {"news_title": "Transmusicales de Rennes\u00a0: les 10 artistes \u00e0 ne pas manquer", "image_caption": "Grace Cummings, artiste tr\u00e8s attendue des Transmusicales de Rennes", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221206.OBS66806/le-contact-tracing-au-covid-a-coute-600-millions-d-euros-pour-une-efficacite-incertaine-epingle-la-cour-des-comptes.html": {"news_title": "Covid\u00a0: la recherche des cas contact a co\u00fbt\u00e9 600 millions d\u2019euros selon la cour des Comptes qui d\u00e9plore une \u00ab\u00a0efficacit\u00e9 incertaine\u00a0\u00bb", "image_caption": "La recherche des cas contact au Covid par l\u2019Assurance maladie a cout\u00e9 cher, 600 millions d\u2019euros, et n\u2019\u00e9tait pas tr\u00e8s efficace pour lutter contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie.", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221206.OBS66797/emmanuel-macron-fustige-les-scenarios-de-la-peur-a-propos-des-possibles-coupures-d-electricite-cet-hiver.html": {"news_title": "Emmanuel Macron fustige \u00ab\u00a0les sc\u00e9narios de la peur\u00a0\u00bb \u00e0 propos des possibles coupures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 cet hiver", "image_caption": "Emmanuel Macron \u00e0 Aix-en-Provence, le 5 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221206.OBS66793/le-mouvement-iranien-ouvre-un-nouvel-age-de-la-liberte.html": {"news_title": "Tribune collective pour rendre hommage au mouvement \u00ab\u00a0Femme, Vie, Libert\u00e9\u00a0\u00bb en Iran ", "image_caption": "Une femme iranienne non voil\u00e9e, debout sur une voiture, alors que le convoi se rend vers le cimeti\u00e8re o\u00f9 est enterr\u00e9e Mahsa Amini, dans la province du Kurdistan.", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221206.OBS66792/participez-a-la-master-class-de-la-philosophe-corine-pelluchon.html": {"news_title": "Participez \u00e0 la master class de la philosophe Corine Pelluchon", "image_caption": "La philosophe fran\u00e7aise Corine Pelluchon.", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221206.OBS66791/prix-du-navigo-il-y-aura-un-soutien-de-l-etat-pour-proteger-les-usagers-promet-clement-beaune.html": {"news_title": "Prix du Navigo\u00a0: \u00ab\u00a0Il y aura un soutien de l\u2019Etat\u00a0\u00bb pour \u00ab\u00a0prot\u00e9ger les usagers\u00a0\u00bb, promet Cl\u00e9ment Beaune", "image_caption": "L\u2019autorit\u00e9 organisatrice des transports d\u2019Ile-de-France doit trouver 450 millions d\u2019euros pour boucler son budget de fonctionnement 2023, qu\u2019elle doit adopter mercredi.", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221206.OBS66815/prix-du-navigo-200-millions-d-euros-d-aide-a-ile-de-france-mobilites-annoncee-par-le-gouvernement.html": {"news_title": "Prix du Navigo\u00a0: 200\u00a0millions d\u2019euros d\u2019aide \u00e0 Ile-de-France Mobilit\u00e9s annonc\u00e9e par le gouvernement", "image_caption": "Cl\u00e9ment Beaune annonce une aide de 200 millions d\u2019euros \u00e0 Ile-de-France Mobilit\u00e9s.", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221206.OBS66786/expulsions-regularisations-asile-le-projet-de-loi-immigration-en-detail.html": {"news_title": "Expulsions, r\u00e9gularisations, asile\u00a0: ce que contient le projet de loi immigration pr\u00e9sent\u00e9 ce mardi 6 d\u00e9cembre", "image_caption": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale, \u00e0 Paris le 8 novembre 2022. ", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221206.OBS66787/l-union-europeenne-interdit-l-importation-de-produits-issus-de-la-deforestation.html": {"news_title": "L\u2019Union europ\u00e9enne interdit l\u2019importation de produits issus de la d\u00e9forestation", "image_caption": "L\u2019huile de palme, le bois, la viande bovine et le caoutchouc sont notamment concern\u00e9s. ", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221206.OBS66788/levothyrox-l-agence-du-medicament-mise-en-examen-pour-tromperie.html": {"news_title": "Levothyrox\u00a0: l\u2019Agence du m\u00e9dicament mise en examen pour tromperie", "image_caption": "Cette mise en examen intervient un mois et demi apr\u00e8s celle la filiale fran\u00e7aise du laboratoire pharmaceutique allemand Merck. ", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221206.OBS66817/les-terribles-images-du-refugie-syrien-de-19-ans-blesse-par-balle-a-la-frontiere-de-la-bulgarie.html": {"news_title": "Abdoullah, r\u00e9fugi\u00e9 syrien de 19\u00a0ans bless\u00e9 par balles \u00e0 la fronti\u00e8re Bulgarie - Turquie\u00a0: les images gla\u00e7antes", "image_caption": "Abdoullah, exil\u00e9 syrien de 19 ans, a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 alors qu\u2019il tentait de passer en Bulgarie depuis la Turquie.", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221206.OBS66818/l-abonnement-navigo-mensuel-augmentera-de-12-au-1er-janvier-2023-a-84-10-euros.html": {"news_title": "Prix du Navigo mensuel\u00a0: l\u2019abonnement passera \u00e0 84,10 euros au 1er janvier 2023", "image_caption": "Le passe Navigo mensuel va augmenter de 12\u00a0% en 2023 et co\u00fbtera 84,10 euros.", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221206.OBS66819/attentat-de-nice-l-exercice-delicat-du-parquet-antiterroriste-a-l-heure-des-requisitions.html": {"news_title": "Attentat de Nice\u00a0: l\u2019exercice d\u00e9licat du parquet antiterroriste \u00e0 l\u2019heure des r\u00e9quisitions", "image_caption": "Devant la salle d\u2019audience du proc\u00e8s \u00e0 Paris de l\u2019attentat de Nice du 14 juillet 2016, le 21 septembre.", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221206.OBS66820/l-ukraine-a-mene-plusieurs-attaques-de-drones-en-russie-zelensky-pres-du-front-dans-le-donbass.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: des attaques de drones ukrainiens en Russie mardi 6 d\u00e9cembre, Zelensky pr\u00e8s du front", "image_caption": "Des b\u00e2timents d\u00e9truits par une frappe russe \u00e0 Bakhmout (Ukraine) le 4 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221206.OBS66821/pourquoi-avoir-chaud-au-nez-permet-de-combattre-les-rhumes-et-comment-le-masque-est-un-atout.html": {"news_title": "Pourquoi avoir chaud au nez permet de combattre les rhumes (et comment le masque est un atout)", "image_caption": "Avoir chaud au nez permet de mieux combattre les rhumes", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221206.OBS66822/les-maires-veulent-etre-prevenus-a-midi-la-veille-des-coupures-de-courant-au-lieu-de-17-heures.html": {"news_title": "Les maires veulent \u00eatre pr\u00e9venus \u00e0 midi la veille des coupures de courant, au lieu de 17 heures", "image_caption": "Les maires veulent \u00eatre pr\u00e9venus \u00e0 midi la veille des coupures de courant. ", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221206.OBS66794/l-ong-foodwatch-presente-sa-table-de-noel-des-arnaques-et-epingle-10-produits-phares-pour-les-fetes.html": {"news_title": "L\u2019ONG Foodwatch pr\u00e9sente sa \u00ab\u00a0table de\u00a0No\u00ebl des arnaques\u00a0\u00bb et \u00e9pingle 10 produits phares pour les f\u00eates", "image_caption": "Le r\u00f4ti aux morilles Ma\u00eetre CoQ. ", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221206.OBS66789/coupures-d-electricite-les-personnes-sous-respirateurs-a-domicile-ne-seront-pas-automatiquement-exemptees.html": {"news_title": "Coupures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00a0: les personnes sous respirateur \u00e0 domicile ne seront pas automatiquement exempt\u00e9es", "image_caption": "Des coupures \u00e9lectriques seraient\u00a0\u00ab\u00a0in\u00e9vitables si la consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ne diminue pas\u00a0\u00bb\u00a0aux pics de la journ\u00e9e, a mis en garde RTE.", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221206.OBS66814/la-fille-au-c-ur-de-cochon-ou-l-art-de-la-fugue.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0La Fille au c\u0153ur de cochon\u00a0\u00bb, ou l\u2019art de la fugue", "image_caption": "Victor Bonnel, H\u00e9loise Volle dans \u00ab\u00a0La Fille au c\u0153ur de cochon\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221206.OBS66823/le-campement-de-migrants-dans-le-centre-ville-de-strasbourg-evacue.html": {"news_title": "Le campement de migrants dans le centre-ville de Strasbourg \u00e9vacu\u00e9", "image_caption": "Le campement de migrants devant la mairie de Strasbourg, le 6 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221207.OBS66847/plus-de-doliprane-pour-enfants-pourquoi-une-telle-penurie.html": {"news_title": "Plus de Doliprane pour enfants\u00a0: pourquoi une telle p\u00e9nurie\u00a0?", "image_caption": "Des paquets de Doliprane. ", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221207.OBS66867/publireportage-3-tendances-de-decoration-a-suivre-absolument-pour-noel-2022.html": {"news_title": "3 tendances de d\u00e9coration \u00e0 suivre absolument pour No\u00ebl 2022", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221207.OBS66865/le-president-castillo-dissout-le-parlement-qui-le-destitue-le-perou-dans-la-tourmente.html": {"news_title": "Le pr\u00e9sident Castillo dissout le Parlement, qui le destitue\u00a0: le P\u00e9rou dans la tourmente", "image_caption": "Pedro Castillo, \u00e0 New York le 20 septembre 2022. ", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221207.OBS66864/coup-d-envoi-de-la-cop15-a-montreal-le-sommet-de-la-decennie-pour-sauver-la-nature.html": {"news_title": "Coup d\u2019envoi de la COP15 \u00e0 Montr\u00e9al, le sommet de la d\u00e9cennie pour sauver la nature", "image_caption": "Ouverture de la COP 15 biodiversit\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al, le 7 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221207.OBS66862/manifestations-en-chine-comment-le-regime-traque-les-opposants-a-la-politique-zero-covid.html": {"news_title": "Covid-19\u00a0: comment le r\u00e9gime de Xi Jiping traque les manifestants oppos\u00e9s aux r\u00e8gles sanitaires", "image_caption": "Les manifestants chinois sont identifi\u00e9s en temps r\u00e9el gr\u00e2ce aux technologies de surveillance. Des contestataires ont \u00e9t\u00e9 intimid\u00e9s chez eux.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221207.OBS66861/crash-du-rio-paris-pas-de-condamnation-requise-contre-airbus-et-air-france.html": {"news_title": "Crash du Rio-Paris", "image_caption": "L\u2019avion s\u2019est \u00e9cras\u00e9 dans l\u2019Atlantique en 2009.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20221207.OBS66860/saviez-vous-que-le-pere-du-fondateur-de-daft-punk-avait-compose-c-est-bon-pour-le-moral-de-la-compagnie-creole.html": {"news_title": "Saviez-vous que le p\u00e8re du fondateur de Daft Punk\u00a0avait compos\u00e9 \u00ab\u00a0C\u2019est bon pour le moral\u00a0\u00bb (de La Compagnie cr\u00e9ole)\u00a0?", "image_caption": "La Compagnie Cr\u00e9ole dans l'\u00e9mission \"Carnaval\" sur TF1 en 1984", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221207.OBS66858/bernard-arnault-redevient-l-homme-le-plus-riche-du-monde-devant-elon-musk.html": {"news_title": "Le Fran\u00e7ais Bernard Arnault, pdg de LVMH, a \u00e9t\u00e9 bri\u00e8vement l\u2019homme le plus riche du monde, devant Elon Musk, patron de Tesla", "image_caption": "Bernard Arnault \u00e0 Paris le 16 juin 2022.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221207.OBS66863/un-depute-ecolo-accuse-d-avoir-perturbe-une-piece-de-theatre-car-il-avait-trop-bu.html": {"news_title": "Aur\u00e9lien Tach\u00e9, d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste (ex-LREM), accus\u00e9 d\u2019avoir perturb\u00e9 une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre car il \u00e9tait saoul", "image_caption": "Aurelien Tach\u00e9, \u00e0 Paris le 8 mars 2018.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221207.OBS66856/guerre-en-ukraine-poutine-assure-qu-il-n-utilisera-l-arme-nucleaire-qu-en-replique-a-une-frappe-ennemie.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: pour Poutine, la menace d\u2019une guerre nucl\u00e9aire grandit", "image_caption": "Vladimir Poutine \u00e0 Veliky Novgorod, le  21 septembre 2022.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/edito/20221207.OBS66857/avec-annie-ernaux.html": {"news_title": "Annie Ernaux\u00a0: une universalit\u00e9 que le Nobel vient d\u00e9finitivement consacrer", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["edito"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221207.OBS66866/publireportage-noel-2022-5-idees-cadeaux-de-bijenkorf-pour-faire-plaisir-a-elle.html": {"news_title": "No\u00ebl 2022\u00a0: 5 id\u00e9es cadeaux De Bijenkorf pour faire plaisir \u00e0 elle\u00a0!", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221207.OBS66854/trois-journalistes-convoques-a-la-dgsi-pour-des-soupcons-d-atteinte-au-secret-de-la-defense-nationale.html": {"news_title": "Soup\u00e7ons d\u2019atteinte au secret de la d\u00e9fense nationale\u00a0: trois journalistes de la cellule investigation de Radio France et Disclose convoqu\u00e9s \u00e0 la DGSI", "image_caption": "Trois journalistes sont convoqu\u00e9s le 14 d\u00e9cembre au si\u00e8ge de la DGSI.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221207.OBS66844/coupe-du-monde-l-equipe-du-maroc-celebree-sur-les-champs-elysees-pour-sa-qualification-historique.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: l\u2019\u00e9quipe du Maroc c\u00e9l\u00e9br\u00e9e sur les Champs-Elys\u00e9es pour sa qualification historique", "image_caption": "Liesse sur les Champs-Elys\u00e9es \u00e0 Paris, apr\u00e8s la victoire du Maroc sur l\u2019Espagne au Mondial, le 6 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221207.OBS66829/la-garde-a-vue-du-youtubeur-norman-thavaud-pour-viol-et-corruption-de-mineur-levee.html": {"news_title": "La garde \u00e0 vue du youtubeur Norman Thavaud pour viol et corruption de mineur lev\u00e9e", "image_caption": "Norman Thavaud est le troisi\u00e8me youtubeur fran\u00e7ais en nombre d\u2019abonn\u00e9s.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221207.OBS66830/elisabeth-borne-annonce-une-indemnite-carburant-de-100-euros-pour-les-10-millions-de-francais-les-plus-modestes.html": {"news_title": "Elisabeth Borne annonce une indemnit\u00e9 carburant de 100\u00a0euros pour les 10\u00a0millions de Fran\u00e7ais les plus modestes", "image_caption": "La Premi\u00e8re ministre, Elisabeth Borne, lors d\u2019une s\u00e9ance de questions au gouvernement \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, \u00e0 Paris, le 6 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221207.OBS66831/au-senat-americain-les-democrates-remportent-un-nouveau-siege-et-confortent-leur-majorite.html": {"news_title": "Au S\u00e9nat am\u00e9ricain, les d\u00e9mocrates remportent un nouveau si\u00e8ge et confortent leur majorit\u00e9", "image_caption": "Raphael Warnock avait, par le pass\u00e9, offici\u00e9 en tant que pasteur depuis l\u2019ancien pupitre de Martin Luther King, \u00e0 Atlanta.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221207.OBS66832/covid-19-la-chine-annonce-un-assouplissement-general-des-regles-sanitaires.html": {"news_title": "Covid-19\u00a0: la Chine annonce un assouplissement g\u00e9n\u00e9ral des r\u00e8gles sanitaires", "image_caption": "Des agents de sant\u00e9 \u00e0 la gare de Hongqiao \u00e0 Shanghai, le 6 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20221207.OBS66833/greve-sncf-pas-d-annulation-massive-de-trains-mais-des-inquietudes-pour-la-fin-d-annee.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve SNCF\u00a0: pas d\u2019annulation massive de trains, mais des inqui\u00e9tudes pour la fin d\u2019ann\u00e9e", "image_caption": "Le conflit affecte surtout les TER dans plusieurs r\u00e9gions et certaines lignes en Ile-de-France.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221207.OBS66835/elisabeth-guigou-pressentie-au-conseil-superieur-de-la-magistrature.html": {"news_title": "Elisabeth Guigou pressentie au Conseil sup\u00e9rieur de la Magistrature", "image_caption": "Elisabeth Guigou.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221207.OBS66837/la-consommation-d-electricite-en-france-continue-de-baisser-8-3-sur-une-semaine.html": {"news_title": "La consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en France continue de baisser, - 8,3\u00a0% sur une semaine", "image_caption": "Dans le quartier de la gare de Lyon \u00e0 Paris, le 6 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221207.OBS66838/les-mille-et-une-vies-de-colette-racontees-par-emmanuelle-lambert.html": {"news_title": "Les mille et une vies de Colette racont\u00e9es par Emmanuelle Lambert", "image_caption": "Colette et ses chats, en 1937, \u00e0 Paris", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221207.OBS66839/les-pires-falcon-lake-maestro-s-les-films-a-voir-ou-pas-cette-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Les Pires\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Falcon Lake\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Maestro(s)\u00a0\u00bb... Les films \u00e0 voir (ou pas) cette semaine", "image_caption": "Tim\u00e9o Mahaut et Johan Heldenbergh dans \u00ab\u00a0les Pires\u00a0\u00bb, de\u00a0Lise Akoka et Romane Gueret.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221207.OBS66853/leonarda-l-adolescente-qui-a-defie-le-president-et-hollande-chuta.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Leonarda, l\u2019adolescente qui a d\u00e9fi\u00e9 le pr\u00e9sident\u00a0\u00bb, et Hollande chuta", "image_caption": "Fran\u00e7ois Hollande, Leonarda Dibrani", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221207.OBS66841/carburant-energie-chauffage-quelles-sont-les-aides-face-aux-hausses-de-prix-et-pour-qui.html": {"news_title": "Carburant, \u00e9nergie, chauffage\u2026 quelles sont les aides face aux hausses de prix\u00a0et pour qui\u00a0?", "image_caption": "Une station essence \u00e0 Arnage, dans le Nord de la France.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221207.OBS66842/en-allemagne-un-groupuscule-d-extreme-droite-qui-voulait-attaquer-le-parlement-demantele.html": {"news_title": "En Allemagne, un groupuscule d\u2019extr\u00eame droite qui voulait attaquer le Parlement d\u00e9mantel\u00e9", "image_caption": "Les autorit\u00e9s allemandes ont class\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es la violence d\u2019extr\u00eame droite au premier rang des menaces \u00e0 l\u2019ordre public, avant le risque djihadiste.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221207.OBS66843/volodymyr-zelensky-nomme-personnalite-de-l-annee-2022-du-magazine-time.html": {"news_title": "Volodymyr Zelensky nomm\u00e9 personnalit\u00e9 de l\u2019ann\u00e9e 2022 du magazine \u00ab\u00a0Time\u00a0\u00bb", "image_caption": "Sur la couverture du magazine, le pr\u00e9sident ukrainien est repr\u00e9sent\u00e9 entour\u00e9 de citoyens et de drapeaux ukrainiens.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221207.OBS66850/en-meme-temps-la-fin-du-clivage-gauche-droite-selon-delepine-kervern.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0En m\u00eame temps\u00a0\u00bb, la fin du clivage gauche-droite selon Del\u00e9pine-Kervern", "image_caption": "Jonathan Cohen, Vincent Macaigne dans \u00ab\u00a0En m\u00eame temps\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221207.OBS66851/streptocoques-a-trois-deces-et-une-hausse-des-infections-en-france.html": {"news_title": "Streptocoques A\u00a0: 3 d\u00e9c\u00e8s et une hausse des infections en France", "image_caption": "A l\u2019h\u00f4pital de Perpignan, le 4 juillet 2022. ", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221207.OBS66848/le-violoncelliste-jerome-pernoo-en-garde-a-vue-apres-des-accusations-d-agression-sexuelle-sur-mineur.html": {"news_title": "Le violoncelliste J\u00e9r\u00f4me Pernoo en garde \u00e0 vue apr\u00e8s des accusations d\u2019agression sexuelle sur mineur", "image_caption": "J\u00e9r\u00f4me Pernoo \u00e9tait\u00a0enseignant r\u00e9put\u00e9 au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris. ", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221207.OBS66840/soignants-non-vaccines-lfi-retire-sa-proposition-de-loi-reprise-par-le-rn.html": {"news_title": "Soignants non-vaccin\u00e9s\u00a0: LFI retire sa proposition de loi reprise par le RN", "image_caption": "Des d\u00e9put\u00e9s de La France insoumise \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le 6 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221207.OBS66845/jean-christophe-lagarde-condamne-a-dix-mois-de-prison-avec-sursis-pour-detournement-de-fonds-publics.html": {"news_title": "Jean-Christophe Lagarde condamn\u00e9 \u00e0 dix mois de prison avec sursis pour d\u00e9tournement de fonds publics", "image_caption": "Jean-Christophe Lagarde \u00e0 Paris, le 22 janvier 2022.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221207.OBS66849/celio-rachete-la-marque-camaieu-pour-1-8-million-d-euros.html": {"news_title": "Cama\u00efeu rachet\u00e9e par C\u00e9lio pour 1,8 millions d\u2019euros", "image_caption": "C\u00e9lio a rachet\u00e9 la marque Camaieu.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221207.OBS66852/annie-ernaux-son-discours-de-prix-nobel-de-litterature.html": {"news_title": "Annie Ernaux\u00a0: son discours de prix Nobel de litt\u00e9rature", "image_caption": "Annie Ernaux, en octobre \u00e0 Rome.", "download_date": "2022-12-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-07", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-09"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221208.OBS66878/affaire-yannick-agnel-une-deuxieme-victime-potentielle-auditionnee.html": {"news_title": "Affaire Yannick Agnel\u00a0: une deuxi\u00e8me victime potentielle auditionn\u00e9e", "image_caption": "Le nageur est accus\u00e9 d\u2019avoir entretenu une relation avec une adolescente de 13 ans.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/histoire/20221208.OBS66884/qui-s-interesse-encore-aux-quelques-centaines-de-juifs-d-algerie.html": {"news_title": "Qui s\u2019int\u00e9resse encore aux quelques centaines de juifs d\u2019Alg\u00e9rie\u00a0?", "image_caption": "La grande synagogue d\u2019Alger, carte postale de 1902.\n", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["histoire"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221208.OBS66881/la-bulgarie-et-la-roumanie-encore-recalees-de-l-espace-schengen-la-croatie-devrait-y-rentrer.html": {"news_title": "La Bulgarie et la Roumanie encore recal\u00e9es de l\u2019espace Schengen, la Croatie devrait y rentrer", "image_caption": "L\u2019espace Schengen regroupe 22 pays de l\u2019Union europ\u00e9enne plus l\u2019Islande, le Liechtenstein, la Norv\u00e8ge et la Suisse. ", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221208.OBS66880/en-iran-premiere-execution-d-un-homme-implique-dans-les-manifestations.html": {"news_title": "En Iran, premi\u00e8re ex\u00e9cution d\u2019un homme impliqu\u00e9 dans les manifestations", "image_caption": "Des Iraniens se recueillent devant les cercueils des personnes tu\u00e9es lors d\u2019une fusillade, pendant leurs fun\u00e9railles dans la ville d\u2019Izeh, dans la province iranienne du Khuzestan, le 18 novembre 2022", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221208.OBS66885/des-militants-ecologistes-penetrent-sur-la-piste-des-aeroports-de-berlin-et-munich.html": {"news_title": "Letzte Generation s\u2019introduit sur les pistes des a\u00e9roports de Berlin et Munich", "image_caption": "Des photos prises et publi\u00e9es par le collectif Letzte Generation, ce jeudi.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221208.OBS66877/face-aux-possibles-coupures-de-courant-les-ventes-de-groupes-electrogenes-explosent-les-compteurs.html": {"news_title": "Face aux possibles coupures de courant, les ventes de groupes \u00e9lectrog\u00e8nes explosent les compteurs", "image_caption": "Des coupures de courant programm\u00e9es et cibl\u00e9es pourraient survenir cet hiver en cas de surcharge du r\u00e9seau \u00e9lectrique.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221208.OBS66887/atteinte-d-un-trouble-neurologique-rare-celine-dion-reporte-a-nouveau-le-debut-de-sa-tournee-en-europe.html": {"news_title": "C\u00e9line Dion reporte \u00e0 nouveau le d\u00e9but de sa tourn\u00e9e en Europe \u00e0 cause d\u2019un\u00a0trouble neurologique rare", "image_caption": "C\u00e9line Dion en concert \u00e0 Miami en Floride, le 17 janvier 2020. ", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221208.OBS66876/l-ex-patron-de-l-institut-montaigne-laurent-bigorgne-condamne-a-12-mois-avec-sursis-pour-avoir-drogue-son-ex-collaboratrice.html": {"news_title": "L\u2019ex-patron de l\u2019Institut Montaigne Laurent Bigorgne condamn\u00e9 \u00e0 12 mois avec sursis pour avoir drogu\u00e9 son ex-collaboratrice", "image_caption": "Laurent Bigorgne lors de l'emission \u00ab\u00a0Place-aux-idees\u00a0\u00bb en 2012.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221208.OBS66875/a-saint-etienne-le-maire-gael-perdriau-denonce-un-acharnement-contre-lui.html": {"news_title": "A Saint-Etienne, le maire Ga\u00ebl Perdriau d\u00e9nonce un \u00ab\u00a0acharnement\u00a0\u00bb contre lui", "image_caption": "Ga\u00ebl Perdriau est accus\u00e9 par son ex-premier adjoint de chantage \u00e0 la sextape. ", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221208.OBS66886/les-deputes-lfi-boyard-et-bilongo-denoncent-une-expedition-punitive-les-visant-a-bordeaux.html": {"news_title": "Les d\u00e9put\u00e9s LFI Boyard et Bilongo d\u00e9noncent une \u00ab\u00a0exp\u00e9dition punitive\u00a0\u00bb les visant \u00e0 Bordeaux", "image_caption": "Un groupe d\u2019individus encagoul\u00e9s, arm\u00e9s et arborant des messages racistes a perturb\u00e9 une conf\u00e9rence de d\u00e9put\u00e9s LFI le 7 d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Bordeaux Montaigne.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221208.OBS66873/des-associations-de-malades-reclament-le-retour-du-masque-obligatoire-contre-le-covid-19.html": {"news_title": "Covid\u00a0: le retour du masque obligatoire dans les espaces clos demand\u00e9 par des associations de malades", "image_caption": "Le port du masque reste \u00ab\u00a0minoritaire\u00a0\u00bb dans les transports ou dans les magasins, s\u2019inqui\u00e8tent les associations. ", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221208.OBS66872/au-perou-le-president-pedro-castillo-destitue-et-arrete-la-vice-presidente-dina-boluarte-investie.html": {"news_title": "Au P\u00e9rou, le pr\u00e9sident Pedro Castillo destitu\u00e9 et arr\u00eat\u00e9, la vice-pr\u00e9sidente Dina Boluarte investie", "image_caption": "Dina Boluarte, investie dans la soir\u00e9e de mercredi, a d\u00e9nonc\u00e9 un \u00ab\u00a0coup d\u2019Etat\u00a0\u00bb du pr\u00e9sident. ", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221208.OBS66889/dans-la-tete-a-dd-comment-contrer-la-vague-anglaise.html": {"news_title": "Angleterre-France\u00a0: Dans la t\u00eate de Didier Deschamps\u00a0: \u00ab\u00a0comment contrer la vague anglaise\u00a0\u00bb", "image_caption": "Dans la t\u00eate de Didier Deschamps", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221208.OBS66888/la-basketteuse-brittney-griner-en-route-vers-les-etats-unis-echangee-contre-un-prisonnier-russe.html": {"news_title": "La basketteuse Brittney Griner \u00ab\u00a0en route\u00a0\u00bb vers les Etats-Unis, \u00e9chang\u00e9e contre un prisonnier russe", "image_caption": "La basketteuse am\u00e9ricaine Brittney Griner lors de son proc\u00e8s \u00e0 Khimki (Russie), le 3 octobre 2022. ", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221208.OBS66901/futsal-social-club-la-folle-ascension-des-petits-poucets-du-foot.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Futsal Social Club\u00a0\u00bb, la folle ascension des petits poucets du foot", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221208.OBS66883/attentat-dejoue-du-thalys-ayoub-el-khazzani-condamne-en-appel-a-la-perpetuite.html": {"news_title": "Attentat d\u00e9jou\u00e9 du Thalys\u00a0: Ayoub El Khazzani condamn\u00e9 \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 en appel", "image_caption": "Ayoub El Khazzani, en d\u00e9cembre 2020 sur un dessin d\u2019audience.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221208.OBS66892/gael-perdriau-se-retire-de-ses-fonctions-de-president-de-la-metropole-de-saint-etienne.html": {"news_title": "Chantage \u00e0 la sextape \u00e0 Saint-Etienne\u00a0: Ga\u00ebl Perdriau en retrait \u00ab\u00a0total\u00a0\u00bb de ses fonctions de pr\u00e9sident de la m\u00e9tropole mais pas de d\u00e9mission", "image_caption": "Ga\u00ebl Perdriau, en juillet 2021.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221208.OBS66869/au-proces-de-total-pour-ses-projets-en-ouganda-et-tanzanie-c-est-la-survie-de-l-humanite-qui-est-en-jeu.html": {"news_title": "Au proc\u00e8s de Total pour ses projets en Ouganda et Tanzanie\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est la survie de l\u2019humanit\u00e9 qui est en jeu\u00a0\u00bb", "image_caption": "Sur le chantier TotalEnergies en Ouganda dans le Parc national des Murchison Falls . ", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221208.OBS66890/elisabeth-borne-degaine-le-49-3-pour-la-huitieme-fois-a-l-assemblee.html": {"news_title": "Elisabeth Borne d\u00e9gaine le 49.3 pour la huiti\u00e8me fois \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e", "image_caption": "Elisabeth Borne, le 6 d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221208.OBS66909/la-9e-vague-de-covid-19-s-installe-et-continue-de-progresser-en-france.html": {"news_title": "La 9e vague de Covid-19 s\u2019installe et continue de progresser en France", "image_caption": "Dans les urgences de l\u2019h\u00f4pital de Perpignan, le 4 juillet 2022. ", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221208.OBS66908/chasse-une-enquete-ouverte-apres-la-participation-d-un-jeune-enfant-a-l-achevement-d-un-sanglier.html": {"news_title": "Chasse\u00a0: une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s la participation d\u2019un jeune enfant \u00e0 l\u2019ach\u00e8vement d\u2019un sanglier", "image_caption": "La vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 post\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux, en version flout\u00e9e, par Pierre Rigaux.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221208.OBS66906/la-police-bulgare-accusee-d-enfermer-des-refugies-en-cage-enquete-de-frontex-ouverte.html": {"news_title": "La police bulgare accus\u00e9e d\u2019enfermer des r\u00e9fugi\u00e9s en cage, enqu\u00eate de Frontex ouverte", "image_caption": "Des images de la cage diffus\u00e9es par le m\u00e9dia Lighthouse Reports.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221208.OBS66905/harry-et-meghan-sur-netflix-comment-on-en-est-arrive-la.html": {"news_title": "Harry et Meghan sur Netflix\u00a0: \u00ab\u00a0Comment on en est arriv\u00e9 l\u00e0\u00a0?\u00a0\u00bb", "image_caption": "Harry et Meghan sur leur photo officielle, prise le 19 mai 2018.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221208.OBS66891/antoine-lilti-au-college-de-france-un-historien-qui-revisite-l-heritage-des-lumieres.html": {"news_title": "Antoine Lilti au Coll\u00e8ge de France, un historien qui revisite l\u2019h\u00e9ritage des Lumi\u00e8res", "image_caption": "L\u2019historien Antoine Lilti, directeur d\u2019\u00e9tudes de l\u2019EHESS.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221208.OBS66903/le-taux-des-nouveaux-pel-va-doubler-a-partir-du-1er-janvier-2023.html": {"news_title": "Le taux des nouveaux PEL va doubler \u00e0 partir du 1er\u00a0janvier\u00a02023", "image_caption": "Les nouveaux plans d\u2019\u00e9pargne-logement auront un taux de r\u00e9mun\u00e9ration de 2\u00a0%, contre 1\u00a0% jusqu\u2019en d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221208.OBS66904/des-millions-de-poussins-males-continueront-d-etre-elimines-malgre-la-promesse-du-gouvernement.html": {"news_title": "Des millions de poussins m\u00e2les continueront d\u2019\u00eatre \u00e9limin\u00e9s, malgr\u00e9 la promesse du gouvernement", "image_caption": "10% des poussins m\u00e2les continueront a \u00eatre tu\u00e9s par gazage. ", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221208.OBS66899/le-congres-americain-adopte-une-loi-protegeant-le-mariage-homosexuel.html": {"news_title": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain adopte une loi prot\u00e9geant le mariage homosexuel", "image_caption": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain adopte une loi prot\u00e9geant le mariage homosexuel.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221208.OBS66897/au-royaume-uni-l-armee-appelee-a-la-rescousse-pendant-les-greves-de-noel-contre-l-inflation.html": {"news_title": "Au Royaume-Uni, l\u2019arm\u00e9e appel\u00e9e \u00e0 la rescousse pendant les gr\u00e8ves contre l\u2019inflation", "image_caption": "Au Royaume-Uni, l\u2019arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e \u00e0 la rescousse pendant les gr\u00e8ves \u00e0 l\u2019approche des f\u00eates .", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221208.OBS66896/stromboli-au-dessous-du-volcan.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Stromboli\u00a0\u00bb, au-dessous du volcan", "image_caption": "Ingrid Bergman (Karen Bjorsen) dans le film de Roberto Rossellini \"Stromboli\"", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221208.OBS66895/les-preservatifs-seront-gratuits-pour-les-18-25-ans-en-pharmacie-en-2023.html": {"news_title": "La capote sera gratuite pour les 18-25 ans d\u00e8s le 1er janvier 2023", "image_caption": "Des bo\u00eetes de pr\u00e9servatifs de la marque Durex dans une pharmacie \u00e0 Toulouse, le 18 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221208.OBS66893/ibrahim-beau-premier-film-de-l-acteur-samir-guesmi.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Ibrahim\u00a0\u00bb, beau premier film de l\u2019acteur Samir Guesmi", "image_caption": "Abdel Bendaher, Samir Guesmi dans \u00ab\u00a0Ibrahim\u00a0\u00bb ", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20221208.OBS66902/pierre-arditi-chef-d-orchestre-dans-maestro-s-je-suis-humble-mais-pas-modeste.html": {"news_title": "Pierre Arditi, chef d\u2019orchestre dans \u00ab\u00a0Maestro(s)\u00a0\u00bb\u00a0: \u00ab\u00a0Je suis humble, mais pas modeste\u00a0\u00bb", "image_caption": "Pierre Arditi et J\u00e9r\u00f4me Garcin, au Silencio des Pr\u00e9s, \u00e0 Paris.", "download_date": "2022-12-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-08", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-10"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221209.OBS66949/le-preservatif-sera-aussi-gratuit-pour-les-mineurs-en-pharmacie.html": {"news_title": "La capote sera gratuite aussi pour les mineurs en pharmacie au 1er janvier 2023", "image_caption": "Les pr\u00e9servatifs seront gratuits pour les moins de 25 ans. ", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221209.OBS66950/corruption-au-parlement-europeen-une-vice-presidente-interpellee-a-bruxelles.html": {"news_title": "Le Qatar soup\u00e7onn\u00e9 de corruption au Parlement europ\u00e9en\u00a0: la vice-pr\u00e9sidente socialiste Eva Kaili interpell\u00e9e \u00e0 Bruxelles", "image_caption": "Le Parlement europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles, le 12 octobre 2021. ", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221209.OBS66932/l-interdiction-des-emballages-plastiques-pour-fruits-et-legumes-jugee-illegale-par-le-conseil-d-etat.html": {"news_title": "L\u2019interdiction des emballages plastiques pour fruits et l\u00e9gumes jug\u00e9e ill\u00e9gale par le Conseil d\u2019Etat", "image_caption": "Depuis janvier 2022, la France a interdit les emballages plastiques pour la quasi-totalit\u00e9 des fruits et l\u00e9gumes afin de r\u00e9duire les d\u00e9chets plastiques,", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221209.OBS66951/a-l-universite-de-strasbourg-des-travaux-pratiques-sur-des-hamsters-au-c-ur-d-une-polemique.html": {"news_title": "A l\u2019universit\u00e9 de Strasbourg, des travaux pratiques sur des hamsters au c\u0153ur d\u2019une pol\u00e9mique", "image_caption": "Les TP se d\u00e9roulaient sur des hamsters.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221209.OBS66925/comment-spirou-permet-de-tout-comprendre-a-la-seconde-guerre-mondiale.html": {"news_title": "Comment\u00a0Spirou\u00a0permet de tout comprendre \u00e0 la Seconde guerre mondiale", "image_caption": "D\u00e9tail de l\u2019affiche de l\u2019exposition \u00ab\u00a0Spirou dans la tourmente de la Shoah\u00a0\u00bb, au M\u00e9morial de la Shoah du 9 d\u00e9cembre au 30 ao\u00fbt.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221209.OBS66922/les-images-de-la-coupure-d-electricite-dans-le-centre-de-paris.html": {"news_title": "Les images de la coupure d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans le centre de Paris", "image_caption": "Une coupure massive d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 a affect\u00e9 ce jeudi soir plusieurs arrondissements centraux de Paris, en raison d\u2019un incident technique sur un transformateur.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221209.OBS66939/rosa-bonheur-dame-nature-celle-qui-peignait-ses-muses-a-poils.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Rosa Bonheur, Dame Nature\u00a0\u00bb, celle qui peignait ses muses \u00e0 poils", "image_caption": "\u00ab\u00a0Rosa Bonheur, Dame Nature\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221209.OBS66918/covid-19-tout-le-monde-peut-se-faire-vacciner-assure-francois-braun.html": {"news_title": "Vaccination contre le Covid\u00a0: \u00ab\u00a0Tout le monde peut se faire vacciner\u00a0\u00bb, dit le ministre de la Sant\u00e9 Fran\u00e7ois Braun", "image_caption": "Le ministre de la Sant\u00e9, Fran\u00e7ois Braun, \u00e0 Paris, le 10 mars 2020.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221209.OBS66916/le-fils-de-bernard-arnault-antoine-devient-directeur-general-de-la-holding-qui-controle-lvmh.html": {"news_title": "Le fils de Bernard Arnault, Antoine, devient directeur g\u00e9n\u00e9ral de la holding qui contr\u00f4le LVMH", "image_caption": "Bernard et Antoine Arnault \u00e0 Salles-d\u2019Angles (Charente), le 18 octobre 2022.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221209.OBS66912/5-choses-a-savoir-sur-viktor-bout-le-marchand-de-mort-rendu-a-la-russie-par-les-etats-unis.html": {"news_title": "Qui est Viktor Bout, \u00ab\u00a0le marchand de mort\u00a0\u00bb rendu \u00e0 la Russie par les Etats-Unis\u00a0?", "image_caption": "Viktor Bout en prison \u00e0 Bangkok (Tha\u00eflande) le 8 mars 2008.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221209.OBS66914/des-coupures-d-electricite-dans-le-centre-de-paris-apres-un-incident-technique.html": {"news_title": "Des coupures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 dans le centre de Paris apr\u00e8s un \u00ab\u00a0incident technique\u00a0\u00bb", "image_caption": "Les 3e, 4e, 5e et 14e arrondissements de la capitale ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221209.OBS66913/en-russie-les-services-d-urgence-luttent-contre-un-vaste-incendie-pres-de-moscou-un-acte-criminel-soupconne.html": {"news_title": "En Russie, les services d\u2019urgence luttent contre un vaste incendie pr\u00e8s de Moscou, un acte \u00ab\u00a0criminel\u00a0\u00bb soup\u00e7onn\u00e9", "image_caption": "Un hypermarch\u00e9 OBI est touch\u00e9 par un incendie dans le centre commercial Mega Khimki. ", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221209.OBS66948/bruno-le-maire-declare-sa-flamme-a-edf.html": {"news_title": "A la centrale nucl\u00e9aire de Penly, Bruno Le Maire d\u00e9clare sa flamme \u00e0 EDF", "image_caption": "Le ministre de l\u2019Economie, Bruno Le Maire, et le PDG d\u2019EDF, Luc R\u00e9mont, en visite \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire de Penly \u00e0 Petit-Caux (Seine-Maritime), le 9\u00a0d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221209.OBS66920/pour-les-concours-des-professeurs-185-000-personnes-sont-inscrites-un-petit-mieux-note-pap-ndiaye.html": {"news_title": "Concours des professeurs\u00a0: 185\u00a0000 personnes sont inscrites, un \u00ab\u00a0petit mieux\u00a0\u00bb, note Pap Ndiaye", "image_caption": "Le ministre de l\u2019Eudcation nationale, Pap Ndiaye, \u00e0 Matignon, le 2 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221209.OBS66945/colere-en-iran-apres-l-execution-du-premier-manifestant-condamne-a-mort-mohsen-shekari.html": {"news_title": "Iran\u00a0: Mohsen Shekari ex\u00e9cut\u00e9, premier manifestant condamn\u00e9 \u00e0 mort par le r\u00e9gime, col\u00e8re des Iraniens", "image_caption": "Mohsen Shekari est le premier manifestant ex\u00e9cut\u00e9 par le r\u00e9gime depuis la vague de protestation qui secoue le pays.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221209.OBS66927/coupe-du-monde-le-qatar-embarrasse-par-les-revelations-sur-la-mort-d-un-ouvrier-pendant-le-premier-tour.html": {"news_title": "Coupe du Monde au Qatar\u00a0: l\u2019Argentine rejoint la Croatie en demi-finale", "image_caption": "Les Argentins apr\u00e8s leur victoire contre l\u2019Australie en huiti\u00e8me de finale, le 3 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221209.OBS66943/les-bonnets-en-poils-d-ours-de-la-garde-royale-britannique-dans-le-viseur-d-une-association-de-defense-des-animaux.html": {"news_title": "Peta s\u2019attaque aux bonnets en poils d\u2019ours de la garde royale britannique", "image_caption": "Accueil c\u00e9r\u00e9monial par le Roi et la Reine Consort lors de la visite d\u2019\u00c9tat du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u2019Afrique du Sud, le 22 novembre 2022.  ", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221209.OBS66917/guerre-en-ukraine-totalenergies-se-retire-du-geant-gazier-russe-novatek.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: TotalEnergies se retire du g\u00e9ant gazier russe Novatek", "image_caption": "Le retrait de Total va engendrer une d\u00e9pr\u00e9ciation d\u2019actifs de 3,7 milliards de dollars au quatri\u00e8me trimestre.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221209.OBS66923/la-gratuite-des-preservatifs-pour-les-18-25-ans-sera-t-elle-efficace-dans-la-lutte-contre-les-ist.html": {"news_title": "Pr\u00e9servatifs gratuits pour les 18-25 ans\u00a0: une mesure efficace pour lutter contre VIH et les IST ?", "image_caption": "Les pr\u00e9servatifs seront gratuits en pharmacies pour les 18-25 ans d\u00e8s le 1er janvier 2023. ", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20221209.OBS66944/madness-etienne-daho-et-jean-rochefort-on-rembobine-le-magneto-de-vincent-delerm.html": {"news_title": "Vincent Delerm rembobine son \u00ab\u00a0Magn\u00e9to\u00a0\u00bb avec Madness, Etienne Daho, Jean Rochefort...", "image_caption": "Vincent Delerm plonge dans ses souvenirs pour \u00ab\u00a0Magn\u00e9to\u00a0\u00bb dans \u00ab\u00a0l\u2019Obs\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221209.OBS66928/trois-reacteurs-nucleaires-remis-en-marche-par-edf.html": {"news_title": "Coupures de courant et vague de froid\u00a0: trois r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires remis en marche par EDF", "image_caption": "La centrale nucl\u00e9aire du Bugey, \u00e0 Saint-Vulbas, autour de Lyon, le 13 octobre 2022. ", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221209.OBS66929/la-neige-et-le-verglas-en-haute-savoie-et-dans-l-ain-perturbent-la-circulation.html": {"news_title": "Chutes de neige en Haute-Savoie et dans l\u2019Ain\u00a0: la circulation perturb\u00e9e", "image_caption": "La gendarmerie de Haute-Savoie emp\u00eache les poids lourds d\u2019acc\u00e9der aux autoroutes A41 et A410 ce vendredi 9 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221209.OBS66930/nick-carter-la-star-des-backstreet-boys-accuse-de-viol.html": {"news_title": "Le chanteur des Backstreet Boys Nick Carter accus\u00e9 de viol par un fan du groupe", "image_caption": "Nick Carter des Backstreet Boys lors de la tourn\u00e9e \u00ab\u00a0DNA World Tour\u00a0\u00bb, \u00e0 la Movistar Arena de Bogot\u00e1 , en Colombie, le 1er mars 2020.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221209.OBS66926/un-pays-du-golfe-soupconne-de-corruption-au-parlement-europeen.html": {"news_title": "Le Qatar soup\u00e7onn\u00e9 de corruption au Parlement europ\u00e9en", "image_caption": "La presse belge, qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019affaire, pointe du doigt le Qatar.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221209.OBS66935/speed-racer-l-audacieux-itineraire-bis-des-wachowski.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Speed Racer\u00a0\u00bb, l\u2019audacieux itin\u00e9raire bis des Wachowski", "image_caption": "Emile Hirsch dans \u00ab\u00a0Speed Racer\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221209.OBS66937/poutine-estime-qu-il-faudra-au-final-trouver-un-accord-pour-mettre-fin-au-conflit-en-ukraine.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: il faudra \u00ab\u00a0au final\u00a0\u00bb trouver un accord pour mettre fin au conflit, estime Poutine", "image_caption": "Le pr\u00e9sident russe, Vladimir Poutine, \u00e0 Bichkek, au Kirghizstan, le 9 d\u00e9cembre 2022, \u00e0 la r\u00e9union du Conseil \u00e9conomique supr\u00eame eurasien (SEEC) lors du sommet des pays membres de l\u2019Union \u00e9conomique eurasienne (EAEU).\n", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221209.OBS66938/vous-prendrez-bien-un-bel-etalon-avec-votre-muffin.html": {"news_title": "Vous prendrez bien un bel \u00e9talon avec votre muffin\u00a0?", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221209.OBS66941/10-choses-a-savoir-sur-bruno-retailleau-le-rival-de-ciotti-pour-la-presidence-de-lr.html": {"news_title": "Pr\u00e9sidence de LR\u00a0: Retailleau, le rival de Ciotti, est un pro-Fillon, fervent catholique et s\u00e9nateur", "image_caption": "Bruno Retailleau \u00e0 Matignon, en octobre 2022.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221209.OBS66942/liberee-de-russie-la-basketteuse-americaine-brittney-griner-a-atterri-aux-etats-unis-saine-et-sauve.html": {"news_title": "Brittney Griner est libre\u00a0et a atterri aux Etats-Unis", "image_caption": "Brittney Griner embarque pour un vol pour les Etats-Unis apr\u00e8s des mois de prison en Russie, le 8 d\u00e9cembre 2022, \u00e0 Abou Dhabi.", "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221209.OBS66931/cambodge-echappee-royale-a-siem-reap.html": {"news_title": "Cambodge\u00a0: \u00e9chapp\u00e9e royale \u00e0 Siem Reap", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-09", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221210.OBS66975/les-laureats-du-prix-nobel-de-la-paix-denoncent-la-guerre-folle-de-poutine.html": {"news_title": "Les laur\u00e9ats du prix Nobel de la paix d\u00e9noncent la guerre \u00ab\u00a0folle\u00a0\u00bb de Poutine", "image_caption": "Natalia Pintchouk, l\u2019\u00e9pouse du militant emprisonn\u00e9 Ales Bialiatski, Ian Ratchinski et Oleksandra Matvi\u00eftchouk \u00e0 Oslo, le 10 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221210.OBS66981/lettre-d-une-inconnue-je-t-aime-moi-non-plus.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Lettre d\u2019une inconnue\u00a0\u00bb, je t\u2019aime moi non plus", "image_caption": "Louis Jourdan dans \u00ab\u00a0Lettre d\u2019une inconnue\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221210.OBS66979/le-senateur-herve-marseille-elu-president-de-l-udi.html": {"news_title": "Le s\u00e9nateur Herv\u00e9 Marseille \u00e9lu pr\u00e9sident de l\u2019UDI", "image_caption": "Herv\u00e9 Marseille est le patron du groupe Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants (UDI) au S\u00e9nat.", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221210.OBS66978/la-france-fait-tout-son-possible-pour-liberer-olivier-dubois-otage-au-mali-depuis-20-mois.html": {"news_title": "La France fait \u00ab\u00a0tout son possible\u00a0\u00bb pour lib\u00e9rer Olivier Dubois, otage au Mali depuis 20 mois", "image_caption": "\u00ab\u00a0De bonnes nouvelles du c\u00f4t\u00e9 du Niger ne veulent pas forc\u00e9ment dire qu\u2019il y aura de bonnes nouvelles du c\u00f4t\u00e9 du Mali\u00a0\u00bb, a affirm\u00e9 la ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221210.OBS66982/marine-tondelier-elue-secretaire-nationale-d-eelv.html": {"news_title": "Marine Tondelier \u00e9lue secr\u00e9taire nationale d\u2019EELV", "image_caption": "Marine Tondelier \u00e0 Rungis, le 10 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221210.OBS66976/entretien-avec-un-vampire-tom-cruise-et-brad-pitt-sont-dans-un-tombeau.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Entretien avec un vampire\u00a0\u00bb, Tom Cruise et Brad Pitt sont dans un tombeau", "image_caption": "Kirsten Dunst, Brad Pitt et Tom Cruise dans \u00ab\u00a0Entretien avec un vampire\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221210.OBS66974/une-professeure-de-danse-cesse-ses-cours-a-sciences-po-apres-des-accusations-de-discrimination-on-vous-explique-la-polemique.html": {"news_title": "Une prof de danse de Sciences Po accus\u00e9e de discrimination\u00a0cesse ses cours\u00a0: on vous explique la pol\u00e9mique", "image_caption": "L\u2019institut a du faire plusieurs mises au point. ", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221210.OBS66971/betes-de-science-passages-les-podcasts-de-la-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0B\u00eates de science\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Passages\u00a0\u00bb\u2026 Les podcasts de la semaine", "image_caption": "\u00ab\u00a0B\u00eates de science\u00a0\u00bb ", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221210.OBS66970/dans-la-tete-a-dd-et-si-france-angleterre-se-jouait-sur-le-banc-de-touche.html": {"news_title": "Angleterre-France\u00a0: \u00ab\u00a0Et si le match se jouait sur le banc de touche...\u00a0\u00bb, dans la t\u00eate de Didier Deschamps", "image_caption": "Dans la t\u00eate de Didier Deschamps", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221210.OBS66969/coupe-du-monde-au-qatar-le-journaliste-americain-grant-wahl-decede-en-plein-match.html": {"news_title": "Coupe du monde au Qatar\u00a0: le journaliste am\u00e9ricain Grant Wahl d\u00e9c\u00e8de en plein match", "image_caption": "D\u2019apr\u00e8s la radio am\u00e9ricaine NPR, Grant Wahl s\u2019est effondr\u00e9 en tribune de presse alors que le match touchait \u00e0 sa fin.", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221210.OBS66972/les-femmes-doivent-prouver-qu-elles-sont-vraiment-des-fans-de-foot-les-supportrices-encore-sur-la-touche.html": {"news_title": "France - Angleterre \u00e0 la coupe du monde\u00a0: les femmes fans de foot, parole de supportrices", "image_caption": "Des supporters devant France-Danemark dans un bar \u00e0 Paris, le 26 novembre 2022. ", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221210.OBS66983/mondial-2022-le-maroc-vient-a-bout-du-portugal-et-s-offre-une-qualification-historique-pour-les-demi-finales.html": {"news_title": "Mondial 2022\u00a0: le Maroc vient \u00e0 bout du Portugal et s\u2019offre une qualification historique pour les demi-finales", "image_caption": "Aucune autre nation africaine n\u2019\u00e9tait parvenue jusqu\u2019au dernier carr\u00e9 de la comp\u00e9tition lors d\u2019un Mondial avant ce samedi.", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221210.OBS66986/dans-la-tete-a-dd-la-victoire-sans-mbappe.html": {"news_title": "Angleterre-France\u00a0: \u00ab\u00a0La victoire sans Mbapp\u00e9\u00a0\u00bb, dans la t\u00eate de Didier Deschamps", "image_caption": "Didier Deschamps, le s\u00e9lectionneur fran\u00e7ais, lors du quart de finale contre l\u2019Angleterre samedi.", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221210.OBS66985/coupe-du-monde-tchouameni-penaltys-qualif-ce-qu-il-faut-retenir-d-angleterre-france.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: Tchouam\u00e9ni, p\u00e9naltys, qualif\u2026 ce qu\u2019il faut retenir d\u2019Angleterre-France", "image_caption": "Antoine Griezmann, apr\u00e8s la victoire fran\u00e7aise contre l\u2019Angleterre samedi.", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221210.OBS66968/manuel-bompard-va-prendre-la-direction-de-la-france-insoumise.html": {"news_title": "Manuel Bompard va prendre la direction de La France insoumise", "image_caption": "Manuel Bompard \u00e9tait officieusement \u00e0 la baguette du mouvement depuis le retrait en septembre d\u2019Adrien Quatennens.", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221210.OBS66977/la-chaine-youtube-de-norman-thavaud-accuse-de-viols-et-corruption-de-mineurs-demonetisee.html": {"news_title": "La cha\u00eene YouTube de Norman Thavaud, accus\u00e9 de viols et corruption de mineurs, d\u00e9mon\u00e9tis\u00e9e", "image_caption": "Norman Thavaud fait l\u2019objet d\u2019une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire confi\u00e9e \u00e0 la Brigade de protection des mineurs.", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221210.OBS66967/comment-mettre-la-table-peut-devenir-un-art-a-part-entiere.html": {"news_title": "Comment mettre la table peut devenir un art \u00e0 part enti\u00e8re", "image_caption": "Dans \u00ab\u00a0Seconde Main\u00a0\u00bb, Fran\u00e7ois Motte met en sc\u00e8ne des tables dress\u00e9es avec de la vaisselle vintage.", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/chroniques/20221210.OBS66954/tu-l-as-vu-mon-il.html": {"news_title": "Tu l\u2019as vu, mon \u0153il\u00a0?", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221210.OBS66964/la-recette-d-hugo-desnoyer-le-pulled-pork.html": {"news_title": "La recette d\u2019Hugo Desnoyer\u00a0: le pulled pork", "image_caption": "Pulled Pork d\u2019Hugo Desnoyer / Partisan Boucher", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221210.OBS66963/l-assemblee-adopte-des-mesures-pour-accelerer-sur-l-energie-solaire.html": {"news_title": "L\u2019Assembl\u00e9e adopte des mesures pour acc\u00e9l\u00e9rer sur l\u2019\u00e9nergie solaire", "image_caption": "Une mesure rendrait obligatoire l\u2019installation d\u2019ombri\u00e8res photovolta\u00efques dans les parkings ext\u00e9rieurs de plus de 1.500 m2.", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221210.OBS66955/le-meilleur-de-la-tech-pour-noel-notre-selection-cadeaux.html": {"news_title": "Le meilleur de la tech\u00a0: notre s\u00e9lection de cadeaux de No\u00ebl", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221210.OBS66966/au-bresil-jair-bolsonaro-sort-de-son-silence-40-jours-apres-sa-defaite-electorale-face-a-lula.html": {"news_title": "Au Br\u00e9sil, Jair Bolsonaro sort de son silence 40 jours apr\u00e8s sa d\u00e9faite \u00e9lectorale face \u00e0 Lula", "image_caption": "La passation de pouvoir avec le prochain pr\u00e9sident Lula approche. ", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221210.OBS66984/coupe-du-monde-france-angleterre-pour-une-place-en-demi-finale.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: la France bat l\u2019Angleterre (2-1) et se qualifie pour la demi-finale face au Maroc", "image_caption": "Kylian Mbapp\u00e9 apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec d\u2019Harry Kane sur le second p\u00e9nalty anglais.", "download_date": "2022-12-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-10", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-12"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221211.OBS67003/cheque-energie-exceptionnel-les-menages-les-plus-modestes-recevront-entre-100-et-200-euros-d-aides.html": {"news_title": "Ch\u00e8que \u00e9nergie exceptionnel\u00a0: les m\u00e9nages les plus modestes recevront entre 100 et 200\u00a0euros d\u2019aides en d\u00e9cembre", "image_caption": "Les m\u00e9nages les plus modestes recevront entre 100 et 200 euros d\u2019aides.", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221211.OBS67013/qui-est-eva-kaili-vice-presidente-du-parlement-europeen-soupconnee-de-corruption.html": {"news_title": "Qui est Eva Kaili, vice-pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en soup\u00e7onn\u00e9e de corruption\u00a0?", "image_caption": "Eva Kaili lors d\u2019une session du Parlement europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles, le 7 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221211.OBS66991/coupe-du-monde-euphorie-franco-marocaine-a-paris-au-moins-74-interpellations-apres-des-tensions.html": {"news_title": "Coupe du monde\u00a0: euphorie franco-marocaine \u00e0 Paris, au moins 74 interpellations apr\u00e8s des tensions", "image_caption": "Selon la pr\u00e9fecture de police de Paris, environ 20.000 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes en soir\u00e9e sur les Champs-Elys\u00e9es.", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221211.OBS67007/au-kosovo-vive-tension-dans-le-nord-avec-la-minorite-serbe.html": {"news_title": "Au Kosovo, vive tension dans le nord avec la minorit\u00e9 serbe", "image_caption": "Des Serbes ont protest\u00e9 contre l\u2019arrestation d\u2019un ancien policier en \u00e9rigeant des barrages sur les routes.", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221211.OBS67005/une-usine-lafarge-a-l-arret-apres-des-degats-causes-par-des-militants-ecologistes.html": {"news_title": "Une usine Lafarge \u00e0 l\u2019arr\u00eat apr\u00e8s des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des militants \u00e9cologistes", "image_caption": "Le logo de l\u2019usine Lafarge, le 7 avril 2014. ", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221211.OBS67002/mission-artemis-la-capsule-orion-revient-sur-terre-apres-un-voyage-autour-de-la-lune.html": {"news_title": "La capsule Orion revient sur Terre apr\u00e8s un voyage autour de la Lune", "image_caption": "Le lancement de la fus\u00e9e Artemis, en Floride le 2 septembre 2022.", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221211.OBS66994/soupcons-de-corruption-au-parlement-europeen-en-lien-avec-le-qatar-tout-comprendre-a-l-enquete-qui-agite-bruxelles.html": {"news_title": "Le Qatar soup\u00e7onn\u00e9 de corruption au Parlement europ\u00e9en\u00a0: tout comprendre \u00e0 l\u2019enqu\u00eate qui agite Bruxelles", "image_caption": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9e grecque Eva Kaili est dans la tourmente.", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221211.OBS66999/a-strasbourg-le-premier-rer-en-region-entre-en-circulation.html": {"news_title": "A Strasbourg, le premier RER en r\u00e9gion entre en circulation", "image_caption": "Trains SNCF sur les voies de garage \u00e0 la gare Saint-Lazare \u00e0 Paris, en d\u00e9cembre 2020", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221211.OBS66998/en-ukraine-odessa-et-sa-region-privees-d-electricite-apres-des-frappes-russes.html": {"news_title": "En Ukraine, Odessa et sa r\u00e9gion priv\u00e9es d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 apr\u00e8s des frappes russes", "image_caption": "Un quartier d\u2019Odessa plong\u00e9 dans le noir apr\u00e8s des coupures de courant, le 23 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221211.OBS66997/coupe-du-monde-17-7-millions-de-telespectateurs-devant-france-angleterre-audience-record-pour-tf1.html": {"news_title": "Coupe du monde\u00a0: 17,7\u00a0millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs devant France-Angleterre, audience record pour TF1", "image_caption": "Antoine Griezmann, apr\u00e8s la victoire fran\u00e7aise contre l\u2019Angleterre samedi 10 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221211.OBS66996/coupe-du-monde-emmanuel-macron-au-qatar-pour-la-demi-finale-france-maroc.html": {"news_title": "Coupe du monde\u00a0: Emmanuel Macron au Qatar pour la demi-finale France-Maroc", "image_caption": "Emmanuel Macron a f\u00e9licit\u00e9 les Bleus pour leur victoire contre l\u2019Angleterre samedi sur Twitter. ", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221211.OBS67001/guerre-en-ukraine-selon-medvedev-moscou-accelere-la-production-des-armes-les-plus-puissantes.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Selon Medvedev, Moscou acc\u00e9l\u00e8re la production des armes \u00ab\u00a0les plus puissantes\u00a0\u00bb", "image_caption": "Dmitri Medvedev \u00e0 Moscou, le 27 janvier 2022. ", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221211.OBS67016/eric-ciotti-elu-a-la-tete-du-parti-les-republicains.html": {"news_title": "Eric Ciotti \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate du parti Les R\u00e9publicains", "image_caption": "Eric Ciotti en novembre 2022.", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221211.OBS67000/compte-personnel-de-formation-le-gouvernement-veut-une-participation-financiere-des-salaries.html": {"news_title": "Compte personnel de formation\u00a0: le gouvernement veut une participation financi\u00e8re des salari\u00e9s", "image_caption": "Le CPF permet d\u2019acqu\u00e9rir des droits \u00e0 la formation mobilisables tout au long de la vie active.", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221211.OBS67006/love-actually-noel-approche-et-hugh-grant-regale.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Love actually\u00a0\u00bb, No\u00ebl approche et Hugh Grant r\u00e9gale", "image_caption": "Hugh Grant et Martine McCutcheon dans \u00ab Love actually\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221212.OBS67025/au-npa-poutou-et-besancenot-actent-la-scission-du-parti.html": {"news_title": "Au NPA, Poutou et Besancenot actent la scission du parti", "image_caption": "Selon Philippe Poutou, il y a \u00ab\u00a0plusieurs partis dans le parti\u00a0\u00bb. ", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221212.OBS67024/clementine-autain-et-francois-ruffin-deplorent-le-repli-et-le-retrecissement-a-la-tete-de-lfi.html": {"news_title": "Cl\u00e9mentine Autain et Fran\u00e7ois Ruffin d\u00e9plorent le \u00ab\u00a0repli\u00a0\u00bb et le \u00ab\u00a0r\u00e9tr\u00e9cissement\u00a0\u00bb \u00e0 la t\u00eate de LFI", "image_caption": "L\u2019arriv\u00e9e de Manuel Bompard \u00e0 la t\u00eate du mouvement se fait sous les protestations de plusieurs figures du parti. ", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221212.OBS67023/profitez-de-l-assurance-vie.html": {"news_title": "Profitez de l\u2019assurance vie\u00a0!", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221212.OBS67021/en-stage-j-ai-vu-des-infirmieres-pleurer-parce-qu-elles-n-en-pouvaient-plus.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0En stage, j\u2019ai vu des infirmi\u00e8res pleurer parce qu\u2019elles n\u2019en pouvaient plus\u00a0\u00bb", "image_caption": "Julie Dobert, 20 ans, est \u00e9tudiante de deuxi\u00e8me ann\u00e9e \u00e0 l\u2019Institut de Formation en Soins infirmiers (Ifsi) de Poitiers (Vienne).", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221211.OBS67019/borne-actionne-un-neuvieme-49-3-sur-la-partie-recettes-du-budget.html": {"news_title": "Borne actionne un neuvi\u00e8me 49.3 sur la partie \u00ab\u00a0recettes\u00a0\u00bb du budget", "image_caption": "Elisabeth Borne \u00e0 Paris, le 9 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221211.OBS67017/attentat-de-lockerbie-en-1988-un-suspect-detenu-par-les-autorites-americaines.html": {"news_title": "Attentat de Lockerbie en\u00a01988\u00a0: un suspect d\u00e9tenu par les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines", "image_caption": "Les restes de l\u2019avion de la Pan Am apr\u00e8s l\u2019explosion, \u00e0 Lockerbie (Ecosse) le 22 d\u00e9cembre 1988. ", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20221211.OBS67009/reforme-des-retraites-le-jeu-n-est-pas-fait-sur-l-age-legal-a-65-ans-assure-braun-pivet.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: \u00ab\u00a0le jeu n\u2019est pas fait\u00a0\u00bb sur l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal \u00e0 65\u00a0ans, assure Braun-Pivet", "image_caption": "Ya\u00ebl Braun-Pivet s\u2019est dite \u00ab\u00a0convaincue qu\u2019il y a un chemin\u00a0\u00bb pour \u00e9viter un recours au 49.3.", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221211.OBS67011/enzo-ferrari-le-rouge-et-le-noir-culture-d-entreprise.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Enzo Ferrari, le rouge et le noir\u00a0\u00bb, culture d\u2019entreprise", "image_caption": "Enzo Ferrari ", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221211.OBS67015/un-skieur-decede-dans-une-avalanche-dans-les-alpes-le-troisieme-en-une-semaine.html": {"news_title": "Un skieur d\u00e9c\u00e8de dans une avalanche dans les Alpes, le troisi\u00e8me en une semaine", "image_caption": "Station de ski de Valloire, en Savoie, le 30 novembre 2020.", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221211.OBS67004/soupcons-de-corruption-au-parlement-europeen-la-vice-presidente-eva-kaili-et-trois-autres-personnes-ecrouees.html": {"news_title": "Soup\u00e7ons de corruption au Parlement europ\u00e9en\u00a0: la vice-pr\u00e9sidente Eva Kaili et trois autres personnes \u00e9crou\u00e9es", "image_caption": "La vice-pr\u00e9sidente grecque Eva Kaili s\u2019\u00e9tait vu retirer ses t\u00e2ches dont celle de la repr\u00e9senter dans la r\u00e9gion Moyen-Orient. ", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221211.OBS67014/avec-mercredi-tim-burton-donne-un-coup-de-jeune-a-la-famille-addams.html": {"news_title": "Avec \u00ab\u00a0Mercredi\u00a0\u00bb, Tim Burton donne un coup de jeune \u00e0 la famille Addams", "image_caption": "Jenna Ortega, Emma Myers dans \u00ab\u00a0Mercredi\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221211.OBS67008/le-covid-se-propage-rapidement-apres-l-allegement-des-mesures-en-chine.html": {"news_title": "Le Covid \u00ab\u00a0se propage rapidement\u00a0\u00bb apr\u00e8s l\u2019all\u00e8gement des mesures en Chine", "image_caption": "Une file d\u2019attente devant un centre de tests avnti-Covid \u00e0 P\u00e9kin, le 3 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221212.OBS67041/quand-l-eurodeputee-eva-kaili-soupconnee-d-etre-corrompue-par-le-qatar-encensait-l-emirat.html": {"news_title": "Quand l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e Eva Kaili, soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019\u00eatre corrompue par le Qatar, encensait l\u2019Emirat", "image_caption": "Eva Kaili \u00e0 Bruxelles, le 19 mars 2019.", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221212.OBS67036/philibert-humm-etonnant-voyageur.html": {"news_title": "Philibert Humm, \u00e9tonnant voyageur", "image_caption": "Philibert Humm, lors de la remise du prix Interalli\u00e9 pour son livre \u00ab\u00a0Roman fleuve\u00a0\u00bb, le 9 novembre 2022 au restaurant Lasserre \u00e0 Paris.", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221212.OBS67045/cyberharcelement-contre-eddy-de-pretto-trois-a-six-mois-de-prison-pour-les-11-accuses.html": {"news_title": "Cyberharc\u00e8lement contre Eddy de Pretto\u00a0: trois \u00e0 six mois de prison pour les 11 accus\u00e9s", "image_caption": "Le chanteur Eddy de Pretto en concert au festival Solidays, le 26 juin 2022. \n", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221212.OBS67058/le-plan-grand-froid-lance-a-paris.html": {"news_title": "Froid en France\u00a0: Le plan grand froid lanc\u00e9 \u00e0 Paris", "image_caption": "Une personne sans domicile fixe dort dans la rue, \u00e0 Paris.", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221212.OBS67059/soupcons-de-corruption-par-le-qatar-le-parlement-europeen-a-bruxelles-perquisitionne.html": {"news_title": "Soup\u00e7ons de corruption\u00a0par le Qatar\u00a0: le Parlement europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles perquisitionn\u00e9", "image_caption": "Le Parlement europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles, le 12 d\u00e9cembre 2021. ", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221212.OBS67027/perou-deux-morts-dans-des-manifestations-la-presidente-avance-la-date-des-elections.html": {"news_title": "P\u00e9rou\u00a0: deux morts dans des manifestations, la pr\u00e9sidente avance la date des \u00e9lections", "image_caption": "Lima, le 8 d\u00e9cembre 2022. Le pays est secou\u00e9 par des manifestations contre l\u2019arrestation de l\u2019ancien pr\u00e9sident Pedro Castillo. ", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221212.OBS67037/trois-jeunes-condamnes-pour-apologie-de-crime-dans-l-essonne-apres-un-clip-de-rap.html": {"news_title": "Trois jeunes condamn\u00e9s pour apologie de crime dans l\u2019Essonne apr\u00e8s un clip de rap", "image_caption": "Les trois jeunes du groupe de rap 700 S dans le clip de leur titre \u00ab\u00a0Acte de Barbarie #2\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20221212.OBS67033/emmanuel-macron-reporte-la-presentation-de-la-reforme-des-retraites-au-10-janvier.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: la pr\u00e9sentation du projet report\u00e9e au 10 janvier, annonce Emmanuel Macron", "image_caption": " A l\u2019Elys\u00e9e, lundi 12 d\u00e9cembre. Les annonces sur la r\u00e9forme semblent courues d\u2019avance, balis\u00e9es par la promesse pr\u00e9sidentielle de repousser l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de 62 \u00e0 64 voire 65 ans.", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221212.OBS67034/une-coupe-du-monde-dans-la-tete-a-dd.html": {"news_title": "Coupe du Monde 2022\u00a0: retrouvez toutes les chroniques \u00ab\u00a0dans la t\u00eate de Didier Deschamps\u00a0\u00bb", "image_caption": "Dans la t\u00eate de Didier Deschamps", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221212.OBS67035/merci-giroud-des-politiques-epingles-pour-avoir-oublie-tchouameni-dans-leurs-felicitations-aux-bleus.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Merci Giroud\u00a0\u00bb\u00a0: des politiques \u00e9pingl\u00e9s pour avoir oubli\u00e9 Tchouam\u00e9ni dans leurs f\u00e9licitations aux Bleus", "image_caption": "Aur\u00e9lien Tchouam\u00e9ni et Olivier Giroud ont marqu\u00e9 les buts qui ont envoy\u00e9 la France en demi-finale. ", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221212.OBS67042/didier-lallement-assure-etre-historiquement-un-homme-de-gauche.html": {"news_title": "Didier Lallement assure \u00eatre \u00ab\u00a0historiquement un homme de gauche\u00a0\u00bb", "image_caption": "Didier Lallement lorsqu\u2019il \u00e9tait pr\u00e9fet de police de Paris, le 18 juin 2022. \n", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221212.OBS67055/six-departements-du-centre-de-la-france-en-vigilance-orange-neige-et-verglas.html": {"news_title": "Alerte orange\u00a0: l\u2019Ain, l\u2019Allier, la Loire, le Rh\u00f4ne, la Sa\u00f4ne-et-Loire et la Haute-Savoie sous vigilance neige et verglas", "image_caption": "Dans le village de Biol, en Is\u00e8re, le 10 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221212.OBS67047/harry-et-meghan-accusent-la-monarchie-de-mensonges-dans-la-suite-du-documentaire-sur-netflix.html": {"news_title": "Documentaire \u00ab\u00a0Harry & Meghan\u00a0\u00bb sur Netflix\u00a0: le couple accuse la monarchie britannique d\u2019avoir menti pour prot\u00e9gerle prince William", "image_caption": "L\u2019affiche de la s\u00e9rie documentaire sortie sur Netflix jeudi 8 d\u00e9cembre. ", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221212.OBS67046/states-of-grace-au-plus-pres-de-la-verite.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0States of Grace\u00a0\u00bb, au plus pr\u00e8s de la v\u00e9rit\u00e9", "image_caption": "Brie Larson dans \u00ab\u00a0States of Grace\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221212.OBS67060/macron-se-rendra-bien-au-qatar-pour-soutenir-les-bleus-en-demi-finale.html": {"news_title": "Emmanuel Macron se rendra bien au Qatar pour \u00ab\u00a0soutenir les Bleus\u00a0\u00bb en demi-finale", "image_caption": "Emmanuel Macron arrive \u00e0 Fontaine-le-Comte, le 8 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/chroniques/20221212.OBS67030/ciotti-sauveur-ou-fossoyeur-des-republicains.html": {"news_title": "Ciotti, sauveur ou fossoyeur des R\u00e9publicains\u00a0?", "image_caption": "Eric Ciotti, nouveau patron du parti Les R\u00e9publicains, le 8 d\u00e9cembre 2022, au si\u00e8ge du mouvement, \u00e0 Paris. Derri\u00e8re lui, Laurent Wauquiez.", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221212.OBS67051/le-qatar-soupconne-de-corruption-au-parlement-europeen-la-democratie-est-attaquee-lance-sa-presidente-roberta-metsola.html": {"news_title": "Soup\u00e7on de corruption par le Qatar au Parlement europ\u00e9en\u00a0: \u00ab\u00a0la d\u00e9mocratie est attaqu\u00e9e\u00a0\u00bb lance la pr\u00e9sidente Roberta Metsola", "image_caption": "La pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en, Roberta Metsola, le 30 novembre 2022. ", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221212.OBS67056/un-couple-disparait-dans-les-deux-sevres-une-information-judiciaire-ouverte.html": {"news_title": "Disparition de Leslie Hoorelbeke et Kevin Trompat\u00a0dans les Deux-S\u00e8vres\u00a0: une information judiciaire ouverte", "image_caption": "Leslie Hoorelbeke, 20\u00a0ans, et Kevin Trompat, 22\u00a0ans ont disparu depuis le vendredi 25\u00a0novembre (capture d\u2019\u00e9cran).", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221212.OBS67049/georges-marchais-l-homme-qui-avait-choisi-son-camp-le-dernier-de-sa-classe.html": {"news_title": "Programme tv\u00a0: Georges Marchais, le dernier de sa classe", "image_caption": "\u00ab\u00a0Georges Marchais, l\u2019homme qui avait choisi son camp\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221212.OBS67029/fusion-nucleaire-les-etats-unis-ont-realise-une-avancee-scientifique-majeure.html": {"news_title": "Fusion nucl\u00e9aire\u00a0: les Etats-Unis ont r\u00e9alis\u00e9 \u00ab\u00a0une avanc\u00e9e scientifique majeure\u00a0\u00bb", "image_caption": "Le programme \u00ab\u00a0Joint European Torus\u00a0\u00bb, en Angleterre, projet pionnier de la fusion nucl\u00e9aire en Europe.", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221212.OBS67040/la-presidente-de-la-commission-europeenne-juge-tres-graves-les-soupcons-de-corruption-au-parlement-europeen.html": {"news_title": "Corruption pr\u00e9sum\u00e9e par le Qatar au Parlement europ\u00e9en, des sou\u00e7ons \u00ab\u00a0tr\u00e8s graves\u00a0\u00bb pour Ursula von der Leyen", "image_caption": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Bruxelles, le 12 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221212.OBS67039/la-cour-des-comptes-epinglait-en-2021-des-recours-problematiques-aux-cabinets-de-conseil-pendant-le-covid.html": {"news_title": "La Cour des comptes \u00e9pinglait en\u00a02021 des recours \u00ab\u00a0probl\u00e9matiques\u00a0\u00bb aux cabinets de conseil pendant le Covid", "image_caption": "La Cour des comptes interroge la pertinence d\u2019un appel d\u2019offres lanc\u00e9 en\u00a02017 par la Direction interminist\u00e9rielle de la transformation publique pour contribuer \u00e0 \u00e9laborer la strat\u00e9gie de vaccination.", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221212.OBS67054/covid-economies-d-energie-paul-duan-cree-une-reserve-d-entrepreneurs-benevoles-en-renfort-des-services-publics.html": {"news_title": "Covid, \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie\u2026 Paul Duan cr\u00e9e une \u00ab\u00a0r\u00e9serve\u00a0\u00bb d\u2019entrepreneurs b\u00e9n\u00e9voles en renfort des services publics", "image_caption": "Paul Duan, fondateur de l\u2019ONG Bayes Impact.", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221212.OBS67038/cette-phrase-d-elisabeth-borne-en-plein-49-3-a-declenche-l-hilarite-de-l-assemblee-nationale.html": {"news_title": "Cette phrase d\u2019Elisabeth Borne en plein 49.3 a d\u00e9clench\u00e9 l\u2019hilarit\u00e9 de l\u2019Assembl\u00e9e nationale", "image_caption": "Elisabeth Borne \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le 12 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/high-tech/20221212.OBS67057/en-2023-vous-pourrez-demenager-a-l-autre-bout-de-la-france-et-conserver-votre-numero-de-telephone-fixe.html": {"news_title": "En\u00a02023, vous pourrez d\u00e9m\u00e9nager \u00e0 l\u2019autre bout de la France et conserver votre num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone fixe", "image_caption": "Plus besoin de changer de num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone fixe m\u00eame si vous d\u00e9m\u00e9nagez \u00e0 l\u2019autre bout de la France.", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["high-tech"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221212.OBS67050/la-chine-met-fin-a-son-application-anti-covid-de-tracage-des-deplacements.html": {"news_title": "Manifestations en Chine\u00a0: P\u00e9kin supprime son app anti-Covid de tra\u00e7age des d\u00e9placements", "image_caption": "Un t\u00e9l\u00e9phone portable avec l\u2019application de tra\u00e7age du gouvernement chinois, le 12 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/opinions/20221212.OBS67031/pour-une-place-veritable-des-langues-regionales-a-l-ecole.html": {"news_title": "Pour une place v\u00e9ritable des litt\u00e9ratures en langues r\u00e9gionales \u00e0 l\u2019\u00e9cole", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["opinions"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221212.OBS67053/avec-la-serie-paris-police-1905-fabien-nury-signe-un-retro-polar-somptueux.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Paris Police 1905\u00a0\u00bb sur Canal+\u00a0: Fabien Nury signe un r\u00e9tro polar somptueux", "image_caption": "William Rageau , Christian Hecq dans \u00ab Paris Police 1905\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221212.OBS67032/l-iran-execute-publiquement-un-deuxieme-homme-en-lien-avec-les-manifestations.html": {"news_title": "L\u2019Iran ex\u00e9cute publiquement un deuxi\u00e8me homme en lien avec les manifestations", "image_caption": " Majidreza Rahnavard a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 la peine capitale pour avoir tu\u00e9 deux membres des forces de s\u00e9curit\u00e9 en Iran. ", "download_date": "2022-12-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-12", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-14"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221213.OBS67103/le-perou-s-enfonce-dans-une-crise-politique-majeure-sept-personnes-tuees-dans-des-manifestations.html": {"news_title": "P\u00e9rou\u00a0: le pr\u00e9sident Castillo destitu\u00e9 apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de dissoudre le Parlement... le r\u00e9cit de la crise politique p\u00e9ruvienne", "image_caption": "Des partisans de l\u2019ex-pr\u00e9sident Pedro Castillo lors d\u2019une manifestation, \u00e0 proximit\u00e9 du si\u00e8ge du Parlement, \u00e0 Lima (P\u00e9rou), le 12 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221213.OBS67078/soupcons-de-corruption-par-le-qatar-eva-kaili-dechue-de-sa-fonction-de-vice-presidente-du-parlement-europeen.html": {"news_title": "Soup\u00e7ons de corruption par le Qatar\u00a0: l\u2019euro-d\u00e9put\u00e9e Eva Kaili d\u00e9chue de sa fonction de vice-pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en", "image_caption": "L\u2019ex vice-pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en, Eva Kaili, incarc\u00e9r\u00e9e en Belgique dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons de corruption par le Qatar. Ici en mars 2019, \u00e0 Bruxelles. ", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221213.OBS67073/28-departements-en-vigilance-orange-neige-verglas-de-la-bretagne-a-l-est.html": {"news_title": "La vigilance orange \u00ab\u00a0neige verglas\u00a0\u00bb \u00e9tendue \u00e0 33\u00a0d\u00e9partements, de la Bretagne \u00e0 l\u2019Est", "image_caption": "Bourgoin-Jallieu, en Is\u00e8re, mardi 13 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221213.OBS67080/la-russie-conditionne-les-negociations-de-paix-avec-l-ukraine-a-la-reconnaissance-des-territoires-annexes.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: pour Moscou, pas de n\u00e9gociations possible avec l\u2019Ukraine tant que Kiev ne reconnait pas les territoires annex\u00e9s du Donbass, de Zaporijia et Kherson", "image_caption": "Le porte-parole du Kremlin, Dmitri Peskov, apr\u00e8s la rencontre entre le Pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine et le Premier ministre arm\u00e9nien Nikol Pashinyan, en marge du sommet de l\u2019Union \u00e9conomique eurasienne (UEE) \u00e0 Bichkek, au Kirghizistan, le 9 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221213.OBS67074/nord-attaque-au-hachoir-dans-un-supermarche-a-jeumont-4-blesses-dont-deux-graves.html": {"news_title": "Nord\u00a0: attaque au hachoir dans un supermarch\u00e9 \u00e0 Jeumont, quatre bless\u00e9s dont deux graves", "image_caption": "La devanture d\u2019un magasin LIDL \u00e0 Ch\u00e2teaurenard (Bouches-du-Rh\u00f4ne). ", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221213.OBS67077/quelques-livres-sont-bien-quelques-autres-plus-nombreux-sont-moyens-et-la-plupart-sont-mauvais.html": {"news_title": "Chaque semaine, les journalistes de \u00ab\u00a0l\u2019Obs\u00a0\u00bb \u00e9voquent un d\u00e9tail p\u00each\u00e9 dans un livre. Cette fois\u00a0: Knausgaard, l\u2019un des meilleurs \u00e9crivains norv\u00e9giens de sa g\u00e9n\u00e9ration, parle de la m\u00e9diocrit\u00e9 de la production litt\u00e9raire", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221213.OBS67062/plaider-coupable-d-adrien-quatennens-comment-fonctionne-cette-procedure-judiciaire-express.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Plaider-coupable\u00a0\u00bb d\u2019Adrien Quatennens\u00a0: comment fonctionne cette proc\u00e9dure judiciaire express\u00a0?", "image_caption": "Adrien Quatennens \u00e0 la conf\u00e9rence du parti LFI \u00e0 Chateauneuf-sur-Is\u00e8re, dans la Dr\u00f4me, le 27 ao\u00fbt 2022.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221213.OBS67104/feux-de-foret-record-de-surfaces-brulees-et-d-emissions-de-carbone-en-europe-en-2022.html": {"news_title": "Feux de for\u00eat\u00a0: record de surfaces br\u00fbl\u00e9es et d\u2019\u00e9missions de carbone en Europe en\u00a02022", "image_caption": "Une for\u00eat brul\u00e9e la Teste-de-Buch, pr\u00e8s de Bordeaux, en Gironde, le 9 octobre 2022. ", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221213.OBS67095/coupe-du-monde-la-fff-doit-porter-plainte-contre-les-propos-de-zemmour.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: \u00ab\u00a0La FFF doit porter plainte contre les propos de Zemmour\u00a0\u00bb", "image_caption": "Le maillot de l\u2019\u00e9quipe de France.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221213.OBS67101/proces-de-l-attentat-de-nice-un-verdict-a-la-hauteur-du-traumatisme-national.html": {"news_title": "Proc\u00e8s de l\u2019attentat de Nice\u00a0: un verdict \u00e0 la hauteur du \u00ab\u00a0traumatisme national\u00a0\u00bb", "image_caption": "Avocats et parties civiles apr\u00e8s l\u2019annonce du verdict, au palais de justice de Paris, mardi soir.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221213.OBS67098/condamne-pour-violences-conjugales-quatennens-exclut-de-demissionner-et-denonce-un-lynchage.html": {"news_title": "Violences conjugales\u00a0: Adrien Quatennens, d\u00e9put\u00e9 LFI, ne d\u00e9missionnera pas de son mandat malgr\u00e9 sa condamnation", "image_caption": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis Adrien Quatennens a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 4 mois de prison avec sursis pour des \u00ab\u00a0violences\u00a0\u00bb sur son ex-femme.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/opinions/20221213.OBS67094/france-maroc-doit-etre-bien-plus-qu-un-match-de-foot.html": {"news_title": "France-Maroc\u00a0doit \u00eatre bien plus qu\u2019un match de foot\u00a0!", "image_caption": "Des joueurs fran\u00e7ais et marocains lors du Mondial au Qatar.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["opinions"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221213.OBS67093/ce-que-l-on-sait-de-l-attaque-a-l-arme-blanche-dans-un-supermarche-lidl-dans-le-nord.html": {"news_title": "Attaque au hachoir dans un Lidl du Nord\u00a0: ce que l\u2019on sait de l\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 des faits", "image_caption": "Le Lidl de Jeumont, dans le Nord, o\u00f9 s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e l\u2019attaque, lundi 12 d\u00e9cembre au soir. ", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20221213.OBS67096/avatar-la-voie-de-l-eau-un-grand-spectacle-reussi-mais-pour-la-revolution-on-repassera.html": {"news_title": "Avatar 2, la critique\u00a0: un grand spectacle r\u00e9ussi mais pour la r\u00e9volution, on repassera", "image_caption": "Image extraite du film \u00ab\u00a0Avatar, la voie de l\u2019eau\u00a0\u00bb.\n", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221213.OBS67097/10-choses-a-savoir-sur-eva-kaili-vice-presidente-dechue-du-parlement-europeen.html": {"news_title": "10 choses \u00e0 savoir sur Eva Kaili, vice-pr\u00e9sidente d\u00e9chue du Parlement europ\u00e9en", "image_caption": "Eva Kaili lors d\u2019une s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re du Parlement europ\u00e9en, \u00e0 Strasbourg, le 15 f\u00e9vrier 2022. ", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221213.OBS67102/le-seuil-des-160-000-morts-du-covid-19-franchi-en-france.html": {"news_title": "Covid\u00a0: la barre des 160 000 morts d\u00e9pass\u00e9e en France", "image_caption": "L\u2019hopital Delafontaine \u00e0 Saint-Denis dans le departement de Seine Saint-Denis, le 12 janvier 2022. ", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221213.OBS67083/pres-d-un-milliard-d-euros-de-dons-recoltes-a-paris-pour-aider-l-ukraine-a-passer-l-hiver.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: un milliard d\u2019euros r\u00e9colt\u00e9s pour aider le pays \u00e0 passer l\u2019hiver", "image_caption": "Une femme et une enfant dans les rues de Kiev, le 12 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221213.OBS67100/affaire-des-ecoutes-trois-ans-de-prison-avec-sursis-requis-en-appel-contre-nicolas-sarkozy.html": {"news_title": "Proc\u00e8s Bismuth\u00a0: Nicolas Sarkozy risque trois ans de prison avec sursis en appel", "image_caption": "Nicolas Sarkozy risque trois ans de prison.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221213.OBS67081/le-patron-de-la-federation-francaise-de-rugby-bernard-laporte-condamne-a-de-la-prison-avec-sursis-pour-corruption.html": {"news_title": "Corruption\u00a0: Bernard Laporte, patron de la f\u00e9d\u00e9 fran\u00e7aise de Rugby (FFR) condamn\u00e9 \u00e0 de la prison avec sursis", "image_caption": "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby, Bernard Laporte, au Centre national de rugby de Marcoussis, au sud de Paris, le 5 septembre 2019.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221213.OBS67071/c-est-non-marine-tondelier-nouvelle-patronne-d-eelv-refuse-une-alliance-avec-lfi-pour-les-europeennes.html": {"news_title": "Marine Tondelier (EELV) refuse l\u2019alliance avec LFI aux europ\u00e9ennes", "image_caption": "Marine Tondelier, le 10 d\u00e9cembre \u00e0 Rungis.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221213.OBS67069/adrien-quatennens-condamne-a-4-mois-de-prison-avec-sursis-pour-la-gifle-a-son-epouse.html": {"news_title": "Adrien Quatennens condamn\u00e9 \u00e0 4\u00a0mois de prison avec sursis pour violences conjugales", "image_caption": "Adrien Quatennens, le 27 ao\u00fbt \u00e0 Ch\u00e2teauneuf-sur-Is\u00e8re, dans la Dr\u00f4me. ", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221213.OBS67092/attentat-de-nice-les-huit-accuses-condamnes-a-des-peines-de-2-a-18-ans-de-prison.html": {"news_title": "Attentat de Nice\u00a0: les huit accus\u00e9s condamn\u00e9s \u00e0 des peines de 2 \u00e0 18\u00a0ans de prison", "image_caption": "86 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es lors de l\u2019attentat de Nice en 2016.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221213.OBS67086/les-promesses-maire-courage.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Les Promesses\u00a0\u00bb, Isabelle Huppert en maire courage", "image_caption": "Reda Kateb, Isabelle Huppert dans \u00ab\u00a0Les Promesses\u00a0\u00bb ", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221213.OBS67084/adrien-quatennens-radie-pendant-4-mois-du-groupe-des-deputes-insoumis.html": {"news_title": "Adrien Quatennens, d\u00e9put\u00e9 LFI, radi\u00e9 pendant 4 mois du groupe des d\u00e9put\u00e9s insoumis\u00a0apr\u00e8s sa condamnation pour violences conjugales", "image_caption": "Adrien Quatennens \u00e0 la f\u00eate de l\u2019Humanit\u00e9 le 9 septembre 2022. ", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20221213.OBS67085/angelo-badalamenti-compositeur-fetiche-de-david-lynch-est-mort-a-l-age-de-85-ans.html": {"news_title": "Angelo Badalamenti, compositeur f\u00e9tiche de David Lynch, est mort \u00e0 85\u00a0ans", "image_caption": "Angelo Badalamenti, le 1er avril 2015, \u00e0 Los Angeles.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221213.OBS67090/le-fabuleux-monde-de-l-entreprise-ou-quand-le-travail-perd-son-sens-les-maux-du-boulot.html": {"news_title": "A la t\u00e9l\u00e9 ce soir\u00a0: \u00ab\u00a0Le fabuleux monde de l\u2019entreprise, ou quand le travail perd son sens\u00a0\u00bb, les maux du boulot sur Arte. ", "image_caption": "\u00ab\u00a0Le fabuleux monde de l\u2019entreprise, ou quand le travail perd son sens\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20221213.OBS67088/pres-de-30-des-personnes-eligibles-a-une-aide-sociale-ne-la-demandent-pas.html": {"news_title": "Pr\u00e8s de 30\u00a0% des personnes \u00e9ligibles \u00e0 une aide sociale ne la demandent pas", "image_caption": "En\u00a02018, 34\u00a0% des personnes \u00e9ligibles au RSA, allocation vers\u00e9e par la Caf, n\u2019ont pas r\u00e9clam\u00e9 leur prestation.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221213.OBS67087/trois-personnes-tuees-sur-les-routes-de-bourgogne-a-cause-de-la-neige-et-du-verglas.html": {"news_title": "Neige et verglas\u00a0: trois automobilistes tu\u00e9s en Bourgogne", "image_caption": "A partir de ce mardi 13 d\u00e9cembre 18h, toute la partie nord de la France est plac\u00e9e en vigilance neige et verglas jusqu\u2019\u00e0 mercredi soir. ", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221213.OBS67091/participation-financiere-des-salaries-a-leur-cpf-l-amendement-du-gouvernement-provoque-l-ire-des-deputes-de-la-majorite.html": {"news_title": "Participation financi\u00e8re des salari\u00e9s \u00e0 leur CPF\u00a0: les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 en col\u00e8re contre le gouvernement et son amendement surprise", "image_caption": "L\u2019\u00e9v\u00e8nement \u00ab\u00a02 ans apr\u00e8s son lancement : quelles perspectives pour Mon Compte Formation\u00a0\u00bb, le 28 octobre 2021 \u00e0 Paris. ", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221213.OBS67066/maroc-une-touriste-francaise-tuee-par-un-desequilibre-pres-de-rabat.html": {"news_title": "Maroc\u00a0: une touriste fran\u00e7aise de 82 ans tu\u00e9e par un \u00ab\u00a0d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9\u00a0\u00bb pr\u00e8s de Rabat", "image_caption": "Un policier \u00e0 Rabat (Maroc), le 5 janvier 2016.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221213.OBS67068/l-ue-adopte-une-taxe-carbone-aux-frontieres-une-avancee-inedite.html": {"news_title": "L\u2019UE adopte une \u00ab\u00a0taxe carbone\u00a0\u00bb aux fronti\u00e8res, une avanc\u00e9e in\u00e9dite", "image_caption": "Des drapeaux europ\u00e9ens \u00e0 Bruxelles, \u00e0 l'hiver 2021.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221213.OBS67065/covoiturage-une-prime-de-100-euros-versee-debut-2023-aux-nouveaux-conducteurs.html": {"news_title": "Covoiturage\u00a0: comment obtenir les deux primes de 100\u00a0euros en\u00a02023\u00a0?", "image_caption": "Une aire de covoiturage \u00e0 Mir\u00e9, dans le Maine-et-Loire. ", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/chroniques/20221213.OBS67063/dans-la-tete-a-dd-france-maroc-le-chant-des-sirenes-de-l-amitie.html": {"news_title": "France-Maroc\u00a0: \u00ab\u00a0Se m\u00e9fier du chant des sir\u00e8nes de l\u2019amiti\u00e9\u00a0\u00bb... dans la t\u00eate de Didier Deschamps", "image_caption": "Dans la t\u00eate de Didier Deschamps", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221213.OBS67064/samuel-bankman-fried-prince-dechu-des-cryptomonnaies-arrete-aux-bahamas.html": {"news_title": "Samuel Bankman-Fried, prince d\u00e9chu des cryptomonnaies, arr\u00eat\u00e9 aux Bahamas", "image_caption": "Samuel Bankman-Fried, le 9 f\u00e9vrier \u00e0 Washington.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221213.OBS67089/coupe-du-monde-au-qatar-messi-et-modric-pour-une-deuxieme-chance-en-finale.html": {"news_title": "Coupe du Monde au Qatar\u00a0: l\u2019Argentine s\u2019offre une place en finale apr\u00e8s sa large victoire contre la Croatie", "image_caption": "Les Argentins apr\u00e8s le match contre les Pays-Bas, le 10 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221213.OBS67079/les-personnes-vivant-avec-le-vih-peuvent-desormais-faire-partie-de-la-police.html": {"news_title": "VIH\u00a0: les personnes s\u00e9ropositives peuvent maintenant devenir policiers et polici\u00e8res", "image_caption": "Deux policiers dans les rues d\u2019Avignon, dans le Vaucluse, le 11 f\u00e9vrier 2022.", "download_date": "2022-12-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-13", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-15"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221214.OBS67141/coupe-du-monde-au-qatar-un-agent-de-securite-meurt-apres-une-chute-dans-un-stade.html": {"news_title": "Coupe du monde au Qatar\u00a0: les Bleus s\u2019imposent 2-0 face au Maroc et s\u2019envolent en finale", "image_caption": "La joie des Bleus apr\u00e8s la victoire contre le Maroc, le 14 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221214.OBS67150/condamne-pour-violences-conjugales-adrien-quatennens-reviendra-a-l-assemblee-vraisemblablement-des-le-mois-de-janvier.html": {"news_title": "Violences conjugales\u00a0: le d\u00e9put\u00e9 LFI Adrien Quatennens reviendra \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e en ajnvier 2023", "image_caption": "Adrien Quatennens, en juillet 2022.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221214.OBS67148/paracetamol-pour-enfant-amoxicilline-les-penuries-de-medicaments-vont-durer-encore-plusieurs-semaines.html": {"news_title": "Doliprane pour enfant, amoxicilline\u2026 Les p\u00e9nuries de m\u00e9dicaments vont durer encore plusieurs semaines", "image_caption": "Une bo\u00eete de parac\u00e9tamol p\u00e9diatrique.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221214.OBS67147/dix-deputes-de-la-majorite-proposent-le-retour-d-une-region-alsace.html": {"news_title": "La r\u00e9gion Alsace va-t-elle faire son retour, ind\u00e9pendante du Grand Est\u00a0?", "image_caption": "La r\u00e9gion Alsace va-t-elle faire son retour\u00a0?", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221214.OBS67146/la-justice-turque-tente-d-ecarter-le-maire-d-istanbul-premier-opposant-d-erdogan-avant-la-presidentielle-de-2023.html": {"news_title": "La justice turque tente d\u2019\u00e9carter le maire d\u2019Istanbul, premier opposant d\u2019Erdogan, avant la pr\u00e9sidentielle de 2023", "image_caption": "Le maire d\u2019Istanbul, Ekrem Imamoglu, lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie, le 30 ao\u00fbt 2022.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/edito/20221214.OBS67145/reforme-des-retraites-une-guerre-de-trente-ans.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: une guerre de trente ans", "image_caption": "Couverture de \u00ab\u00a0l\u2019Obs\u00a0\u00bb du 15 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["edito"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221214.OBS67134/soupcons-de-corruption-par-le-qatar-eva-kaili-ex-vice-presidente-du-parlement-europeen-reste-en-detention.html": {"news_title": "Corruption au Parlement europ\u00e9en\u00a0: Eva Kaili reste en prison, soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 corrompue par le Qatar", "image_caption": "Eva Kaili, lors de la c\u00e9r\u00e9monie de l\u2019European Book Prize, le 7 d\u00e9cembre 2022, \u00e0 Bruxelles. ", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221214.OBS67132/la-nouvelle-zelande-va-progressivement-interdire-le-tabac-a-partir-de-2023.html": {"news_title": "Tabac\u00a0: en 2023 en Nouvelle-Z\u00e9lande, les personnes n\u00e9es apr\u00e8s 2008 ne pourront plus acheter de cigarettes", "image_caption": "Un cendrier en Allemagne, le 6 juillet 2010.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221214.OBS67129/l-humanitaire-belge-olivier-vandecasteele-condamne-a-28-ans-de-prison-en-iran.html": {"news_title": "L\u2019humanitaire belge Olivier Vandecasteele condamn\u00e9 \u00e0 28\u00a0ans de prison en Iran", "image_caption": "Olivier Vandecasteele dans un portrait diffus\u00e9 par sa famille le 11 juillet 2022.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221214.OBS67139/avec-kaboul-laon-un-aller-simple-olivier-bauer-filme-le-rude-exil-de-refugies-afghans.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Kaboul-Laon, un aller simple\u00a0\u00bb, le rude exil des interpr\u00e8tes Afghans ", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221214.OBS67137/manifestations-en-iran-la-condamnation-a-mort-d-un-manifestant-suspendue.html": {"news_title": "Manifestations en Iran apr\u00e8s la mort de Mahsa Amini\u00a0: l\u2019ex\u00e9cution d\u2019un manifestant, Mahan Sadrat, suspendue", "image_caption": "Des Iraniens se recueillent devant les cercueils des personnes tu\u00e9es lors d\u2019une fusillade, pendant leurs fun\u00e9railles dans la ville d\u2019Izeh, dans la province iranienne du Khuzestan, le 18 novembre 2022", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221214.OBS67135/meufs-de-la-cite-histoire-d-un-feminisme-populaire.html": {"news_title": "Programme TV : \u00ab\u00a0Meufs de (la) cit\u00e9, f\u00e9minisme populaire sur France 2", "image_caption": "\u00ab\u00a0Meufs de (la) cit\u00e9\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20221214.OBS67151/greve-sncf-a-noel-le-trafic-legerement-perturbe-pour-le-premier-week-end-de-vacances.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve SNCF \u00e0 No\u00ebl\u00a0: le trafic \u00ab\u00a0l\u00e9g\u00e8rement perturb\u00e9\u00a0\u00bb pour le premier week-end de vacances", "image_caption": "Un train \u00e0 grande vitesse TGV Euro inOui de la compagnie ferroviaire francaise SNCF se rend \u00e0 Milan en Italie depuis Paris, le 26 octobre 2022.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221214.OBS67133/silvio-berlusconi-promet-un-car-de-prostituees-pour-motiver-ses-joueurs-du-club-de-foot-de-monza.html": {"news_title": "Berlusconi promet un \u00ab\u00a0car de putes\u00a0\u00bb pour motiver ses joueurs du club de foot de Monza", "image_caption": "Silvio Berlusconi lors de la campagne \u00e9lectorale de Forza Italia, le 24 juin 2022. ", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221214.OBS67152/une-nouvelle-fois-beziers-forcee-par-la-justice-a-retirer-la-creche-dans-l-hotel-de-ville.html": {"news_title": "Cr\u00e8che \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville de B\u00e9ziers\u00a0: la justice ordonne son retrait", "image_caption": "Depuis plusieurs ann\u00e9es, Robert M\u00e9nard tente d\u2019installer un cr\u00e8che dans l\u2019enceinte de l\u2019h\u00f4tel de ville. Ce que la justice lui ordonne de d\u00e9faire.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/joe-biden/20221214.OBS67126/love-is-love-le-mariage-homosexuel-desormais-protege-aux-etats-unis-une-loi-signee-par-joe-biden.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Love is love\u00a0\u00bb\u00a0: le mariage homosexuel d\u00e9sormais prot\u00e9g\u00e9 aux Etats-Unis, une loi sign\u00e9e par Joe Biden", "image_caption": "Un couple de femmes c\u00e9l\u00e8bre la signature par Joe Biden de la loi prot\u00e9geant le mariage homosexuel, le 13 d\u00e9cembre 2022 \u00e0 Washington. ", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["joe-biden"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221214.OBS67154/syndicaliste-eborgne-lors-d-une-manifestation-contre-la-loi-travail-en-2016-un-crs-acquitte.html": {"news_title": "Syndicaliste \u00e9borgn\u00e9 lors d\u2019une manifestation contre la loi Travail en\u00a02016\u00a0: un CRS acquitt\u00e9", "image_caption": "Des CRS lors d\u2019une manifestation \u00e0 Paris, le 4 d\u00e9cembre 2019. ", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221214.OBS67124/air-france-arretera-de-transporter-des-singes-de-laboratoire-l-ete-prochain.html": {"news_title": "Air France arr\u00eatera de transporter des singes de laboratoire l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain", "image_caption": "Un singe de laboratoire en Tha\u00eflande, en mai 2020.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20221214.OBS67118/hayao-miyazaki-va-sortir-un-nouveau-film-d-animation-en-2023.html": {"news_title": "Hayao Miyazaki va sortir un nouveau film d\u2019animation en 2023", "image_caption": "Hayao Miyazaki en 2013", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221214.OBS67123/la-laicite-merite-mieux-qu-un-catechisme-de-la-contre-offensive-republicaine.html": {"news_title": "La la\u00efcit\u00e9 m\u00e9rite mieux qu\u2019un cat\u00e9chisme de la \u00ab\u00a0contre offensive r\u00e9publicaine\u00a0\u00bb lanc\u00e9e par Sarah El Ha\u00efry, secr\u00e9taire d\u2019Etat \u00e0 la jeunesse. ", "image_caption": "La Secr\u00e9taire d\u2019Etat \u00e0 la jeunesse Sarah El Hairy, \u00e0 Paris, le 12 d\u00e9cembre 2022", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221214.OBS67122/le-festival-de-la-bd-d-angouleme-annule-l-exposition-bastien-vives.html": {"news_title": "Le Festival de la BD d\u2019Angoul\u00eame annule l\u2019exposition Bastien Viv\u00e8s, face aux \u00ab\u00a0menaces\u00a0\u00bb", "image_caption": "Bastien Viv\u00e8s en ao\u00fbt 2021. ", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221214.OBS67120/record-de-journalistes-emprisonnes-en-2022-selon-rsf-la-chine-et-l-iran-en-cause.html": {"news_title": "Record de journalistes emprisonn\u00e9s en\u00a02022 selon RSF, la Chine et l\u2019Iran en cause", "image_caption": "A Paris en 2019, lors d\u2019une manifestation comm\u00e9morant la mort du journaliste saoudien Jamal Khashoggi.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221214.OBS67153/dominique-strauss-kahn-vise-par-une-enquete-pour-blanchiment-de-fraude-fiscale-aggravee-apres-les-revelations-des-pandora-papers.html": {"news_title": "DSK vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour blanchiment de fraude fiscale aggrav\u00e9e dans le cadre des \u00ab\u00a0Pandora papers\u00a0\u00bb", "image_caption": "Dominique Strauss Kahn au Marrakech International Film Festival, le 5 d\u00e9cembre 2016. ", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221214.OBS67110/nouvelles-explosions-dans-le-centre-de-kiev-possible-attaque-de-drones.html": {"news_title": "Attaque de drones dans le centre de Kiev, des explosions entendues", "image_caption": "Une barri\u00e8re anti-tank \u00e0 Kiev, en Ukraine, le 12 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20221214.OBS67119/avatar-corsage-les-annees-super-8-les-films-a-voir-ou-pas-cette-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Avatar\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Corsage\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0les Ann\u00e9es Super 8\u00a0\u00bb\u2026 Les films \u00e0 voir (ou pas) cette semaine", "image_caption": "Image extraite du film \u00ab\u00a0Avatar, la voie de l\u2019eau\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/chroniques/20221214.OBS67114/dans-la-tete-a-dd-des-debordements-oui-mais-ceux-des-ailiers.html": {"news_title": "France-Maroc\u00a0: \u00ab\u00a0Des d\u00e9bordements, oui, mais ceux des ailiers\u2026\u00a0\u00bb, dans la t\u00eate de Didier Deschamps\u00a0", "image_caption": "Dans la t\u00eate de Didier Deschamps.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221214.OBS67112/le-festival-d-avignon-les-vieilles-charrues-et-l-interceltique-finalement-maintenus-pendant-les-jo-2024.html": {"news_title": "Le festival\u00a0d\u2019Avignon, Les Vieilles Charrues et l\u2019Interceltique finalement maintenus pendant les JO 2024", "image_caption": "Au festival des Vieilles Charrues \u00e0 Carhaix, le 21 juillet 2018.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221214.OBS67127/perquisitions-chez-mckinsey-et-au-siege-de-renaissance-dans-le-cadre-des-enquetes-du-pnf.html": {"news_title": "McKinsey perquisitionn\u00e9 ainsi que le si\u00e8ge du parti Renaissance (ex-LREM) dans le cadre des enqu\u00eates du PNF", "image_caption": "Dans un salon, \u00e0 Paris, en 2019.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221214.OBS67128/suspecte-d-etre-le-predateur-des-bois-un-homme-en-garde-a-vue-pour-des-viols-en-serie-entre-1998-et-2008.html": {"news_title": "Soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre le \u00ab\u00a0pr\u00e9dateur des bois\u00a0\u00bb, un homme en garde \u00e0 vue pour des viols en s\u00e9rie entre 1998 et 2008", "image_caption": "Une voiture de police \u00e0 Paris, octobre 2022.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20221214.OBS67131/des-greves-dans-les-transports-a-noel-l-hypothese-se-precise.html": {"news_title": "Gr\u00e8ves \u00e0 No\u00ebl \u00e0 la SNCF et chez Air France\u00a0: plusieurs pr\u00e9avis d\u00e9pos\u00e9s, les n\u00e9gociations s\u2019enlisent", "image_caption": "Un TGV inOui de la SNCF se rend \u00e0 Milan, en Italie, depuis Paris, en octobre 2022. ", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/chroniques/20221214.OBS67155/dans-la-tete-a-dd-griezmann-le-magnifique.html": {"news_title": "France-Maroc\u00a0: \u00ab\u00a0Griezmann le Magnifique\u00a0\u00bb, dans la t\u00eate de Didier Deschamps", "image_caption": "Didier Deschamps et Antoine Griezmann \u00e0 la fin de France-Maroc (2-0), mercredi soir.", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221214.OBS67117/darmanin-attaque-quatennens-en-diffamation-apres-ses-accusations-de-coup-politique.html": {"news_title": "Darmanin attaque Quatennens en diffamation, apr\u00e8s ses accusations de coup \u00ab\u00a0politique\u00a0\u00bb", "image_caption": "G\u00e9rald Darmanin \u00e0 Bruxelles, le 8 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-14", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-16"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221215.OBS67197/publireportage-cadeaux-de-noel-quels-bijoux-offrir-et-comment-choisir.html": {"news_title": "Cadeaux de No\u00ebl\u00a0: quels bijoux offrir et comment choisir\u00a0?", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221215.OBS67199/publireportage-album-photo-un-cadeau-personnalise-qui-fait-plaisir-a-coup-sur.html": {"news_title": "Album photo\u00a0: un cadeau personnalis\u00e9 qui fait plaisir \u00e0 coup s\u00fbr\u00a0!", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221215.OBS67186/the-dissident-a-cause-d-un-assassinat.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0The Dissident\u00a0\u00bb, un traquenard mortel sur OCS", "image_caption": "Jamal Khashoggi dans \u00ab\u00a0The Dissident\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221215.OBS67187/deprogramme-du-festival-d-angouleme-bastien-vives-presente-ses-excuses-pour-ses-propos-les-plus-virulents.html": {"news_title": "Festival d\u2019Angoul\u00eame\u00a0: Bastien Viv\u00e8s, accus\u00e9 de banaliser inceste et p\u00e9docriminalit\u00e9, pr\u00e9sente ses excuses pour ses propos les plus virulents", "image_caption": "Bastien Vives, en 2021.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221215.OBS67203/publireportage-comment-bien-s-habiller-pour-faire-du-sport-en-hiver.html": {"news_title": "Comment bien s\u2019habiller pour faire du sport en hiver\u00a0?", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221215.OBS67202/publireportage-idees-cadeaux-3-bijoux-pandora-a-offrir-pour-noel-2022.html": {"news_title": "Id\u00e9es cadeaux\u00a0: 3 bijoux Pandora \u00e0 offrir pour No\u00ebl 2022", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221215.OBS67201/publireportage-trouvez-votre-station-de-ski-ideale-en-france-avec-pierre-et-vacances.html": {"news_title": "Trouvez votre station de ski id\u00e9ale en France avec Pierre et Vacances", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221215.OBS67188/qatar-soupconne-de-corruption-des-reformes-d-ampleur-annoncees-par-la-presidente-du-parlement-europeen.html": {"news_title": "Qatar soup\u00e7onn\u00e9 de corruption\u00a0: des r\u00e9formes \u00ab\u00a0d\u2019ampleur\u00a0\u00bb annonc\u00e9es par la pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en", "image_caption": "Roberta Metsola, pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en, le 15 d\u00e9cembre 2022, \u00e0 Bruxelles.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221215.OBS67200/publireportage-sport-preparez-vos-objectifs-pour-2023.html": {"news_title": "Sport\u00a0: pr\u00e9parez vos objectifs pour 2023", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221215.OBS67198/publireportage-road-trip-4-destinations-pour-retrouver-le-gout-de-la-liberte.html": {"news_title": "Road trip\u00a0: 4 destinations pour retrouver le go\u00fbt de la libert\u00e9\u00a0!", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221215.OBS67172/un-ado-tue-par-un-chauffard-a-montpellier-apres-france-maroc-ce-que-l-on-sait.html": {"news_title": "Un ado tu\u00e9 par un chauffard \u00e0 Montpellier apr\u00e8s France-Maroc\u00a0: ce que l\u2019on sait", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221215.OBS67165/20-7-millions-de-telespectateurs-devant-france-maroc-un-record-depuis-2006.html": {"news_title": "20,7\u00a0millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs devant France-Maroc, un record depuis 2016", "image_caption": "Un \u00e9cran g\u00e9ant \u00e0 Saint-Nazaire, mercredi soir.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221215.OBS67170/la-justice-annule-la-condamnation-pour-viol-sur-mineure-de-farid-el-hairy-19-ans-apres.html": {"news_title": "La justice annule la condamnation pour viol sur mineure de Farid El Ha\u00efry, 19\u00a0ans apr\u00e8s", "image_caption": "Palais de la justice de Paris sur l\u2019\u00eele de la cit\u00e9, le 19 juillet 2018.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221215.OBS67181/elisabeth-borne-degaine-son-dixieme-49-3-en-un-mois-et-demi.html": {"news_title": "Elisabeth Borne d\u00e9gaine son dixi\u00e8me 49.3 (en un mois et demi)", "image_caption": "Elisabeth Borne, le 13 d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221215.OBS67179/au-bresil-les-surfaces-incendiees-ont-presque-double-sur-un-an-en-novembre.html": {"news_title": "Au Br\u00e9sil, les surfaces incendi\u00e9es ont presque doubl\u00e9 sur un an en novembre", "image_caption": "Un incendie en Amazonie, au sud de Novo Progresso (Br\u00e9sil) le 16 ao\u00fbt 2020.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221215.OBS67178/les-biologistes-menacent-d-un-janvier-noir-dans-les-laboratoires-d-analyses.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve dans les labos d\u2019analyses\u00a0: les biologistes menacent d\u2019un \u00ab\u00a0janvier noir\u00a0\u00bb", "image_caption": "Un laboratoire \u00e0 Nice, le 29 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/opinions/20221215.OBS67184/les-socialistes-doivent-relever-le-drapeau-de-l-europe-pas-le-pietiner.html": {"news_title": "Les socialistes doivent relever le drapeau de l\u2019Europe, pas le pi\u00e9tiner\u00a0!", "image_caption": "Au 78e Congr\u00e8s du PS, \u00e0 Aubervilliers (Seine-Saint-Denis), en avril 2018.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["opinions"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221215.OBS67185/le-parquet-financier-grec-ouvre-une-enquete-preliminaire-sur-eva-kaili-pour-corruption.html": {"news_title": "Qatargate\u00a0: le parquet financier grec ouvre une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire sur l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e grecque pour \u00ab\u00a0corruption\u00a0\u00bb", "image_caption": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9e socialiste Eva Kaili \u00e0 Athenes, le 3 novembre 2011.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221215.OBS67177/dans-ce-bar-parisien-le-boycott-des-supporters-n-a-pas-resiste-a-la-demi-finale-france-maroc.html": {"news_title": "France - Maroc\u00a0: au bar Chez Titon (Paris 11e), le boycott des supporters n\u2019a pas r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la demi-finale", "image_caption": "Au caf\u00e9 Titon, dans le 11e arrondissement, un groupe d\u2019amis c\u00e9l\u00e8bre le deuxi\u00e8me but fran\u00e7ais contre le Maroc lors de la demi-finale, le 14 d\u00e9cembre. Sami, avec le maillot du PSG, boycottait jusque-l\u00e0 la comp\u00e9tition.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20221215.OBS67196/publireportage-les-bonnes-astuces-pour-visiter-londres-et-les-studios-harry-potter.html": {"news_title": "Les bonnes astuces pour visiter Londres et les studios Harry Potter\u00a0!", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221215.OBS67195/le-chauffard-qui-a-tue-un-adolescent-a-montpellier-apres-france-maroc-activement-recherche.html": {"news_title": "Ado tu\u00e9 \u00e0 Montpellier par un chauffard apr\u00e8s France - Maroc\u00a0: le conducteur toujours recherch\u00e9", "image_caption": "Un v\u00e9hicule a violemment percut\u00e9 un adolescent de 14 ans \u00e0 Montpellier dans la soir\u00e9e de mercredi, apr\u00e8s la demi-finale de la Coupe du monde France-Maroc.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221215.OBS67194/soupconne-d-etre-le-predateur-des-bois-un-homme-accuse-de-5-viols-entre-1998-et-2008-a-ete-incarcere.html": {"news_title": "Soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre \u00ab\u00a0le pr\u00e9dateur des bois\u00a0\u00bb, un homme accus\u00e9 de 5 viols entre 1998 et 2008 a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9", "image_caption": "L\u2019homme arr\u00eat\u00e9 mardi est pass\u00e9 en partie aux aveux.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221215.OBS67192/harry-meghan-sur-netflix-partie-2-cupcakes-racisme-et-happy-end-sur-une-plage-californienne.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Harry &\u00a0Meghan\u00a0\u00bb sur Netflix, partie 2\u00a0: cupcakes, racisme et \u00ab\u00a0happy end\u00a0\u00bb sur une plage californienne", "image_caption": "Extrait du documentaire Netflix \u00ab\u00a0Harry & Meghan\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221215.OBS67156/face-a-la-sixieme-extinction-de-masse-la-cop-de-la-derniere-chance.html": {"news_title": "COP15 \u00e0 Montr\u00e9al\u00a0: face \u00e0 la sixi\u00e8me extinction de masse, le rendez-vous de \u00ab\u00a0la derni\u00e8re chance\u00a0\u00bb", "image_caption": "Lors de la COP 15 \u00e0 Montr\u00e9al, le 13 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221215.OBS67160/coupe-du-monde-liesse-apres-la-victoire-des-bleus-quelques-debordements-a-nice-lyon-et-paris.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: liesse apr\u00e8s la victoire des Bleus, des militants d\u2019ultradroite arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Paris et Lyon", "image_caption": "Des supporters f\u00eatent la victoire des Bleus sur les Champs Elys\u00e9es \u00e0 Paris, le 14 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221215.OBS67162/norman-de-nouveau-face-a-la-brigade-des-mineurs-une-7e-femme-porte-plainte.html": {"news_title": "Norman de nouveau face \u00e0 la Brigade des mineurs, une 7e femme porte plainte", "image_caption": "Norman Thavaud \u00e0 Cannes le 26 avril 2015.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221215.OBS67176/le-smic-augmentera-de-facon-automatique-de-1-8-au-1er-janvier-2023.html": {"news_title": "Smic\u00a0: hausse de 24 euros net (+ 1,8 %) au 1er janvier 2023 qui passera \u00e0 1\u00a0353 euros mensuel", "image_caption": "Le smic augmentera de 24 euros (+ 1,8 %) au 1er janvier pour atteindre 1 353 euros.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221215.OBS67163/l-inflation-se-stabilise-en-france-a-6-2-sur-un-an.html": {"news_title": "L\u2019inflation se stabilise en France \u00e0 +6,2\u00a0% sur un an", "image_caption": "Dans un rayon de supermarch\u00e9, le 13 octobre 2022. ", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/droits-des-femmes/20221215.OBS67168/208-000-victimes-de-violences-conjugales-recensees-en-2021-un-chiffre-en-forte-hausse.html": {"news_title": "208\u00a0000 victimes de violences conjugales recens\u00e9es en\u00a02021, un chiffre en forte hausse", "image_caption": "A Paris, en 2021.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["droits-des-femmes"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221215.OBS67169/la-fin-de-l-impression-systematique-du-ticket-de-caisse-reportee-de-janvier-a-avril.html": {"news_title": "La fin de l\u2019impression syst\u00e9matique du ticket de caisse report\u00e9e de janvier \u00e0 avril", "image_caption": "Des tickets de caisse, le 14 d\u00e9cembre 2019.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221215.OBS67171/les-images-de-la-joie-partout-en-france-apres-la-qualification-des-bleus-en-finale.html": {"news_title": "Les images de la joie partout en France apr\u00e8s la qualification des Bleus en finale", "image_caption": "Liesse \u00e0 Paris le 14 d\u00e9cembre 2022 apr\u00e8s la victoire des Bleus.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221215.OBS67183/hot-fuzz-la-virilite-anglaise-en-question.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Hot Fuzz\u00a0\u00bb, la virilit\u00e9 anglaise en question", "image_caption": "Nick Frost, Simon Pegg  dans \u00ab\u00a0Hot Fuzz\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221215.OBS67193/la-ville-de-paris-va-porter-plainte-contre-le-ministre-gabriel-attal-pour-diffamation.html": {"news_title": "Loyers capitalis\u00e9s et pyramide de Ponzi\u00a0: la ville de Paris porte plainte contre Gabriel Attal pour diffamation", "image_caption": "Anne Hidalgo, la maire socialiste de Paris, n\u2019avait pas appr\u00e9ci\u00e9 la sortie du ministre des Comptes publics Gabrielle Attal.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221215.OBS67173/gaelle-josse-le-secret-d-un-pere.html": {"news_title": "Ga\u00eblle Josse\u00a0: le secret d\u2019un p\u00e8re", "image_caption": "Ga\u00eblle Josse.", "download_date": "2022-12-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-15", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-17"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221216.OBS67223/incendie-mortel-a-vaulx-en-velin-ce-que-l-on-sait-du-drame.html": {"news_title": "Vaulx-en-Velin\u00a0: 10 morts dans un incendie, ce que l\u2019on sait du drame", "image_caption": "Intervention des pompiers lors de l\u2019incendie de l\u2019immeuble de Vaulx-en-Velin, dans la banlieue nord-est de Lyon, dans la nuit du 15 au 16 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221216.OBS67216/elon-musk-suspend-les-comptes-twitter-de-plusieurs-journalistes-de-mastodon-et-d-elonjet.html": {"news_title": "Elon Musk suspend les comptes Twitter de journalistes trop critiques, l\u2019UE lui lance un avertissement", "image_caption": "Elon Musk le 10 f\u00e9vrier 2022 lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse au Texas.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221216.OBS67214/il-est-grand-temps-de-rallumer-les-etoiles-de-virginie-grimaldi-elu-livre-favori-des-francais.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Il est grand temps de rallumer les \u00e9toiles\u00a0\u00bb de Virginie Grimaldi, \u00e9lu livre favori des Fran\u00e7ais", "image_caption": "Virginie Grimaldi au Festival du livre de Paris 2022 ", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221216.OBS67213/recherche-susan-sontag-desesperement.html": {"news_title": "Recherche Susan (Sontag) d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment", "image_caption": "Susan Sontag en septembre 1995.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221216.OBS67210/l-ue-adopte-un-impot-minimum-de-15-sur-les-multinationales-une-avancee-majeure.html": {"news_title": "L\u2019UE adopte un imp\u00f4t minimum de 15\u00a0% sur les multinationales, une \u00ab\u00a0avanc\u00e9e majeure\u00a0\u00bb", "image_caption": "L\u2019entr\u00e9e en vigueur de la mesure en Europe est pr\u00e9vue au 31 d\u00e9cembre 2023.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221216.OBS67209/vaulx-en-velin-10-morts-dont-cinq-enfants-dans-l-incendie-d-un-immeuble-en-pleine-nuit.html": {"news_title": "Incendie \u00e0 Vaulx-en-Velin\u00a0: 10 morts dont 5 enfants", "image_caption": "L\u2019immeuble touch\u00e9 par l\u2019incendie, \u00e0 Vaulx-en-Velin.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221216.OBS67205/qatargate-10-choses-a-savoir-sur-michel-claise-le-juge-belge-qui-traque-le-cash.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Qatargate\u00a0\u00bb\u00a0: 10 choses \u00e0 savoir sur Michel Claise, le juge belge qui traque le cash", "image_caption": "Le juge Michel Claise \u00e0 Paris, en 2019.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221216.OBS67231/apres-sa-condamnation-pour-corruption-bernard-laporte-pousse-a-quitter-la-tete-de-la-ffr.html": {"news_title": "Apr\u00e8s sa condamnation pour corruption, Bernard Laporte pouss\u00e9 \u00e0 quitter la t\u00eate de la FFR", "image_caption": "Bernard Laporte lors du tournoi des Six Nations f\u00e9minin \u00e0 Cardiff Arms Park, au Pays de Galles, le 22 avril 2022.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221216.OBS67234/harry-meghan-paris-police-1905-mercredi-les-series-a-voir-ou-pas-sur-les-plateformes-cette-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Harry & Meghan\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Paris Police 1905\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Mercredi\u00a0\u00bb... Les s\u00e9ries \u00e0 voir sur Netflix, Canal+ ou FranceTV cette semaine", "image_caption": "Le Prince Harry et Meghan Markle. ", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221216.OBS67235/kenneth-deland-l-etudiant-americain-qui-a-disparu-a-grenoble-fin-novembre-se-trouve-en-espagne.html": {"news_title": "Kenneth DeLand, l\u2019\u00e9tudiant am\u00e9ricain qui a disparu \u00e0 Grenoble fin novembre, se trouve en Espagne", "image_caption": "Kenneth DeLand, 21 ans, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 en bonne sant\u00e9 en Espagne.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221216.OBS67242/c-est-bon-d-etre-chez-soi-la-basketteuse-americaine-brittney-griner-assure-qu-elle-rejouera-des-cette-saison.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0C\u2019est bon d\u2019\u00eatre chez soi\u00a0\u00bb\u00a0: la basketteuse am\u00e9ricaine Brittney Griner assure qu\u2019elle rejouera d\u00e8s cette saison", "image_caption": "Brittney Griner (\u00e0 droite) est accueillie par sa femme Cherelle apr\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 Kelly Field \u00e0 San Antonio, aux \u00c9tats-Unis\n, le 9 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221216.OBS67241/apres-un-enieme-retard-l-epr-de-flamanville-devrait-ouvrir-en-2024-soit-12-ans-apres-la-date-initiale.html": {"news_title": "Apr\u00e8s un \u00e9ni\u00e8me retard, l\u2019EPR de Flamanville devrait ouvrir en\u00a02024, soit\u2026 12\u00a0ans apr\u00e8s la date initiale", "image_caption": "Le r\u00e9acteur Flamanville 3 sur le chantier de construction de l\u2019EPR \u00e0 Flamanville, dans le nord-ouest de la France, le 16 novembre 2016.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221216.OBS67240/le-chauffard-qui-a-tue-un-adolescent-a-montpellier-identifie-mais-toujours-recherche.html": {"news_title": "Ado tu\u00e9 \u00e0 Montpellier apr\u00e8s France - Maroc\u00a0: le chauffard identifi\u00e9", "image_caption": "Un v\u00e9hicule a violemment percut\u00e9 un adolescent de 14 ans \u00e0 Montpellier dans la soir\u00e9e de mercredi, apr\u00e8s la demi-finale de la Coupe du monde France-Maroc.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221216.OBS67236/j-ai-un-radical-desaccord-alexis-corbiere-fustige-a-son-tour-la-composition-de-la-nouvelle-direction-de-lfi.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0J\u2019ai un radical d\u00e9saccord\u00a0\u00bb\u00a0: Alexis Corbi\u00e8re fustige \u00e0 son tour la composition de la nouvelle direction de LFI", "image_caption": "Alexis Corbiere lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, \u00e0 Paris, le 14 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221216.OBS67222/un-bonheur-n-arrive-jamais-seul-romance-glamour-et-burlesque.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Un bonheur n\u2019arrive jamais seul\u00a0\u00bb, romance glamour et burlesque", "image_caption": "Sophie Marceau, Gad Elmaleh dans \u00ab\u00a0Un bonheur n\u2019arrive jamais seul\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221216.OBS67226/dumbo-tim-burton-vole.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Dumbo\u00a0\u00bb, Tim Burton vole", "image_caption": "\u00ab\u00a0Dumbo\u00a0\u00bb ", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221216.OBS67225/pleins-pouvoirs-le-ramassis-antisemite-raciste-dangereusement-patriote-de-jean-giraudoux.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Pleins pouvoirs\u00a0\u00bb, le ramassis antis\u00e9mite, raciste, dangereusement patriote de Jean Giraudoux", "image_caption": "Jean Giraudoux, tout juste nomm\u00e9 Commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019information pendant la Seconde guerre mondiale.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221216.OBS67228/les-interviews-d-adrien-quatennens-apres-sa-condamnation-critiquees-par-des-deputees-lfi.html": {"news_title": "L\u2019interview d\u2019Adrien Quatennens apr\u00e8s sa condamnation critiqu\u00e9e par des d\u00e9put\u00e9es LFI", "image_caption": "Adrien Quatennens, d\u00e9put\u00e9 de La France insoumise, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le 3 ao\u00fbt 2022. ", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221216.OBS67219/14-000-policiers-mobilises-pour-la-finale-de-la-coupe-du-monde-dimanche.html": {"news_title": "Finale France - Argentine de la Coupe du Monde au Qatar\u00a0: 14 000 policiers mobilis\u00e9s dimanche 18 d\u00e9cembre 2022", "image_caption": "A Paris, des dizaines de milliers de personnes ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la victoire des Bleus apr\u00e8s France-Maroc, mercredi 14 d\u00e9cembre, dans une ambiance festive, aux Champs-Elys\u00e9es.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221216.OBS67239/crise-au-perou-5-000-touristes-bloques-dans-la-ville-de-cuzco.html": {"news_title": "P\u00e9rou\u00a0: 5 000 touristes bloqu\u00e9s dans la ville du Machu Picchu, Cuzco", "image_caption": "Des membres de la police touristique gardent l\u2019entr\u00e9e de l\u2019a\u00e9roport international Alejandro Velasco Astete, \u00e0 Cuzco, au P\u00e9rou, le 15 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221216.OBS67217/un-aquarium-geant-eclate-et-blesse-deux-personnes-dans-un-hotel-a-berlin.html": {"news_title": "Un aquarium g\u00e9ant \u00e9clate et blesse deux personnes dans un h\u00f4tel \u00e0 Berlin", "image_caption": "Un \u00ab\u00a0Avant/Apr\u00e8s\u00a0\u00bb de l\u2019AquaDom, qui a \u00e9clat\u00e9 vendredi 16 d\u00e9cembre.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221216.OBS67220/dans-la-tete-a-dd-macron-l-ambianceur.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: \u00ab\u00a0Macron, l\u2019ambianceur\u00a0\u00bb, dans la t\u00eate de Didier Deschamps", "image_caption": "Emmanuel Macron lors de la demi-finale France-Maroc, au stade Al-Bayt, \u00e0 Al-Khor (Qatar), le 14 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221216.OBS67233/l-ukraine-a-essuye-des-bombardements-massifs-ce-vendredi-les-coupures-de-courant-se-multiplient.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: le pays bombard\u00e9 par la Russie ce vendredi 16 d\u00e9cembre, nombreuses coupures d\u2019eau et de courant", "image_caption": "Des personnes se reposent dans une station de m\u00e9tro, utilis\u00e9e comme abri anti-bombe lors d\u2019une attaque \u00e0 la roquette \u00e0 Kiev, en Ukraine, le 16 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-17", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-16", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-18"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221217.OBS67260/le-secret-de-la-cite-perdue-hollywood-boulevard.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Le Secret de la cit\u00e9 perdue\u00a0\u00bb, Hollywood boulevard", "image_caption": "Channing Tatum, Sandra Bullock dans \u00ab\u00a0Le Secret de la cit\u00e9 perdue\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-18", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-17", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-19"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221217.OBS67262/le-telescope-james-webb-une-nouvelle-ere-d-exploration-vers-l-infini-et-au-dela.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Le t\u00e9lescope James-Webb, une nouvelle \u00e8re d\u2019exploration\u00a0\u00bb, vers l\u2019infini et au-del\u00e0", "image_caption": "Le t\u00e9lescope spatial James Webb ", "download_date": "2022-12-18", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-17", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-19"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221217.OBS67249/elon-musk-annonce-retablir-les-comptes-suspendus-de-journalistes-sur-twitter.html": {"news_title": "Elon Musk annonce r\u00e9tablir les comptes suspendus de journalistes sur Twitter", "image_caption": "Certains comptes semblaient avoir \u00e9t\u00e9 r\u00e9activ\u00e9s, tel celui de l\u2019ancien journaliste de Vox Aaron Rupar.", "download_date": "2022-12-18", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-17", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-19"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221217.OBS67252/coupe-du-monde-au-qatar-platini-refuse-d-assister-a-la-finale-des-bleus.html": {"news_title": "Coupe du monde au Qatar\u00a0: la Croatie bat le Maroc et termine troisi\u00e8me", "image_caption": "Le Croate Luka Modric et le Marocain Sofiane Boufal lors du match entre leurs deux nations en poules, au stade Al Bayt au Qatar, le 23 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-18", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-17", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-19"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221217.OBS67256/a-coup-de-49-3-le-budget-2023-en-passe-d-etre-adopte-a-l-assemblee.html": {"news_title": "L\u2019Assembl\u00e9e rejette la motion de censure de la Nupes, le budget 2023 d\u00e9finitivement adopt\u00e9", "image_caption": "Elisabeth Borne lors d\u2019une s\u00e9ance des questions au gouvernement, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, \u00e0 Paris, le 13 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-18", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-17", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-19"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221217.OBS67255/toutes-leurs-cibles-sont-aujourd-hui-civiles-l-ukraine-tente-de-retablir-l-electricite-apres-les-frappes-russes.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Toutes leurs cibles sont aujourd\u2019hui civiles\u00a0\u00bb\u00a0: l\u2019Ukraine tente de r\u00e9tablir l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 apr\u00e8s les frappes russes", "image_caption": "Une femme traverse la rue pendant une chute de neige, alors que les pannes de courant se poursuivent \u00e0 Kiev, en Ukraine, le 16 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-18", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-17", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-19"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221217.OBS67263/les-joyaux-derobes-fin-2019-dans-un-musee-de-dresde-en-grande-partie-retrouves.html": {"news_title": "Les joyaux d\u00e9rob\u00e9s fin 2019 dans un mus\u00e9e de Dresde en grande partie retrouv\u00e9s", "image_caption": "Le palais Residenzschloss qui abrite la collection de tr\u00e9sors Gruenes Gewoelbe (Vo\u00fbte verte), \u00e0 Dresde en Allemagne, le 25 novembre 2019.", "download_date": "2022-12-18", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-17", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-19"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221217.OBS67258/crise-de-l-energie-les-aides-aux-entreprises-officiellement-prolongees-jusqu-a-fin-2023.html": {"news_title": "Crise de l\u2019\u00e9nergie\u00a0: les aides aux entreprises officiellement prolong\u00e9es jusqu\u2019\u00e0 fin 2023", "image_caption": "L\u2019usine Refactory sur le site de Renault, \u00e0 Flins dans les Yvelines, le 14 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-18", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-17", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-19"}, "https://www.nouvelobs.com/chroniques/20221217.OBS67243/et-si-les-clients-n-ont-pas-soif-vous-savez-couper-les-cheveux.html": {"news_title": "Les nouveaux commerces\u00a0: \u00ab\u00a0Et si les clients n\u2019ont pas soif\u00a0? Vous savez couper les cheveux ?\u00a0\u00bb", "image_caption": "Un caf\u00e9 mobile \u00e0 Varsovie, en Pologne, en octobre 2022. ", "download_date": "2022-12-18", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-17", "news_keywords": null, "section": ["chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-19"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221217.OBS67264/en-iran-la-celebre-actrice-taraneh-alidoosti-arretee-pour-son-soutien-aux-manifestations.html": {"news_title": "En Iran, la c\u00e9l\u00e8bre actrice Taraneh Alidoosti arr\u00eat\u00e9e pour son soutien aux manifestations", "image_caption": "Taraneh Alidoosti lors de la pr\u00e9sentation du film \u00ab\u00a0Leila et ses fr\u00e8res\u00a0\u00bb au 75e Festival de Cannes, en France, le 26 mai 2022.", "download_date": "2022-12-18", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-17", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-19"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221217.OBS67251/la-buche-au-chocolat-de-cyril-lignac-la-recette-qui-fera-la-difference-pour-noel.html": {"news_title": "La b\u00fbche au chocolat de Cyril Lignac\u00a0: la recette qui fera la diff\u00e9rence pour No\u00ebl", "image_caption": "B\u00fbche chocolat et Amarena, \u00ab\u00a0Fait maison n\u00b06\u00a0\u00bb de Cyril Lignac.", "download_date": "2022-12-18", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-17", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-19"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221217.OBS67257/mon-pere-est-sur-ecoute-la-troisieme-vague-les-podcasts-de-la-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Mon p\u00e8re est sur \u00e9coute\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0La Troisi\u00e8me Vague\u00a0\u00bb\u2026 Les podcasts de la semaine", "image_caption": "\u00ab\u00a0Mon p\u00e8re est sur \u00e9coute\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-18", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-17", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-19"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221217.OBS67259/une-femme-de-33-ans-succombe-de-ses-blessures-apres-un-mouvement-de-foule-a-londres.html": {"news_title": "Une femme de 33\u00a0ans succombe de ses blessures apr\u00e8s un mouvement de foule \u00e0 Londres", "image_caption": "L\u2019O2 Academy \u00e0 Brixton, dans le sud de Londres, en Angleterre, le 16 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-18", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-17", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-19"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221218.OBS67280/coupe-du-monde-au-qatar-une-finale-choc-entre-l-argentine-de-messi-et-la-france-de-mbappe.html": {"news_title": "Coupe du monde au Qatar\u00a0: l\u2019Argentine bat la France aux tirs au but et devient championne du monde", "image_caption": "La joie des Argentins apr\u00e8s leur victoire en finale de la Coupe du monde. ", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221218.OBS67276/nous-pleurons-nos-morts-les-habitants-de-vaulx-en-velin-rendent-hommage-aux-dix-victimes-du-terrible-incendie.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Nous pleurons nos morts.\u00a0\u00bb Les habitants de Vaulx-en-Velin rendent hommage aux dix victimes du terrible incendie", "image_caption": "Recueillement, solidarit\u00e9 et \u00e9motion \u00e0 Vaulx-en-Velin, samedi 17 d\u00e9cembre, apr\u00e8s l\u2019incendie meurtrier", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221218.OBS67283/scandale-de-corruption-au-parlement-europeen-le-qatar-menace-implicitement-bruxelles.html": {"news_title": "Scandale de corruption au Parlement europ\u00e9en\u00a0: le Qatar menace implicitement Bruxelles", "image_caption": "Un terminal de gaz \u00e0 Brunsb\u00fcttel, en Allemagne, le 29 novembre 2022. Le Qatar a sign\u00e9 un accord pour pourvoir l\u2019Europe en gaz liqu\u00e9fi\u00e9", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221218.OBS67281/hausse-des-prix-vers-un-pic-d-inflation-debut-2023.html": {"news_title": "Hausse des prix\u00a0: vers un pic d\u2019inflation d\u00e9but 2023", "image_caption": "Dans un supermarch\u00e9 de Toulouse. L\u2019inflation s\u2019\u00e9l\u00e8verait \u00e0 7,3\u00a0% fin 2022. Puis elle atteindrait un pic au premier semestre 2023, selon la Banque de France", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221218.OBS67277/le-pape-francois-a-prevu-sa-lettre-de-demission.html": {"news_title": "Le pape Fran\u00e7ois a pr\u00e9vu sa lettre de d\u00e9mission", "image_caption": "Le pape Fran\u00e7ois devant une sc\u00e8ne de la Nativit\u00e9, le 14 d\u00e9cembre au Vatican", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221218.OBS67269/finale-de-la-coupe-du-monde-5-chiffres-qui-prouvent-que-lionel-messi-est-unique.html": {"news_title": "France - Argentine\u00a0: 5 chiffres qui montrent que Lionel Messi, adversaire de l\u2019Equipe de France, est unique", "image_caption": "Lionel Messi, apr\u00e8s la victoire en demi-finale de la Coupe du Monde contre la Croatie au stade Lusail, au Qatar, le 13\u00a0d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221218.OBS67272/israel-expulse-l-avocat-franco-palestinien-salah-hamouri-il-sera-une-voix-pour-le-peuple-palestinien.html": {"news_title": "Isra\u00ebl expulse l\u2019avocat franco-palestinien Salah Hamouri\u00a0: \u00ab\u00a0Il sera une voix pour le peuple palestinien\u00a0\u00bb", "image_caption": "Denise Guidoux, la m\u00e8re de l\u2019avocat franco-palestinien Salah Hamouri, tient une photo de son fils durant une conf\u00e9rence de presse \u00e0 J\u00e9rusalem-Est, le 2 d\u00e9cembre 2022", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221218.OBS67271/climat-l-union-europeenne-s-entend-sur-une-vaste-reforme-du-marche-carbone.html": {"news_title": "Climat\u00a0: l\u2019Union europ\u00e9enne s\u2019entend sur une vaste r\u00e9forme du march\u00e9 carbone", "image_caption": "Des drapeaux europ\u00e9ens \u00e0 Bruxelles, \u00e0 l'hiver 2021. Image d'illustration.", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221218.OBS67284/arsenic-et-vieilles-dentelles-du-grand-grant.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Arsenic et vieilles dentelles\u00a0\u00bb, du grand Grant", "image_caption": "Josephine Hull, Jean Adair, Cary Grant dans \u00ab\u00a0Arsenic et vieilles dentelles\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221218.OBS67286/on-n-est-pas-des-delinquants-manifestation-a-paris-contre-le-projet-de-loi-immigration.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0On n\u2019est pas des d\u00e9linquants\u00a0\u00bb\u00a0: manifestation \u00e0 Paris contre le projet de loi immigration", "image_caption": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin, le 14 novembre", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221218.OBS67293/kylian-mbappe-sacre-meilleur-buteur-de-la-coupe-du-monde-au-qatar.html": {"news_title": "Kylian Mbapp\u00e9 sacr\u00e9 meilleur buteur de la Coupe du monde au Qatar...", "image_caption": "Kylian Mbappe pendant la finale de la Coupe du monde face \u00e0 l\u2019Argentine, le 18 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/chroniques/20221218.OBS67292/dans-la-tete-a-dd-argentine-france-finale-hichcockienne.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: \u00abArgentine-France, finale hitchcockienne\u00a0\u00bb, le match vu dans la t\u00eate de Deschamps", "image_caption": "Didier Deschamps lors de la finale Argentine-France, dimanche, au stade de Lusai, au Qatar.", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221218.OBS67291/l-argentine-championne-du-monde-face-a-la-france-au-terme-d-un-incroyable-scenario.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: l\u2019Argentine sacr\u00e9e face \u00e0 la France au terme d\u2019un incroyable sc\u00e9nario", "image_caption": "Kylian Mbapp\u00e9 et Lionel Messi lors de la finale France-Argentine, dimanche au stade de Lusai.", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221218.OBS67288/jeux-interdits-cet-air-de-guitare-qui-nous-demange.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Jeux interdits\u00a0\u00bb, cet air de guitare qui nous d\u00e9mange", "image_caption": "Georges Poujouly et Brigitte Fossey dans \u00ab\u00a0Jeux interdits\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/chroniques/20221218.OBS67273/dans-la-tete-a-dd-le-plan-secret-anti-messi.html": {"news_title": "France-Argentine\u00a0: \u00ab\u00a0le plan secret anti-Messi\u00bb, dans la t\u00eate de Didier Deschamps", "image_caption": "Lionel Messi \u00e0 l\u2019entra\u00eenement samedi.", "download_date": "2022-12-19", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-18", "news_keywords": null, "section": ["chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-20"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221219.OBS67312/ce-que-contient-l-accord-historique-sur-la-biodiversite-approuve-a-la-cop15-de-montreal.html": {"news_title": "COP15 Biodiversit\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al\u00a0: Ce que contient l\u2019accord historique adopt\u00e9 par les pays du monde entier", "image_caption": "Un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 passe devant le centre de convention lors de la conf\u00e9rence COP15 sur la biodiversit\u00e9, le 14 d\u00e9cembre 2022 \u00e0 Montr\u00e9al.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/opinions/20221219.OBS67311/la-politique-de-defense-ne-peut-rester-l-angle-mort-du-debat-public.html": {"news_title": "La politique de d\u00e9fense ne peut rester l\u2019angle mort du d\u00e9bat public, d\u00e9noncent des s\u00e9nateurs socialistes ", "image_caption": "Emmanuel Macron sur la base militaire de Toulon, le 9 novembre 2022", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["opinions"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221219.OBS67304/24-millions-de-telespectateurs-devant-la-finale-france-argentine-sur-tf1-une-audience-record.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: 24 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs devant la finale France-Argentine sur TF1, audience record", "image_caption": "C\u2019est un nouveau record pour TF1. ", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221219.OBS67325/l-insistance-de-macron-au-chevet-de-mbappe-et-des-bleus-en-3-moments-malaisants.html": {"news_title": "L\u2019insistance de Macron au chevet de Mbapp\u00e9 et des Bleus en 3 moments \u00ab\u00a0malaisants\u00a0\u00bb", "image_caption": "Emmanuel Macron serre Kylian Mbapp\u00e9 dans ses bras, apr\u00e8s la finale dimanche.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221219.OBS67303/les-bleus-attendus-place-de-la-concorde-a-paris-ce-lundi-soir.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: l\u2019\u00e9quipe de France attendue place de la Concorde \u00e0 Paris lundi 19 d\u00e9cembre au soir", "image_caption": "Les Bleus, de retour du Qatar, ne d\u00e9fileront pas sur les Champs-Elys\u00e9es.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221219.OBS67339/les-pays-bas-presentent-des-excuses-officielles-pour-l-esclavage.html": {"news_title": "Les Pays-Bas pr\u00e9sentent des excuses officielles pour l\u2019esclavage", "image_caption": "Le Premier ministre des Pays-Bas Mark Rutte a pr\u00e9sent\u00e9 lundi, lors d\u2019un discours \u00e0 La Haye, les excuses officielles du gouvernement pour le r\u00f4le de l\u2019Etat n\u00e9erlandais dans l\u2019esclavage, qu\u2019il a qualifi\u00e9 de \u00ab\u00a0crime contre l\u2019humanit\u00e9\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221219.OBS67341/sibyle-veil-reconduite-a-la-tete-de-radio-france.html": {"news_title": "Sibyle Veil reconduite \u00e0 la t\u00eate de Radio France, sur fond d\u2019inqui\u00e9tude budg\u00e9taire", "image_caption": "La patronne de Radio France Sibyle Veil a \u00e9t\u00e9 reconduite \u00e0 son poste pour cinq ans.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20221219.OBS67340/le-film-de-noel-ce-plaisir-coupable-qui-revient-chaque-fin-d-annee.html": {"news_title": "Le film de No\u00ebl, ce plaisir coupable\u00a0qui revient chaque fin d\u2019ann\u00e9e", "image_caption": "Le film de No\u00ebl, passage oblig\u00e9 des programmes t\u00e9l\u00e9 de fin d\u2019ann\u00e9e.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221219.OBS67327/apres-un-gros-cafouillage-les-bleus-iront-bien-saluer-leurs-supporters-place-de-la-concorde-ce-lundi-soir.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: les Bleus place de la Concorde \u00e0 Paris lundi 19 d\u00e9cembre \u00e0 20h30 pour saluer leurs supporters", "image_caption": "D\u00e9ception des supporters fran\u00e7ais apr\u00e8s la d\u00e9faite de la France, sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es, \u00e0 Paris, le 18 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221219.OBS67342/rugby-bernard-laporte-va-proposer-sa-mise-en-retrait-de-la-ffr-apres-sa-condamnation-pour-corruption.html": {"news_title": "Rugby\u00a0: Bernard Laporte va se mettre en retrait de la FFR apr\u00e8s sa condamnation pour corruption", "image_caption": "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby Bernard Laporte.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/chroniques/20221219.OBS67314/mondial-les-debordements-du-coach-macron.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: les d\u00e9bordements du coach Macron", "image_caption": "Emmanuel Macron avec Kylian Mbapp\u00e9, dimanche 18 d\u00e9cembre au soir, apr\u00e8s la finale de la Coupe du Monde.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221219.OBS67315/finalement-pas-de-rassemblement-place-de-la-concorde-pour-les-bleus-ce-lundi-soir.html": {"news_title": "Apr\u00e8s un pataqu\u00e8s, les Bleus iront bien place de la Concorde \u00e0 Paris ce lundi soir", "image_caption": "Les Bleus n\u2019iront pas place de la Concorde \u00e0 Paris ce lundi 19 d\u00e9cembre", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20221219.OBS67326/greve-sncf-la-cgt-et-sud-rail-n-appellent-pas-a-la-greve-pour-le-25-et-le-31-decembres-mais-maintiennent-leurs-preavis.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve SNCF : la CGT et SUD-Rail n\u2019appellent pas \u00e0 la gr\u00e8ve pour No\u00ebl et le jour de l\u2019an mais maintiennent leurs pr\u00e9avis", "image_caption": "Les contr\u00f4leurs r\u00e9clament des mesures pour am\u00e9liorer leur d\u00e9roulement de carri\u00e8re et des revalorisations salariales.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/high-tech/20221219.OBS67317/journalistes-bannis-de-twitter-nouveau-reglement-enieme-folle-semaine-pour-elon-musk.html": {"news_title": "Twitter\u00a0: Elon Musk face \u00e0 de nouvelles pol\u00e9miques sur les journalistes bannis du r\u00e9seau social, le nouveau r\u00e8glement...", "image_caption": "Elon Musk a publi\u00e9 dimanche un sondage demandant s\u2019il devait quitter la t\u00eate de Twitter.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["high-tech"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221219.OBS67318/crise-des-visas-avec-l-algerie-la-france-leve-les-restrictions-de-delivrance.html": {"news_title": "Crise des visas\u00a0avec l\u2019Alg\u00e9rie\u00a0: la France l\u00e8ve les restrictions de d\u00e9livrance", "image_caption": "Le ministre fran\u00e7ais de l\u2019Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin participe \u00e0 la cinqui\u00e8me session du Comit\u00e9 intergouvernemental de haut niveau alg\u00e9ro-fran\u00e7ais lors d\u2019une visite officielle \u00e0 Alger, le 9 octobre 2022. ", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221219.OBS67320/en-ukraine-l-electricite-coupee-a-kiev-et-dans-dix-regions-apres-une-attaque-russe.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Kiev priv\u00e9e d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 apr\u00e8s une attaque russe ainsi que 10 r\u00e9gions du pays", "image_caption": "Kiev a subi un nouvel assaut de drones envoy\u00e9s par la Russie dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi. ", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/droits-des-femmes/20221219.OBS67322/l-espagne-adopte-en-premiere-lecture-une-loi-creant-un-conge-menstruel-une-mesure-inedite-en-europe.html": {"news_title": "L\u2019Espagne adopte en premi\u00e8re lecture une loi cr\u00e9ant un \u00ab\u00a0cong\u00e9 menstruel\u00a0\u00bb, une premi\u00e8re en Europe", "image_caption": "Irene Montero, ministre de l\u2019\u00c9galit\u00e9, lors de la session pl\u00e9ni\u00e8re du Parlement espagnol, \u00e0 Madrid, en Espagne, le 15 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["droits-des-femmes"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221219.OBS67323/la-has-recommande-la-vaccination-anti-covid-pour-les-enfants-a-risques-de-moins-de-5-ans.html": {"news_title": "La HAS recommande la vaccination anti-Covid pour les enfants \u00e0 risque de moins de 5\u00a0ans", "image_caption": "Un p\u00e9diatre qui vaccine un b\u00e9b\u00e9 au centre de protection maternelle et infantile (PMI) de Toulon, le 1er septembre 2022.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221219.OBS67324/elon-musk-demande-a-twitter-s-il-doit-demissionner-57-5-des-utilisateurs-disent-oui.html": {"news_title": "Elon Musk demande \u00e0 Twitter s\u2019il doit d\u00e9missionner, 57,5\u00a0% des utilisateurs disent \u00ab\u00a0oui\u00a0\u00bb", "image_caption": "Le 18 d\u00e9cembre, \u00e0 Los Angeles.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221219.OBS67338/le-quai-d-orsay-appelle-les-francais-a-ne-pas-se-rendre-au-perou.html": {"news_title": "Le quai d\u2019Orsay appelle les Fran\u00e7ais \u00e0 ne pas se rendre au P\u00e9rou", "image_caption": "Des manifestants dans la ville andine d\u2019Ayacucho, au P\u00e9rou, le 17 d\u00e9cembre 2022, lors des fun\u00e9railles de deux \u00e9tudiants tu\u00e9s lors des manifestations qui secouent le pays. ", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20221219.OBS67336/avatar-2-la-voie-de-l-eau-carton-plein-au-box-office-des-les-premiers-jours.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Avatar 2. La voie de l\u2019eau\u00a0\u00bb\u00a0: carton plein au box-office d\u00e8s les premiers jours", "image_caption": "Extrait d\u2019\u00ab\u00a0Avatar 2. La voie de l\u2019eau\u00a0\u00bb, de James Cameron.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221219.OBS67331/le-guepard-l-histoire-d-un-grand-roman-du-cote-de-chez-lampedusa.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0\u00ab\u00a0Le Gu\u00e9pard\u00a0\u00bb - L\u2019histoire d\u2019un grand roman\u00a0\u00bb, du c\u00f4t\u00e9 de chez Lampedusa sur Arte ", "image_caption": "Giuseppe Tomasi di Lampedusa et sa femme Alexandra von Wolff-Stomersee", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221219.OBS67330/iran-les-parents-d-un-manifestant-implorent-les-autorites-d-annuler-sa-condamnation-a-mort.html": {"news_title": "Iran\u00a0: les parents d\u2019un manifestant implorent les autorit\u00e9s d\u2019annuler sa condamnation \u00e0 mort", "image_caption": "Une mobilisation en soutien au peuple iranien \u00e0 Paris, le 17\u00a0d\u00e9cembre\u00a02022, dans le but de d\u00e9noncer les ex\u00e9cutions li\u00e9es aux manifestations qui secouent l\u2019Iran depuis la mort de Mahsa Amini.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221219.OBS67329/green-book-sur-les-routes-du-sud-un-feel-good-movie-porte-par-un-formidable-duo-d-acteurs.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Green Book\u00a0: sur les routes du Sud\u00a0\u00bb, un feel-good movie port\u00e9 par un formidable duo d\u2019acteurs", "image_caption": "Viggo Mortensen, Mahershala Ali dans \u00ab\u00a0Green Book\u00a0: sur les routes du Sud\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221219.OBS67328/au-royaume-uni-l-expulsion-des-migrants-vers-le-rwanda-validee-par-la-justice.html": {"news_title": "Au Royaume-Uni, l\u2019expulsion des migrants vers le Rwanda valid\u00e9e par la justice", "image_caption": "Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, environ 45 000 sont ainsi arriv\u00e9s sur les c\u00f4tes anglaises, contre 28 526 en 2021.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221219.OBS67313/les-lundis-de-delfeil-de-ton-2-du-ddt-hautement-inflammable-et-explosif.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0les Lundis de Delfeil de Ton, 2\u00a0\u00bb\u00a0: du DDT hautement inflammable et explosif", "image_caption": "D\u00e9tail de la couverture des \u00ab\u00a0Lundis de Delfeil de Ton\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221219.OBS67337/addiction-france-denonce-des-publicites-abusives-pour-l-alcool-et-les-paris-pendant-le-mondial-de-football.html": {"news_title": "Addiction France d\u00e9nonce des publicit\u00e9s \u00ab\u00a0abusives\u00a0\u00bb pour l\u2019alcool et les paris pendant le Mondial de football", "image_caption": "L\u2019entreprise de paris en ligne Winamax a fait appel \u00e0 l\u2019influenceur Mohamed Henni pour faire la promotion de son site internet. ", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/opinions/20221219.OBS67298/l-autocratie-de-la-france-insoumise-et-le-discredit-de-la-gauche-par-philippe-marliere.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0L\u2019autocratie de la France insoumise et le discr\u00e9dit de la gauche\u00a0\u00bb, par Philippe Marli\u00e8re", "image_caption": "Manuel Bompard et Jean-Luc M\u00e9lenchon, \u00e0 Marseille, en avril 2022.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["opinions"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221219.OBS67300/apres-la-finale-france-argentine-quelques-incidents-en-marge-de-rassemblements-a-paris-lyon-ou-bordeaux.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: des incidents et des interpellations apr\u00e8s la finale France-Argentine \u00e0 Paris, Lyon, Nice", "image_caption": "Sur les Champs-Elys\u00e9es, des forces de l\u2019ordre ont fait usage de gaz lacrymog\u00e8nes, dimanche 18 d\u00e9cembre. ", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221219.OBS67297/guerre-en-ukraine-kiev-attaquee-par-des-drones-ce-lundi-matin.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: la ville de Kiev attaqu\u00e9e par des drones ce lundi matin", "image_caption": "La capitale a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9e par des attaques de drone ce lundi 19 d\u00e9cembre au matin.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221219.OBS67301/en-thailande-31-personnes-portees-disparues-apres-le-chavirage-d-un-navire-militaire.html": {"news_title": "En Tha\u00eflande, 31 personnes port\u00e9es disparues apr\u00e8s le chavirage d\u2019un navire militaire", "image_caption": "Des images de la marine montrent le navire, totalement pench\u00e9 sur un c\u00f4t\u00e9, \u00e0 moiti\u00e9 englouti par les eaux.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221219.OBS67343/la-commission-sur-l-assaut-du-capitole-recommande-des-poursuites-penales-contre-trump.html": {"news_title": "La commission sur l\u2019assaut du Capitole recommande des poursuites p\u00e9nales contre Trump", "image_caption": "Le comit\u00e9 restreint de la Chambre charg\u00e9 d\u2019enqu\u00eater sur l\u2019attaque contre le Capitole am\u00e9ricain a tenu sa derni\u00e8re r\u00e9union publique pour voter sur les renvois criminels contre l\u2019ancien pr\u00e9sident Donald Trump dans l\u2019immeuble de bureaux Cannon House \u00e0 Washington, DC, le 19 d\u00e9cembre. ", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221219.OBS67307/la-recette-de-ma-grand-mere-l-incontournable-minestrone.html": {"news_title": "La recette de ma grand-m\u00e8re\u00a0: l\u2019incontournable minestrone", "image_caption": "Le \u00ab\u00a0minestrone di verdure\u00a0\u00bb de la \u00ab\u00a0Nonna\u00a0\u00bb, en pr\u00e9paration.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221219.OBS67332/le-drian-dement-avoir-accepte-un-poste-de-consultant-pour-une-entreprise-de-defense-saoudienne.html": {"news_title": "Jean-Yves Le Drian d\u00e9ment avoir accept\u00e9 un poste de consultant pour une entreprise de d\u00e9fense saoudienne", "image_caption": "Jean-Yves Le Drian, en mai 2022 \u00e0 Paris.", "download_date": "2022-12-20", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-19", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-21"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221220.OBS67356/eric-zemmour-deboute-par-la-cedh-pour-ses-propos-discriminatoires-en-2016.html": {"news_title": "Eric Zemmour d\u00e9bout\u00e9 par la CEDH pour ses propos \u00ab\u00a0discriminatoires\u00a0\u00bb en\u00a02016", "image_caption": "Eric Zemmour dans le Nord, en janvier 2022.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221220.OBS67352/asterix-a-un-nouveau-scenariste-fabcaro.html": {"news_title": "Ast\u00e9rix a un nouveau sc\u00e9nariste\u00a0: Fabcaro", "image_caption": "Fabcaro en septembre 2018 aux Correspondances de Manosque.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221220.OBS67372/emmanuel-macron-felicite-le-qatar-et-l-egypte-pour-la-coupe-du-monde-et-la-cop27.html": {"news_title": "Emmanuel Macron f\u00e9licite le Qatar et l\u2019Egypte pour la Coupe du Monde et la COP27", "image_caption": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron sur le porte-avions fran\u00e7ais Charles de Gaulle le 19 d\u00e9cembre 2022 pour la traditionnelle f\u00eate de No\u00ebl avec les troupes, avant de participer \u00e0 une conf\u00e9rence r\u00e9gionale en Jordanie le 20 d\u00e9cembre.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221220.OBS67371/pakistan-des-talibans-prennent-le-controle-d-un-commissariat-au-moins-35-morts-dans-l-assaut.html": {"news_title": "Pakistan\u00a0: des talibans prennent le contr\u00f4le d\u2019un commissariat, au moins 35 morts dans l\u2019assaut", "image_caption": "Un check-point \u00e0 Bannu, dans la ville de la prise d\u2019otage au Pakistan, le 19 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/edito/20221220.OBS67373/russie-la-guerre-ou-la-paix.html": {"news_title": "Russie\u00a0: la guerre ou la paix", "image_caption": "La une de \u00ab\u00a0l\u2019Obs\u00a0\u00bb du 22 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["edito"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20221220.OBS67364/greve-sncf-a-noel-deux-trains-sur-trois-en-circulation-ce-vendredi.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve SNCF \u00e0 No\u00ebl\u00a0: 2 trains sur 3 en circulation les 23, 24 et 25 d\u00e9cembre 2022", "image_caption": "La gare SNCF Nice Saint-Augustin, le 7 septembre 2022. ", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221220.OBS67367/l-athlete-wilfried-happio-en-garde-a-vue-apres-une-plainte-pour-agression-sexuelle.html": {"news_title": "L\u2019athl\u00e8te Wilfried Happio en garde \u00e0 vue apr\u00e8s une plainte pour agression sexuelle", "image_caption": "Wilfried Happio lors des championnats du monde d\u2019athl\u00e9tisme, le 16 juillet 2022, aux Etats-Unis.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221220.OBS67366/la-poursuite-infernale-la-legende-la-vraie.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0La Poursuite infernale\u00a0\u00bb, la l\u00e9gende, la vraie", "image_caption": "Henri Fonda dans \u00ab\u00a0La Poursuite infernale\u00a0\u00bb de John Ford \"La Poursuite infernale", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221220.OBS67363/le-president-lr-de-la-region-grand-est-jean-rottner-quitte-son-poste.html": {"news_title": "Jean Rottner (LR) d\u00e9missionne de son poste de pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Grand Est", "image_caption": "Jean Rottner au parc de Villeroy \u00e0 Mennecy, dans l\u2019Essonne, le 29 ao\u00fbt 2020.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221220.OBS67370/a-la-concorde-kylian-mbappe-n-avait-visiblement-pas-le-c-ur-a-la-fete.html": {"news_title": "A la Concorde, Kylian Mbapp\u00e9 n\u2019avait visiblement pas le c\u0153ur \u00e0 la f\u00eate", "image_caption": "Kylian Mbapp\u00e9 salue les supporters depuis l\u2019h\u00f4tel de Crillon, \u00e0 Paris, le 19 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221220.OBS67378/de-emily-in-paris-a-ratatouille-quand-paris-devient-une-caricature.html": {"news_title": "De \u00ab\u00a0Emily in Paris\u00a0\u00bb \u00e0 \u00ab\u00a0Ratatouille\u00a0\u00bb\u00a0: quand Paris devient une caricature", "image_caption": "Emily, Am\u00e9lie et Ratatouille", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221220.OBS67344/amber-heard-accepte-de-payer-un-million-de-dollars-a-johnny-depp.html": {"news_title": "Amber Heard accepte de payer 1\u00a0million de dollars \u00e0 Johnny Depp", "image_caption": "Amber Heard, en 2022.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221220.OBS67380/en-afghanistan-les-talibans-interdisent-aux-filles-d-acceder-a-l-universite.html": {"news_title": "En Afghanistan, les talibans interdisent aux filles d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019universit\u00e9", "image_caption": "Des Afghanes manifestent devant l\u2019University de Kaboul, le 18 octobre 2022. ", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221220.OBS67381/l-europe-connait-la-plus-devastatrice-grippe-aviaire-de-son-histoire-plus-de-50-millions-d-oiseaux-abattus.html": {"news_title": "L\u2019Europe conna\u00eet \u00ab\u00a0la plus d\u00e9vastatrice\u00a0\u00bb grippe aviaire de son histoire, plus de 50\u00a0millions d\u2019oiseaux abattus", "image_caption": "Un \u00e9levage de pintades aux Herbiers, dans l\u2019ouest de la France, le 5 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221220.OBS67382/coupe-du-monde-au-qatar-la-fff-va-porter-plainte-apres-des-messages-racistes-visant-des-joueurs.html": {"news_title": "Coupe du monde au Qatar\u00a0: la FFF va porter plainte apr\u00e8s des messages racistes visant des joueurs", "image_caption": "Cavaminga, Coman, Tchouam\u00e9ni, Fofana avant le match France-Tunisie lors de la Coupe du monde de football au Qatar le 30 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221220.OBS67383/faute-de-victime-l-homme-mis-en-examen-pour-l-assassinat-d-une-cycliste-dans-l-eure-a-ete-relache.html": {"news_title": "Faute de victime, l\u2019homme mis en examen pour l\u2019assassinat d\u2019une cycliste dans l\u2019Eure a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9", "image_caption": "Une voiture de police \u00e0 Paris. ", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221220.OBS67384/les-argentins-champions-du-monde-evacues-en-helicoptere-plus-de-4-millions-de-personnes-dans-les-rues-de-buenos-aires.html": {"news_title": "Coupe du monde\u00a0: Les Argentins \u00e9vacu\u00e9s en h\u00e9licopt\u00e8re, plus de 4 millions de personnes dans les rues de Buenos Aires", "image_caption": "Des millions d\u2019Argentin \u00e9taient mass\u00e9s dans les rues de Buenos Aires pour f\u00e9liciter leur \u00e9quipe, le 20 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221220.OBS67345/harvey-weinstein-juge-coupable-d-un-viol-et-de-deux-agressions-sexuelles.html": {"news_title": "Harvey Weinstein jug\u00e9 coupable d\u2019un viol et de deux agressions sexuelles", "image_caption": "Harvey Weinstein faisait face aux accusations de quatre plaignantes. ", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221220.OBS67361/le-bouclage-du-metro-du-grand-paris-repousse-au-dela-de-2030.html": {"news_title": "Le bouclage du m\u00e9tro du Grand Paris repouss\u00e9 au-del\u00e0 de 2030", "image_caption": "Image du chantier de la station Saint-Denis Pleyel, pour l\u2019extension de la ligne de m\u00e9tro 14, le 12 octobre 2022. ", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/food/20221220.OBS67351/la-recette-de-ma-grand-mere-la-reconfortante-mahjouba.html": {"news_title": "La recette de ma grand-m\u00e8re\u00a0: la r\u00e9confortante mahjouba", "image_caption": "La Mahjouba ou Mhadjeb, traditionnelle galette alg\u00e9rienne, en pr\u00e9paration.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["food"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221220.OBS67354/rte-abaisse-d-eleve-a-moyen-le-risque-de-tensions-sur-le-reseau-electrique-en-janvier.html": {"news_title": "Coupure de courant\u00a0: RTE abaisse \u00e0 \u00ab\u00a0moyen\u00a0\u00bb le risque de tensions sur le r\u00e9seau \u00e9lectrique en janvier", "image_caption": "RTE revoit \u00e0 la baisse le risque de tensions sur le r\u00e9seau \u00e9lectrique en janvier 2023.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221220.OBS67357/francois-sureau-dans-le-c-ur-de-blaise-cendrars.html": {"news_title": "Fran\u00e7ois Sureau dans le c\u0153ur de Blaise Cendrars", "image_caption": "Fran\u00e7ois Sureau.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221220.OBS67348/bastien-vives-vise-par-une-plainte-pour-diffusion-d-images-pedopornographiques.html": {"news_title": "Bastien Viv\u00e8s vis\u00e9 par une plainte pour \u00ab\u00a0diffusion d\u2019images p\u00e9dopornographiques\u00a0\u00bb", "image_caption": "L\u2019exposition de Bastien Viv\u00e8s au Festival d\u2019Angoul\u00eame a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e en raison de la pol\u00e9mique et de menaces re\u00e7ues par l\u2019auteur. ", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221220.OBS67358/magasins-d-applications-mobiles-apple-condamne-a-un-million-d-euros-d-amende-en-france.html": {"news_title": "App Store\u00a0: Apple condamn\u00e9 \u00e0 1 million d\u2019euros d\u2019amende en France", "image_caption": "Apple devra modifier ses pratiques pour se conformer \u00e0 la nouvelle r\u00e9glementation europ\u00e9enne.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221220.OBS67365/kingdom-of-heaven-la-bonne-croisade-de-ridley-scott.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Kingdom of Heaven\u00a0\u00bb, Ridley Scott en croisades", "image_caption": "Orlando Bloom dans \u00ab\u00a0Kingdom of Heaven\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221220.OBS67359/quels-jouets-pour-noel-entre-jeux-de-construction-et-figurines-pour-kidults-la-tendance-2022-vue-par-amazon.html": {"news_title": "Quels jouets pour No\u00ebl\u00a0? Entre jeux de construction et figurines pour \u00ab\u00a0kidults\u00a0\u00bb, la tendance 2022 vue par Amazon", "image_caption": "Mise en avant du top 10 des jouets 2022, d\u2019apr\u00e8s Amazon.", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221220.OBS67379/deserts-medicaux-le-gouvernement-veut-une-carte-de-sejour-pour-les-professionnels-de-sante-immigres.html": {"news_title": "Loi immigration\u00a0: le gouvernement veut une carte de s\u00e9jour pour les professionnels de sant\u00e9", "image_caption": "Les urgences de Perpignan, le 4 juillet 2022. ", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20221220.OBS67353/terry-hall-chanteur-de-the-specials-est-mort.html": {"news_title": "Terry Hall, chanteur de The Specials, est mort", "image_caption": "Terry Hall, en 2012. ", "download_date": "2022-12-21", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-20", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-22"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20221221.OBS67423/plagiat-ou-pas-ecoutez-ces-chansons-et-tendez-bien-l-oreille.html": {"news_title": "Plagiat ou pas\u00a0? Ecoutez ces chansons et tendez bien l\u2019oreille", "image_caption": "Thierry Hazard s\u2019est-il inspir\u00e9 de Jean-Jacques Goldman pour sa chanson \u00ab\u00a0le jerk\u00a0\u00bb\u00a0?", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221221.OBS67412/le-fils-du-desert-mystique-western.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Le Fils du d\u00e9sert\u00a0\u00bb, mystique western de John Ford ", "image_caption": "John Wayne, Pedro Armend\u00e1riz, Harry Carey Jr dans \u00ab\u00a0Le Fils du d\u00e9sert\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221221.OBS67414/brigadoon-chantons-sous-la-bruine.html": {"news_title": " \u00ab\u00a0Brigadoon\u00a0\u00bb, chantons sous la bruine. Un hit de No\u00ebl fabuleux", "image_caption": "Cyd Charisse et Gene Kelly dans \u00ab\u00a0Brigadoon\u00a0\u00bb ", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221221.OBS67426/le-kosovo-est-au-bord-du-conflit-arme-menace-la-premiere-ministre-serbe.html": {"news_title": "Le Kosovo est \u00ab\u00a0au bord du conflit arm\u00e9\u00a0\u00bb, menace la Premi\u00e8re ministre serbe", "image_caption": "Des soldats lettons en mission pour l\u2019Otan dans le nord du Kosovo, le 15 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221221.OBS67415/en-afghanistan-des-gardes-armes-et-des-etudiantes-abasourdies-devant-les-universites.html": {"news_title": "En Afghanistan, des gardes arm\u00e9s et des \u00e9tudiantes abasourdies devant les universit\u00e9s", "image_caption": "Des gardes devant une univerist\u00e9 de Kaboul, le 21 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221221.OBS67416/j-ai-envoye-tous-les-cadeaux-a-strasbourg-ces-usagers-qui-ont-du-annuler-noel-a-cause-des-greves-sncf.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0J\u2019ai envoy\u00e9 tous les cadeaux \u00e0 Strasbourg\u00a0\u00bb\u00a0: ces usagers qui ont d\u00fb annuler No\u00ebl \u00e0 cause des gr\u00e8ves SNCF", "image_caption": "Le quai de la gare de Toulouse-Matabiau, le 15 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/chroniques/20221221.OBS67417/c-est-degueulasse-morandini-la-conscience-morale-de-cnews.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0C\u2019est d\u00e9gueulasse\u00a0\u00bb\u00a0: Morandini, la conscience morale de CNews", "image_caption": "Jean Marc Morandini, p\u00e8re la morale de CNews\u00a0?", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221221.OBS67429/a-la-maison-blanche-biden-promet-a-zelensky-de-renforcer-son-soutien-a-l-ukraine.html": {"news_title": "A la Maison-Blanche, Biden promet \u00e0 Zelensky de \u00ab\u00a0renforcer\u00a0\u00bb son soutien \u00e0 l\u2019Ukraine", "image_caption": "Les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain Joe Biden et ukrainien Volodymyr Zelensky \u00e0 la Maison-Blanche, le 21 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221221.OBS67428/kylian-mbappe-insulte-a-buenos-aires-par-le-gardien-argentin-et-les-supporters.html": {"news_title": "Kylian Mbapp\u00e9 insult\u00e9 \u00e0 Buenos Aires par le gardien argentin et les supporters", "image_caption": "Les rues bond\u00e9es de Buenos Aires, le 20 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221221.OBS67409/mobilisations-bases-navales-poutine-veut-developper-la-puissance-militaire-de-la-russie-y-compris-nucleaire.html": {"news_title": "Echecs pendant la guerre en Ukraine\u00a0: Poutine veut d\u00e9velopper la puissance militaire de la Russie, y compris nucl\u00e9aire", "image_caption": "Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine \u00e0 son bureau \u00e0 Moscou, le 21 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221221.OBS67389/la-publication-des-declarations-d-impot-de-trump-approuvee-par-une-commission-parlementaire.html": {"news_title": "Avis d\u2019imp\u00f4t de Trump\u00a0: leur publication approuv\u00e9e par une commission parlementaire", "image_caption": "La date exacte de publication des feuilles d\u2019imp\u00f4t de Donald Trump n\u2019est pas encore connue.", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221221.OBS67392/femme-agressee-a-blois-par-son-ex-compagnon-le-policier-qui-n-a-pas-pris-sa-plainte-suspendu.html": {"news_title": "Femme agress\u00e9e \u00e0 Blois par son ex-compagnon\u00a0: le policier qui n\u2019a pas pris sa plainte suspendu", "image_caption": "La victime a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e dans le coma et souffre de \u00ab\u00a0l\u00e9sions h\u00e9morragiques c\u00e9r\u00e9brales majeures\u00a0\u00bb. ", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221221.OBS67405/extreme-cashmere-une-marque-100-cachemire-qui-cultive-l-excellence.html": {"news_title": "Extreme Cashmere, une marque 100 % cachemire qui cultive l\u2019excellence", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221221.OBS67403/au-maroc-les-lions-de-l-atlas-acclames-a-leur-retour-de-la-coupe-du-monde-au-qatar.html": {"news_title": "Coupe du Monde au Qatar\u00a0: l\u2019\u00e9quipe du Maroc triomphalement accueillie \u00e0 Rabat", "image_caption": "Les Lions de l\u2019Atlas accueillis en h\u00e9ros \u00e0 Rabat, \u00e0 leur retour de la Coupe du Monde au Qatar, le 20 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221221.OBS67408/retraites-face-a-borne-ciotti-previent-que-lr-ne-soutiendra-pas-la-reforme-a-n-importe-quel-prix.html": {"news_title": "Retraites\u00a0: Ciotti pr\u00e9vient Borne que Les R\u00e9publicains ne soutiendront pas la r\u00e9forme \u00ab\u00a0\u00e0 n\u2019importe quel prix\u00a0\u00bb", "image_caption": "Le nouveau pr\u00e9sident des R\u00e9publicains a plaid\u00e9 pour des mesures en faveur des petites retraites et des femmes.", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/high-tech/20221221.OBS67391/desavoue-par-son-propre-sondage-elon-musk-annonce-qu-il-va-quitter-la-tete-de-twitter.html": {"news_title": "D\u00e9savou\u00e9 par son propre sondage, Elon Musk annonce qu\u2019il va quitter la t\u00eate de Twitter", "image_caption": "Le turbulent Elon Musk, qui a rachet\u00e9 Twitter, va en l\u00e2cher les r\u00eanes.", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["high-tech"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221221.OBS67387/ou-en-est-la-guerre-en-ukraine-a-l-approche-de-noel.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: o\u00f9 en est l\u2019invasion russe dix mois apr\u00e8s le d\u00e9but du conflit", "image_caption": "A Borodyanka, pr\u00e8s de Kiev, le 4 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20221221.OBS67406/les-banshees-d-inisherin-une-femme-indonesienne-les-films-a-voir-ou-pas-cette-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Les Banshees d\u2019Inisherin\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Une femme indon\u00e9sienne\u00a0\u00bb\u2026 Les films \u00e0 voir (ou pas) cette semaine", "image_caption": "Brendan Gleeson dans \u00ab\u00a0les Banshees d\u2019Inisherin\u00a0\u00bb, de Martin McDonagh.", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221221.OBS67425/greve-a-la-sncf-a-noel-2-tgv-sur-5-annules-samedi-et-dimanche.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve SNCF \u00e0 No\u00ebl\u00a0: 2 TGV sur 5 annul\u00e9s samedi et dimanche", "image_caption": "Un TGV SNCF passe par la gare d'Agde-Occitanie, le 20 janvier 2022. ", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/food/20221221.OBS67397/la-recette-de-ma-grand-mere-la-tortilla-de-patatas-un-delicieux-classique.html": {"news_title": "La recette de ma grand-m\u00e8re\u00a0: la tortilla de patatas, un d\u00e9licieux classique", "image_caption": "Le secret d\u2019une tortilla r\u00e9ussie\u00a0: ne pas r\u00e9duire les pommes de terre en pur\u00e9e", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["food"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221221.OBS67399/jose-bove-vise-par-une-plainte-pour-diffamation-du-premier-ministre-marocain.html": {"news_title": "Jos\u00e9 Bov\u00e9 vis\u00e9 par une plainte pour diffamation du Premier ministre marocain", "image_caption": "Selon Jos\u00e9 Bov\u00e9, un \u00ab\u00a0cadeau\u00a0\u00bb lui a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 lorsqu\u2019il \u00e9tait rapporteur de la commission du Commerce ext\u00e9rieur au Parlement europ\u00e9en. ", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221221.OBS67401/la-chine-change-sa-facon-de-compter-les-morts-du-covid-et-enregistre-zero-deces-malgre-une-explosion-des-cas.html": {"news_title": "La Chine change sa fa\u00e7on de compter les morts du Covid et enregistre z\u00e9ro d\u00e9c\u00e8s\u2026 malgr\u00e9 une explosion des cas", "image_caption": "File d\u2019attente pour des tests anti-Covid devant une pharmacie de Xian, dans la province du Shaanxi (nord-est de la Chine), le 20 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/opinions/20221221.OBS67400/s-engager-davantage-aux-cotes-de-l-ukraine-pour-faciliter-des-negociations-de-paix.html": {"news_title": "S\u2019engager davantage aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019Ukraine, pour faciliter des n\u00e9gociations de paix", "image_caption": "Volodymyr Zelensky, le 20 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["opinions"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20221221.OBS67393/greve-a-la-sncf-a-noel-les-voyageurs-dont-le-train-est-annule-seront-rembourses-a-200.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve \u00e0 No\u00ebl\u00a0: la SNCF remboursera le double du montant des billets annul\u00e9s", "image_caption": "Dans une gare parisienne. ", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221221.OBS67411/le-tueur-en-serie-francais-charles-sobhraj-alias-le-serpent-va-etre-libere.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Le Serpent\u00a0\u00bb sur Netflix\u00a0: le tueur en s\u00e9rie  fran\u00e7ais Charles Sobhraj bient\u00f4t libre", "image_caption": "Le tueur en s\u00e9rie fran\u00e7ais Charles Sobhraj escort\u00e9 par des policiers n\u00e9palais en juin 2014. ", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221221.OBS67422/la-folle-histoire-de-l-empire-russe-en-30-dates.html": {"news_title": "D\u2019Ivan le Terrible \u00e0 Vladimir Poutine, l\u2019histoire de l\u2019empire russe en 30 dates", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221221.OBS67398/shumona-sinha-le-francais-comme-langue-vitale.html": {"news_title": "Shumona Sinha, le fran\u00e7ais comme \u00ab\u00a0langue vitale\u00a0\u00bb", "image_caption": "Shumona Sinha.", "download_date": "2022-12-22", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-21", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-23"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221222.OBS67443/greve-sncf-apres-noel-le-week-end-du-nouvel-an-menace.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve SNCF\u00a0: apr\u00e8s No\u00ebl, le week-end du Nouvel An menac\u00e9", "image_caption": "La SNCF est confront\u00e9e \u00e0 une gr\u00e8ve de ses chefs de bord men\u00e9e par un collectif informel organis\u00e9 sur Facebook et rejetant toute appartenance syndicale.", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221222.OBS67444/microsoft-condamne-a-une-amende-de-60-millions-d-euros-par-la-cnil-a-cause-de-cookies-publicitaires.html": {"news_title": "Microsoft condamn\u00e9 \u00e0 une amende de 60\u00a0millions d\u2019euros par la Cnil \u00e0 cause de cookies publicitaires", "image_caption": "Les bureaux de Microsoft \u00e0 Issy-les-Moulineaux, dans les Hauts-de-Seine. ", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221222.OBS67445/atteint-d-un-cancer-pele-souffre-d-insuffisance-renale-et-cardiaque.html": {"news_title": "Atteint d\u2019un cancer, Pel\u00e9 souffre d\u2019\u00ab\u00a0insuffisance r\u00e9nale et cardiaque\u00a0\u00bb", "image_caption": "La l\u00e9gende br\u00e9silienne Pel\u00e9, le 8 d\u00e9cembre 2005, embrasse un balon rond \u00e0 Leipzig.", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221222.OBS67447/la-mode-des-annees-folles-changer-de-tenue-et-changer-le-monde.html": {"news_title": "La mode des Ann\u00e9es folles\u00a0: changer de tenue et changer le monde", "image_caption": "Tenues en jersey tricot\u00e9es par Wilson\u2019s, Great Portland Street \u00e0 Londres, dans les styles de Chanel et Patou   (Photo by Brooke/Getty Images)", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221222.OBS67453/en-espagne-les-deputes-votent-une-loi-transgenre-qui-divise-la-gauche-et-les-feministes.html": {"news_title": "En Espagne, les d\u00e9put\u00e9s votent une \u00ab\u00a0loi transgenre\u00a0\u00bb qui divise la gauche et les f\u00e9ministes", "image_caption": "La ministre espagnole de l\u2019Egalit\u00e9, Irene Montero, applaudit le vote en faveur de la loi pour les personnes transgenres, au Congr\u00e8s, \u00e0 Madrid, le 22 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221222.OBS67452/greve-sncf-veran-demande-aux-agents-de-renoncer-et-d-entendre-la-demande-legitime-des-francais.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve SNCF\u00a0: V\u00e9ran demande aux agents \u00ab\u00a0de renoncer\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0d\u2019entendre la demande l\u00e9gitime des Fran\u00e7ais\u00a0\u00bb", "image_caption": "Le porte-parole du gouvernement Olivier Veran en conf\u00e9rence de presse le 22 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/opinions/20221222.OBS67442/budget-le-gouvernement-doit-cesser-de-cacher-les-nouveaux-indicateurs-de-richesse.html": {"news_title": "Budget\u00a0: pourquoi le gouvernement cache les \u00ab\u00a0nouveaux indicateurs de richesse\u00a0\u00bb", "image_caption": "Gabriel Attal, en charge des comptes publics, le 15 novembre 2022. ", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["opinions"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221222.OBS67454/le-livre-de-la-jungle-kipling-story.html": {"news_title": "Programme TV :  \u00ab\u00a0Le Livre de la jungle\u00a0\u00bb, Kipling story", "image_caption": "Sabu dans \u00ab\u00a0Le Livre de la jungle\u00a0\u00bb ", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221222.OBS67455/bombe-cyclonique-les-americains-vont-ils-vivre-le-noel-le-plus-froid-depuis-40-ans.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Bombe cyclonique\u00a0\u00bb\u00a0: les Am\u00e9ricains vont-ils vivre le No\u00ebl le plus froid depuis 40\u00a0ans\u00a0?", "image_caption": "Une all\u00e9e enneig\u00e9e \u00e0 Provo, dans l\u2019Utah, le 13 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221222.OBS67457/coluche-une-epoque-formidable-comique-de-repetition.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Coluche, une \u00e9poque formidable\u00a0\u00bb, comique de r\u00e9p\u00e9tition", "image_caption": "\u00ab\u00a0Coluche\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/food/20221222.OBS67441/la-recette-de-ma-grand-mere-l-enivrant-conejo-borracho.html": {"news_title": "La recette de ma grand-m\u00e8re\u00a0: l\u2019enivrant conejo borracho", "image_caption": "La pr\u00e9paration minutieuse du \u00ab\u00a0conejo borracho\u00a0\u00bb. ", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["food"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221222.OBS67470/le-ralentissement-de-la-vague-de-covid-19-se-confirme-et-commence-a-se-traduire-a-l-hopital.html": {"news_title": "Le ralentissement de la vague de Covid-19 se confirme et commence \u00e0 se traduire \u00e0 l\u2019h\u00f4pital", "image_caption": "R\u00e9alisation d\u2019un test antig\u00e9nique pour d\u00e9tecter le Covid-19, \u00e0 Paris, le 6 juillet 2022. ", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221222.OBS67458/le-kremlin-ne-voit-aucune-volonte-d-ecouter-la-russie-apres-la-visite-de-zelensky-a-washington.html": {"news_title": "Le Kremlin ne voit \u00ab\u00a0aucune volont\u00e9 d\u2019\u00e9couter la Russie\u00a0\u00bb apr\u00e8s la visite de Zelensky \u00e0 Washington", "image_caption": "Quand Biden (\u00e0 droite) et Poutine (\u00e0 gauche) se serraient la main avant leur sommet \u00e0 la Villa La Grande, \u00e0 Gen\u00e8ve en juin 2021.", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221222.OBS67460/secret-santa-ou-noel-canadien-quelle-difference-entre-les-deux.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Secret Santa\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0No\u00ebl canadien\u00a0\u00bb\u00a0: quelle diff\u00e9rence entre les deux\u00a0?", "image_caption": "Pour Julie Neveux, il est possible que chacun de ses termes finisse par d\u00e9signer \u00ab\u00a0la m\u00eame chose mais dans un contexte diff\u00e9rent\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221222.OBS67469/grippe-aviaire-2-millions-de-volailles-abattues-en-decembre-premieres-vaccinations-a-l-automne-2023.html": {"news_title": "Grippe aviaire\u00a0: 2\u00a0millions de volailles abattues en d\u00e9cembre, premi\u00e8res vaccinations \u00e0 l\u2019automne 2023", "image_caption": "Un \u00e9levage de canards en Dordogne, le 9 septembre 2021.", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221222.OBS67468/pour-emmanuel-macron-les-controleurs-sncf-en-greve-gachent-les-fetes-des-francais.html": {"news_title": "Pour Emmanuel Macron, les contr\u00f4leurs SNCF en gr\u00e8ve \u00ab\u00a0g\u00e2chent les f\u00eates des Fran\u00e7ais\u00a0\u00bb", "image_caption": "Emmanuel Macron \u00e0 Amman en Jordanie, le 21 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221222.OBS67467/vladimir-poutine-veut-que-la-guerre-en-ukraine-se-termine-le-plus-tot-possible.html": {"news_title": "Vladimir Poutine veut que la guerre en Ukraine se termine \u00ab\u00a0le plus t\u00f4t\u00a0\u00bb possible", "image_caption": "Vladimir Poutine lors d\u2019une conf\u00e9rence au Kremlin, le 22 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221222.OBS67456/covid-la-chine-face-a-une-vague-sans-precedent-les-crematoriums-et-urgences-debordes.html": {"news_title": "Covid\u00a0: la Chine face \u00e0 une vague sans pr\u00e9c\u00e9dent, les cr\u00e9matoriums et urgences d\u00e9bord\u00e9s", "image_caption": "Un patient \u00e2g\u00e9 atteint du Covid aux urgences d\u2019un h\u00f4pital de Chongqing, le 22 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221222.OBS67436/greve-sncf-des-centaines-de-tgv-supprimes-les-voyageurs-cherchent-des-alternatives.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve SNCF\u00a0: des centaines de TGV supprim\u00e9s, les voyageurs cherchent des alternatives", "image_caption": "La SNCF a annonc\u00e9 un plan de transport l\u00e9g\u00e8rement d\u00e9grad\u00e9 pour samedi et dimanche par rapport aux pr\u00e9visions initiales.", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221222.OBS67461/le-traitement-des-femmes-afghanes-est-un-possible-crime-contre-l-humanite-selon-le-g7.html": {"news_title": "Le traitement des femmes afghanes est un possible \u00ab\u00a0crime contre l\u2019humanit\u00e9\u00a0\u00bb, menace le G7", "image_caption": "Le personnel de l\u2019universit\u00e9 de Kaboul interdit aux femmes d\u2019acc\u00e9der dans l\u2019enceinte de l\u2019universit\u00e9, le 21 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221222.OBS67462/circulation-difficile-sur-les-routes-d-ile-de-france-pour-ce-week-end-de-noel.html": {"news_title": "Circulation difficile sur les routes d\u2019Ile-de-France pour ce week-end de No\u00ebl", "image_caption": "L\u2019autoroute A43 \u00e0 hauteur de Bourgoin-Jallieu, en Is\u00e8re, le 22 f\u00e9vrier 2020. ", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20221222.OBS67464/a-part-mariah-carey-on-ecoute-quoi-a-noel.html": {"news_title": "A part Mariah Carey, on \u00e9coute quoi \u00e0 No\u00ebl\u00a0?", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221222.OBS67438/en-israel-benjamin-netanyahu-annonce-avoir-forme-le-prochain-gouvernement.html": {"news_title": "En Isra\u00ebl, Benjamin Netanyahu annonce avoir form\u00e9 le prochain gouvernement", "image_caption": "Benjamin Netanyahu le 1er novembre 2022, \u00e0 J\u00e9rusalem. ", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221222.OBS67435/guerre-en-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-visite-de-volodymyr-zelensky-aux-etats-unis.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: ce qu\u2019il faut retenir de la visite de Volodymyr Zelensky aux Etats-Unis", "image_caption": "Volodymyr Zelensky le mercredi 21 d\u00e9cembre 2022 au Congr\u00e8s am\u00e9ricain, devant la vice-pr\u00e9sidente am\u00e9ricaine, Kamala Harris, et pr\u00e9sidente de la Chambre des repr\u00e9sentants, Nancy Pelosi.", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221222.OBS67465/haute-trahison-un-agent-des-services-secrets-allemands-soupconne-d-etre-un-espion-russe.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Haute trahison\u00a0\u00bb\u00a0: un agent des services secrets allemands soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre un espion russe", "image_caption": "Les locaux des services f\u00e9d\u00e9raux de renseignement allemand \u00e0 Berlin, le 21 mai 2021. ", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221222.OBS67466/qatargate-eva-kaili-ex-vice-presidente-du-parlement-europeen-reste-en-prison.html": {"news_title": "Qatargate\u00a0: Eva Kaili, ex-vice-pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en, reste en prison", "image_caption": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9e grecque Eva Kaili au forum \u00e9conomique de Delphes en Gr\u00e8ce, le 8 avril 2022. ", "download_date": "2022-12-23", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-22", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-24"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221223.OBS67508/vous-ne-nous-protegez-pas-on-nous-tue-une-manifestation-kurde-degenere-apres-la-fusillade-a-paris.html": {"news_title": "Une manifestation kurde d\u00e9g\u00e9n\u00e8re apr\u00e8s la fusillade \u00e0 Paris", "image_caption": "Les forces de l\u2019ordre tentent de contenir une foule de manifestants kurdes en col\u00e8re, le 23 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221223.OBS67506/ces-yeux-ont-tout-detruit-memoires-d-outre-tombe-de-paul-newman.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Ces yeux ont tout d\u00e9truit\u00a0\u00bb\u00a0: M\u00e9moires d\u2019outre-tombe de Paul Newman", "image_caption": "Paul Newman en 1956.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221223.OBS67507/le-canardeur-le-bapteme-du-feu-de-michael-cimino.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Le Canardeur\u00a0\u00bb, le bapt\u00eame du feu de Cimino", "image_caption": "Clint Eastwood, Jeff Bridges, Geoffrey Lewis, George Kennedy dans  \u00ab\u00a0le Canardeur\u00a0\u00bb  ", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221223.OBS67512/a-cause-de-la-guerre-en-ukraine-la-recolte-de-cereales-dans-le-pays-va-chuter-de-40-en-2022.html": {"news_title": "A cause de la guerre en Ukraine, la r\u00e9colte de c\u00e9r\u00e9ales dans le pays va chuter de 40\u00a0% en\u00a02022", "image_caption": "Un champs de bl\u00e9 dans un village de Champagne, dans le Grand Est, le 22 juillet 2021.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221223.OBS67511/fusillade-a-paris-macron-denonce-une-odieuse-attaque-contre-les-kurdes-de-france.html": {"news_title": "Fusillade \u00e0 Paris\u00a0: Macron d\u00e9nonce \u00ab\u00a0une odieuse attaque\u00a0\u00bb contre \u00ab\u00a0les Kurdes de France\u00a0\u00bb", "image_caption": "Emmanuel Macron \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e le 1er septembre 2022. ", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221223.OBS67495/la-coree-du-nord-tire-de-nouveau-deux-missiles-balistiques-a-courte-portee.html": {"news_title": "La Cor\u00e9e du Nord tire de nouveau deux missiles balistiques \u00e0 courte port\u00e9e", "image_caption": "Des images d\u2019archives d\u2019un essai de missile nord-cor\u00e9en, diffus\u00e9es dans une gare de S\u00e9oul, le 23 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221223.OBS67482/aux-etats-unis-une-tempete-provoque-un-froid-polaire-et-de-fortes-perturbations-juste-avant-noel.html": {"news_title": "Aux Etats-Unis, une temp\u00eate provoque un froid polaire et de fortes perturbations juste avant No\u00ebl", "image_caption": "Passant dans les rues de Chicago, le 22 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221223.OBS67490/sncf-le-preavis-de-greve-leve-pour-le-nouvel-an-apres-la-signature-d-un-accord-des-syndicats.html": {"news_title": "SNCF\u00a0: le pr\u00e9avis de gr\u00e8ve lev\u00e9 pour le Nouvel An apr\u00e8s la signature d\u2019un accord des syndicats", "image_caption": "Un train \u00e0 la gare Montparnasse, \u00e0 Paris, le 8 avril 2018. ", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221223.OBS67486/la-position-de-bernard-laporte-au-sein-de-la-federation-de-rugby-reste-a-clarifier.html": {"news_title": "La position de Bernard Laporte au sein de la F\u00e9d\u00e9ration de Rugby reste \u00e0 \u00ab\u00a0clarifier\u00a0\u00bb", "image_caption": "Bernard Laporte le 10 septembre 2021 \u00e0 Paris.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221223.OBS67491/chauffage-au-bois-les-demandes-d-aide-disponibles-des-le-27-decembre.html": {"news_title": "Chauffage au bois\u00a0: les demandes d\u2019aide disponibles d\u00e8s le 27\u00a0d\u00e9cembre", "image_caption": "Entreprise de b\u00fbches de bois, \u00e0 Wissembourg, le 15 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221223.OBS67488/francois-braun-evoque-une-situation-critique-dans-les-hopitaux-qui-font-face-a-trois-epidemies-hivernales.html": {"news_title": "Fran\u00e7ois Braun \u00e9voque une \u00ab\u00a0situation critique\u00a0\u00bb dans les h\u00f4pitaux qui font face \u00e0 trois \u00e9pid\u00e9mies hivernales", "image_caption": "Le ministre de la Sant\u00e9 Fran\u00e7ois Braun lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Paris, le 9 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221223.OBS67487/noel-le-graet-ecrit-a-la-federation-argentine-pour-denoncer-les-attaques-contre-mbappe.html": {"news_title": "No\u00ebl Le Gra\u00ebt \u00e9crit \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration argentine pour d\u00e9noncer les attaques contre Mbapp\u00e9", "image_caption": "Kylian Mbapp\u00e9 et Didier Deschamps, le 19 d\u00e9cembre \u00e0 Paris lors de leur accueil par le public, place de de la Concorde.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/rue89/20221223.OBS67476/la-vie-romantique.html": {"news_title": "La vie romantique", "image_caption": "La vie romantique.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["rue89"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/coupe-du-monde-2022/20221223.OBS67474/coupe-du-monde-le-qatar-a-pu-redorer-son-blason-et-ce-n-etait-pas-gagne.html": {"news_title": "Coupe du Monde\u00a0: \u00ab\u00a0Le Qatar a pu redorer son blason, et ce n\u2019\u00e9tait pas gagn\u00e9\u00a0\u00bb", "image_caption": "Le cheikh Tamim ben Hamad Al Thani entoure Lionel Messi d\u2019un bisht, au moment de la remise de la Coupe du Monde.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["coupe-du-monde-2022"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221223.OBS67472/un-cadeau-de-noel-ou-une-donation-sous-le-sapin.html": {"news_title": "Un cadeau de No\u00ebl ou une donation sous le sapin\u00a0?", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221223.OBS67479/avalonia-l-etrange-voyage-le-film-disney-de-noel-qui-ne-sortira-pas-au-cinema.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Avalonia, l\u2019\u00e9trange voyage\u00a0\u00bb, le film Disney de No\u00ebl qui ne sortira pas au cin\u00e9ma", "image_caption": "\u00ab\u00a0Avalonia\u00a0\u00bb, aventure familiale \u00e9cologiste sign\u00e9e Disney, ne sortira pas dans les cin\u00e9mas fran\u00e7ais. ", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221223.OBS67503/drive-du-genre-electrique.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Drive\u00a0\u00bb, du genre \u00e9lectrique", "image_caption": "Ryan Gosling dans \u00ab\u00a0Drive\u00a0\u00bb ", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221223.OBS67493/notre-selection-de-livres-autour-du-vin.html": {"news_title": "Notre s\u00e9lection de livres autour du vin", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221223.OBS67494/plusieurs-blesses-apres-des-coups-de-feu-a-paris-le-tireur-interpelle.html": {"news_title": "Fusillade \u00e0 Paris\u00a0: au moins trois morts, l\u2019homme interpell\u00e9 connu pour deux tentatives d\u2019homicide", "image_caption": "Rue d\u2019Enghien, dans le 10e arrondissement de Paris, le 23 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221223.OBS67498/boiling-water-challenge-le-defi-tendance-de-la-tempete-de-neige-historique-en-amerique-du-nord.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Boiling Water Challenge\u00a0\u00bb, le d\u00e9fi tendance de la temp\u00eate de neige historique en Am\u00e9rique du Nord", "image_caption": "\u00ab\u00a0Boiling Water Challenge\u00a0\u00bb dans le Colorado, le 22 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221223.OBS67496/le-tueur-charles-sobhraj-le-serpent-en-route-pour-la-france.html": {"news_title": "Le tueur Charles Sobhraj, \u00ab\u00a0le Serpent\u00a0\u00bb, en route pour la France", "image_caption": "Charles Sobhraj, escort\u00e9 par la police n\u00e9palaise, \u00e0 Kathmandou, le 23 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221223.OBS67481/greve-sncf-la-direction-propose-des-mesures-complementaires-pour-le-nouvel-an.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve SNCF\u00a0: la direction propose des \u00ab\u00a0mesures compl\u00e9mentaires\u00a0\u00bb pour le Nouvel An", "image_caption": "Le hall de la Gare du Nord, \u00e0 Paris, le 15 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221223.OBS67499/greve-sncf-l-accord-signe-par-les-syndicats-n-aura-pas-d-effet-pour-le-week-end-de-noel.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve SNCF\u00a0: l\u2019accord sign\u00e9 par les syndicats n\u2019aura pas d\u2019effet pour le week-end de No\u00ebl", "image_caption": "Des voyageurs \u00e0 la Gare de Lyon, \u00e0 Paris, le  23 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221223.OBS67500/ce-que-l-on-sait-du-suspect-de-la-fusillade-rue-d-enghien-a-paris-deja-connu-pour-tentatives-de-meurtres.html": {"news_title": "Fusillade \u00e0 Paris\u00a0: ce que l\u2019on sait du tueur pr\u00e9sum\u00e9", "image_caption": "La rue d\u2019Enghien, dans le 10e arrondissement de Paris, boucl\u00e9e par les policiers, le 23 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/food/20221223.OBS67485/la-recette-de-ma-grand-mere-le-chaleureux-ile.html": {"news_title": "La recette de ma grand-m\u00e8re\u00a0: le chaleureux \u015file", "image_caption": "Le \u015file est un plat embl\u00e9matique de la ville turque Erzurum.", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["food"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221223.OBS67501/fusillade-a-paris-les-politiques-expriment-leur-stupeur-et-leur-colere.html": {"news_title": "Fusillade \u00e0 Paris\u00a0: les politiques expriment leur \u00ab\u00a0stupeur\u00a0\u00bb et leur \u00ab\u00a0col\u00e8re\u00a0\u00bb", "image_caption": "La police s\u00e9curise la rue apr\u00e8s que plusieurs coups de feu ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s rue d\u2019Enghien, dans le 10e arrondissement de Paris, le 23 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221223.OBS67502/le-panettone-est-il-la-nouvelle-buche.html": {"news_title": "Le panettone est-il la nouvelle b\u00fbche\u00a0?", "image_caption": "Le panettone, g\u00e2teau de f\u00eate italien, s\u00e9duit bien au-del\u00e0 de la p\u00e9ninsule. ", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221223.OBS67505/la-savoie-et-la-haute-savoie-en-vigilance-orange-pluie-inondation.html": {"news_title": "La Savoie et la Haute-Savoie en vigilance orange \u00ab\u00a0pluie inondation\u00a0\u00bb", "image_caption": "Les cimes de Contamines-Montjoie, en Haute-Savoie. ", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221223.OBS67504/hopitaux-totalement-satures-le-gouvernement-appelle-les-soignants-a-l-union-sacree-avant-noel.html": {"news_title": "H\u00f4pitaux \u00ab\u00a0totalement satur\u00e9s\u00a0\u00bb\u00a0: le gouvernement appelle les soignants \u00e0 \u00ab\u00a0l\u2019union sacr\u00e9e\u00a0\u00bb avant No\u00ebl", "image_caption": "Les urgences du CHU de Nantes, le 23 octobre 2022. ", "download_date": "2022-12-24", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-23", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-25"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221224.OBS67527/tirs-meurtriers-a-paris-le-suspect-a-indique-avoir-agi-parce-qu-il-etait-raciste.html": {"news_title": "Tirs meurtriers \u00e0 Paris\u00a0: le suspect a indiqu\u00e9 avoir agi parce qu\u2019il \u00e9tait \u00ab\u00a0raciste\u00a0\u00bb", "image_caption": "Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans l\u2019attaque arm\u00e9e qui a eu lieu dans le 10e arrondissement de Paris.", "download_date": "2022-12-25", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-24", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-26"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221224.OBS67539/la-montagne-aux-renards-entre-chien-et-loup.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0La Montagne aux renards\u00a0\u00bb, entre chien et loup", "image_caption": "\u00ab\u00a0La Montagne aux renards\u00a0\u00bb\n", "download_date": "2022-12-25", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-24", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-26"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221224.OBS67525/cinq-sujets-pour-bien-s-engueuler-a-noel.html": {"news_title": "Cinq sujets pour bien s\u2019engueuler \u00e0 No\u00ebl", "image_caption": "L\u2019illustration \u00ab\u00a0Ils en ont parl\u00e9\u00a0\u00bb, le fameux dessin de Caran d\u2019Ache, publi\u00e9 dans \u00ab\u00a0le Figaro\u00a0\u00bb du 14 f\u00e9vrier 1898, qui fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019affaire Dreyfus. ", "download_date": "2022-12-25", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-24", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-26"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221224.OBS67528/le-tueur-en-serie-charles-sobhraj-dit-le-serpent-de-retour-en-france-affirme-etre-innocent.html": {"news_title": "Le tueur en s\u00e9rie Charles Sobhraj, dit \u00ab\u00a0le Serpent\u00a0\u00bb, de retour en France, affirme \u00eatre innocent", "image_caption": "Le tueur en s\u00e9rie fran\u00e7ais Charles Sobhraj, 78 ans, dit \u00ab\u00a0Le Serpent\u00a0\u00bb, expuls\u00e9 par les autorit\u00e9s du N\u00e9pal apr\u00e8s y avoir pass\u00e9 pr\u00e8s de vingt ans en prison pour le meurtre de deux touristes nord-am\u00e9ricains, est rentr\u00e9 samedi matin en France.", "download_date": "2022-12-25", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-24", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-26"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221224.OBS67526/9-recettes-de-chefs-pour-les-fetes-ou-pour-tous-les-jours.html": {"news_title": "9 recettes de chefs pour les f\u00eates ou pour tous les jours", "image_caption": "Repas de f\u00eate.", "download_date": "2022-12-25", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-24", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-26"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221224.OBS67532/qui-sont-les-trois-victimes-kurdes-de-la-tuerie-a-paris.html": {"news_title": "Militants kurdes et r\u00e9fugi\u00e9s politiques\u00a0: qui sont les trois victimes de la tuerie \u00e0 Paris\u00a0?", "image_caption": "Les Kurdes de Paris se sont spontan\u00e9ment r\u00e9unis pour exprimer leur chagrin, pr\u00e8s du lieu des tirs meurtriers de vendredi, qui ont fait trois morts et trois bless\u00e9s, avant de laisser \u00e9clater leur col\u00e8re et de s\u2019opposer \u00e0 la police, avec en t\u00eate le souvenir du triple assassinat de Kurdes du PKK il y a neuf ans, \u00e0 proximit\u00e9.", "download_date": "2022-12-25", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-24", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-26"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221224.OBS67538/le-projet-de-reforme-prevoit-une-duree-d-indemnisation-reduite-de-40-si-le-chomage-passe-sous-les-6.html": {"news_title": "Le projet de r\u00e9forme pr\u00e9voit une dur\u00e9e d\u2019indemnisation r\u00e9duite de 40\u00a0% si le ch\u00f4mage passe sous les 6\u00a0%", "image_caption": "Le projet de d\u00e9cret de la r\u00e9forme de l\u2019assurance ch\u00f4mage envisage qu\u2019avec un taux de ch\u00f4mage sous les 6% (contre 7,3% actuellement), la dur\u00e9e d\u2019indemnisation soit r\u00e9duite de 40% et non de 25%.\n", "download_date": "2022-12-25", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-24", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-26"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221224.OBS67537/chantons-sous-la-pluie-le-chef-d-oeuvre-de-gene-kelly.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Chantons sous la pluie\u00a0\u00bb, le chef d\u2019oeuvre de Gene Kelly", "image_caption": "Gene Kelly, Debbie Reynolds dans \u00ab\u00a0Chantons sous la pluie\u00a0\u00bb ", "download_date": "2022-12-25", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-24", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-26"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221224.OBS67534/malgre-l-accord-le-reveillon-de-noel-perturbe-par-la-greve-des-controleurs-de-la-sncf.html": {"news_title": "Malgr\u00e9 l\u2019accord, le r\u00e9veillon de No\u00ebl perturb\u00e9 par la gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs de la SNCF", "image_caption": "A la Gare de Lyon \u00e0 Paris, la SNCF prevoit deux trains en circulation sur cinq pour samedi 24 et dimanche 25 decembre, en raison d\u2019une mobilisation des controleurs. ", "download_date": "2022-12-25", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-24", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-26"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221224.OBS67535/deux-enfants-meurent-dans-l-incendie-de-leur-maison-dans-l-eure.html": {"news_title": "Deux enfants meurent dans l\u2019incendie de leur maison dans l\u2019Eure", "image_caption": "Les pompiers \u00e9taient sur place en fin de matin\u00e9e samedi 24 d\u00e9cembre pour noyer les d\u00e9combres noircis de la maison, presque enti\u00e8rement d\u00e9truite par les flammes.", "download_date": "2022-12-25", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-24", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-26"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221224.OBS67536/des-violences-ont-eclate-en-marge-de-la-manifestation-en-hommages-aux-trois-kurdes-tues-a-paris.html": {"news_title": "Des violences ont \u00e9clat\u00e9 en marge de la manifestation en hommages aux trois Kurdes tu\u00e9s \u00e0 Paris", "image_caption": "Au moins quatre voitures ont \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9es, dont au moins une incendi\u00e9e, et des poubelles br\u00fbl\u00e9es, en marge de la manifestation en hommage aux trois Kurdes tu\u00e9s par un homme se disant raciste. ", "download_date": "2022-12-25", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-24", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-26"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221224.OBS67540/les-talibans-interdisent-aux-afghanes-de-travailler-pour-les-ong.html": {"news_title": "Les talibans interdisent aux Afghanes de travailler pour les ONG", "image_caption": "Devant une universit\u00e9 dans la province de Kandahar, le 21 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-25", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-24", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-26"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221224.OBS67533/histoires-de-fetes-le-coupable-les-podcasts-de-la-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Histoires de f\u00eates\u00a0\u00bb,\u00ab\u00a0le coupable\u00a0\u00bb\u2026 Les podcasts de la semaine", "image_caption": "\u00ab\u00a0Histoires de f\u00eates\u00a0\u00bb ", "download_date": "2022-12-25", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-24", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-26"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221225.OBS67550/aux-etats-unis-une-tempete-hivernale-meurtriere-jette-un-grand-froid-sur-le-week-end-de-noel.html": {"news_title": "Aux Etats-Unis, une temp\u00eate hivernale meurtri\u00e8re jette un grand froid sur le week-end de No\u00ebl", "image_caption": "Une famille se balade durant la temp\u00eate \u00e0 Flint dans le Michigan, le 23 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-26", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-25", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-27"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221225.OBS67551/tuerie-raciste-contre-les-kurdes-a-paris-la-garde-a-vue-du-suspect-levee-pour-raisons-de-sante.html": {"news_title": "Tuerie raciste contre les Kurdes \u00e0 Paris\u00a0: la garde \u00e0 vue du suspect lev\u00e9e pour raisons de sant\u00e9", "image_caption": "Les policiers enqu\u00eatent autour de la rue d\u2019Enghien dans le 10e arrondissement de Paris o\u00f9 a eu lieu l\u2019attaque raciste, le 23 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-26", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-25", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-27"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221225.OBS67554/en-chine-la-commission-de-la-sante-cesse-de-publier-les-chiffres-du-covid.html": {"news_title": "La Chine renonce \u00e0 ses statistiques controvers\u00e9es du Covid-19", "image_caption": "Des patients atteints du Covid-19 \u00e0 l\u2019h\u00f4pitale de Chongqing, le 23 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-26", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-25", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-27"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221225.OBS67555/le-suspect-de-la-tuerie-raciste-contre-les-kurdes-voulait-d-abord-s-en-prendre-a-des-etrangers-a-saint-denis.html": {"news_title": "Le suspect de la tuerie raciste contre les Kurdes voulait d\u2019abord s\u2019en prendre \u00e0 des \u00e9trangers \u00e0 Saint-Denis", "image_caption": "La rue d\u2019Enghien a \u00e9t\u00e9 boucl\u00e9e \u00e0 la suite des tirs visant le centre culturel kurde vendredi 23 d\u00e9cembre.", "download_date": "2022-12-26", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-25", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-27"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221225.OBS67557/santa-cie-petit-chabat-noel.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Santa & Cie\u00a0\u00bb, Chabat en papa No\u00ebl", "image_caption": "Alain Chabat dans \u00ab\u00a0Santa & Cie\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-26", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-25", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-27"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221225.OBS67558/le-pic-de-la-9e-vague-de-covid-19-desormais-franchi.html": {"news_title": "Le pic de la 9e vague de Covid-19 d\u00e9sormais franchi", "image_caption": "Une femme r\u00e9alise un test antig\u00e9nique pour d\u00e9tecter le Covid-19, \u00e0 Strasbourg, le 7 d\u00e9cembre 2021. ", "download_date": "2022-12-26", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-25", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-27"}, "https://www.nouvelobs.com/rue89/20221225.OBS67559/qui-est-mon-pere-noel.html": {"news_title": "Qui est mon p\u00e8re No\u00ebl\u00a0?", "image_caption": "Un p\u00e8re No\u00ebl guilleret", "download_date": "2022-12-26", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-25", "news_keywords": null, "section": ["rue89"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-27"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221225.OBS67560/ben-hur-le-grand-barnum.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: : \u00ab\u00a0Ben-Hur\u00a0\u00bb, le grand barnum", "image_caption": "Charlton Heston dans \u00ab\u00a0Ben Hur\u00a0\u00bb\n", "download_date": "2022-12-26", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-25", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-27"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221225.OBS67544/comment-devenir-un-winner-par-lydie-salvayre.html": {"news_title": "Comment devenir un \u00ab\u00a0winner\u00a0\u00bb, par Lydie Salvayre", "image_caption": "Lydie Salvayre, en 2014, ann\u00e9e de l\u2019obtention de son prix Goncourt pour \u00ab\u00a0Pas pleurer\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-26", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-25", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-27"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221225.OBS67556/le-pape-appelle-a-faire-taire-les-armes-en-ukraine-en-proie-a-une-guerre-insensee.html": {"news_title": "Le pape appelle \u00e0 \u00ab\u00a0faire taire les armes\u00a0\u00bb en Ukraine en proie \u00e0 une \u00ab\u00a0guerre insens\u00e9e\u00a0\u00bb", "image_caption": "Le pape fran\u00e7ois lors de son traditionnel message de No\u00ebl, le 25 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-26", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-25", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-27"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221225.OBS67561/interdites-de-travailler-avec-des-afghanes-des-ong-suspendent-leurs-activites.html": {"news_title": "Interdites de travailler avec des Afghanes, des ONG suspendent leurs activit\u00e9s", "image_caption": "Une Afghane porte la burqa dans les rues de Kandahar, le 25 d\u00e9cembre 2022.  ", "download_date": "2022-12-26", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-25", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-27"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221226.OBS67591/marche-blanche-en-hommage-aux-trois-kurdes-tues-a-paris.html": {"news_title": "Paris\u00a0: marche blanche apr\u00e8s l\u2019attaque raciste contre des Kurdes rue d\u2019Enghien", "image_caption": "La marche blanche organis\u00e9e \u00e0 Paris, lundi 26 d\u00e9cembre, en hommage aux trois Kurdes assassin\u00e9s vendredi rue d\u2019Enghien.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221226.OBS67583/la-russie-place-le-patron-du-site-d-investigation-bellingcat-sur-la-liste-des-personnes-recherchees.html": {"news_title": "Christo Grozev, patron du site d\u2019investigation Bellingcat, plac\u00e9 sur la liste des personnes recherch\u00e9es par la Russie", "image_caption": "Vladimir Poutine \u00e0 Veliky Novgorod, le  21 septembre 2022.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221226.OBS67584/proces-de-l-attentat-de-nice-chokri-chafroud-et-mohamed-ghraieb-les-deux-principaux-condamnes-ont-fait-appel.html": {"news_title": "Proc\u00e8s de l\u2019attentat de Nice\u00a0: Chokri Chafroud et Mohamed Ghraieb, les deux principaux condamn\u00e9s, ont fait appel", "image_caption": "Chokri Chafroud et Mohamed Ghraieb, les deux principaux condamn\u00e9s, ont fait appel.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221226.OBS67587/l-ukraine-demande-l-exclusion-de-la-russie-de-l-onu.html": {"news_title": "L\u2019Ukraine demande l\u2019exclusion de la Russie de l\u2019ONU", "image_caption": "Volodymyr Zelensky \u00e0 Washington DC le 21 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221226.OBS67586/le-samourai-la-plus-belle-des-chasses-a-l-homme.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Le Samoura\u00ef\u00a0\u00bb, la plus belle des chasses \u00e0 l\u2019homme", "image_caption": "Alain Delon dans \u00ab\u00a0Le Samoura\u00ef\u00a0\u00bb ", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221226.OBS67588/l-histoire-etonnante-et-touchante-de-ce-groupe-de-sud-coreens-accueilli-par-un-couple-d-americains-en-pleine-tempete.html": {"news_title": "Temp\u00eate hivernale aux Etats-Unis\u00a0: coinc\u00e9 dans la temp\u00eate aux Etats-Unis, un groupe de touristes sud-cor\u00e9ens accueilli par un couple pour No\u00ebl", "image_caption": "Un v\u00e9hicule partiellement enseveli par la neige \u00e0 Amherst, dans le comt\u00e9 d\u2019Erie, dans l\u2019Etat de New York, aux Etats-Unis, le 25 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221226.OBS67582/17-personnes-tuees-au-japon-a-cause-d-importantes-chutes-de-neige.html": {"news_title": "Japon\u00a0: 17 personnes tu\u00e9es \u00e0 cause de la neige", "image_caption": "A Niigata, dans le nord du Japon, le 19 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221226.OBS67577/marins-disparus-en-thailande-apres-un-naufrage-ou-en-sont-les-recherches.html": {"news_title": "Marins disparus en Tha\u00eflande apr\u00e8s un naufrage\u00a0: o\u00f9 en sont les recherches\u00a0?", "image_caption": "Le navire de la marine tha\u00eflandaise a coul\u00e9 le 18 d\u00e9cembre dans le golfe de Tha\u00eflande.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221226.OBS67581/les-images-glacantes-de-la-tempete-hivernale-qui-balaye-les-etats-unis.html": {"news_title": "Temp\u00eate hivernale aux Etats-Unis\u00a0: les images de la bombe cyclonique qui a fait au moins 32 morts", "image_caption": "Au bord du lac Eri\u00e9, dans l\u2019Etat de New York, la temp\u00eate couvre les maisons de stalactiques de glace.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221226.OBS67580/explosion-du-covid-en-chine-xi-jinping-appelle-a-des-mesures-pour-proteger-efficacement-la-population.html": {"news_title": "Explosion du Covid en Chine\u00a0: Xi Jinping appelle \u00e0 des mesures pour \u00ab\u00a0prot\u00e9ger efficacement\u00a0\u00bb la population", "image_caption": "Depuis l\u2019abandon de la politique \u00ab\u00a0z\u00e9ro Covid\u00a0\u00bb en Chine, le pays fait face \u00e0 une explosion du nombre de cas.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20221226.OBS67579/reforme-de-l-assurance-chomage-les-syndicats-en-colere-contre-une-reduction-de-40-de-la-duree-d-indemnisation.html": {"news_title": "R\u00e9forme de l\u2019assurance ch\u00f4mage\u00a0: les syndicats en col\u00e8re contre une r\u00e9duction pas pr\u00e9vue de 40 % de la dur\u00e9e d\u2019indemnisation", "image_caption": "Une agence P\u00f4le Emploi \u00e0 Nice, le 22 juillet 2022.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20221226.OBS67578/22-films-de-2022-a-ne-surtout-pas-oublier.html": {"news_title": "Cin\u00e9ma\u00a0: 22 films de 2022 \u00e0 ne surtout pas oublier", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221226.OBS67590/paris-denonce-l-obscurantisme-des-talibans-apres-l-interdiction-faite-aux-femmes-de-travailler-dans-des-ong.html": {"news_title": "Afghanistan\u00a0: la France d\u00e9nonce \u00ab\u00a0l\u2019obscurantisme\u00a0\u00bb des talibans apr\u00e8s l\u2019interdiction faite aux femmes de travailler dans des ONG", "image_caption": "Une \u00e9tudiante afghane \u00e0 Kaboul (Afghanistan), le 23 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221226.OBS67575/la-romanciere-a-succes-francoise-bourdin-est-morte.html": {"news_title": "Fran\u00e7oise Bourdin est morte, la romanci\u00e8re \u00e0 succ\u00e8s s\u2019est \u00e9teinte \u00e0 70 ans", "image_caption": "Fran\u00e7oise Bourdin, en 2019.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221226.OBS67600/covid-19-la-chine-annonce-la-fin-des-quarantaines-obligatoires-a-l-arrivee-des-voyageurs.html": {"news_title": "Covid-19\u00a0: la Chine annonce la fin des quarantaines obligatoires \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e des voyageurs", "image_caption": "Une queue devant une pharmacie, \u00e0 Nanjing, le 20 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221226.OBS67599/kurdes-tues-a-paris-ankara-convoque-l-ambassadeur-francais-pour-propagande-anti-turquie.html": {"news_title": "Kurdes tu\u00e9s \u00e0 Paris\u00a0: Ankara convoque l\u2019ambassadeur fran\u00e7ais pour \u00ab\u00a0propagande anti-Turquie\u00a0\u00bb", "image_caption": "Trois Kurdes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s vendredi 23 d\u00e9cembre. ", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221226.OBS67602/le-blizzard-du-siecle-n-est-pas-encore-termine-aux-etats-unis-47-personnes-decedees.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Le blizzard du si\u00e8cle\u00a0\u00bb n\u2019est pas encore termin\u00e9 aux Etats-Unis, 47 personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es", "image_caption": "Une famille se balade durant la temp\u00eate \u00e0 Flint dans le Michigan, le 23 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221226.OBS67594/on-vous-resume-l-histoire-du-serial-trompeur-timothee-yumyum-qui-enflamme-twitter-depuis-noel.html": {"news_title": "Timoth\u00e9e Yumyum\u00a0ou Yum yum\u00a0: pourquoi Twitter ne parle que de ce serial trompeur\u00a0?", "image_caption": "Depuis No\u00ebl, le mot \u00ab\u00a0Timoth\u00e9e\u00a0\u00bb est en Tendance sur Twitter avec plus de 44 000 utilisations.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221226.OBS67593/robin-des-bois-heros-moderne.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Robin des Bois\u00a0\u00bb, un h\u00e9ros moderne", "image_caption": "Taron Egerton dans \u00ab Robin des Bois\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221226.OBS67598/attaque-raciste-contre-des-kurdes-a-paris-le-tireur-presume-mis-en-examen-et-place-en-detention-provisoire.html": {"news_title": "Attaque raciste contre des Kurdes \u00e0 Paris\u00a0: le tireur pr\u00e9sum\u00e9 mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire", "image_caption": "Une fusillade dans le 10e arrondissement \u00e0 Paris a fait trois morts vendredi 2 d\u00e9cembre et trois bless\u00e9s. ", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221226.OBS67567/philippe-darmanin-le-maire-la-guerre-des-trois-aura-t-elle-lieu.html": {"news_title": "Philippe, Darmanin, Le Maire\u00a0: la guerre des trois aura-t-elle lieu\u00a0?", "image_caption": "Bruno Le Maire, Edouard Philippe et G\u00e9rald Darmanin en mars 2020.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221226.OBS67569/la-chine-a-deploye-71-avions-de-combat-autour-de-taiwan-ce-week-end.html": {"news_title": "La Chine a d\u00e9ploy\u00e9 71 avions de combat autour de Ta\u00efwan ce week-end", "image_caption": "Deux chasseurs F-16V arm\u00e9s de fabrication am\u00e9ricaine survolent une base a\u00e9rienne \u00e0 Chiayi, dans le sud de Ta\u00efwan, le 5 janvier 2022.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221226.OBS67570/les-medecins-liberaux-appeles-a-la-greve-malgre-la-triple-epidemie.html": {"news_title": "Les m\u00e9decins lib\u00e9raux appel\u00e9s \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e0 partir de ce lundi malgr\u00e9 la \u00ab\u00a0triple \u00e9pid\u00e9mie\u00a0\u00bb", "image_caption": "Plus de 350 m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes ont manifest\u00e9 pour demander une augmentation de leurs consultations \u00e0 50 euros, \u00e0 Lyon, le 1 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221226.OBS67571/ce-n-est-pas-le-noel-qu-on-voulait-la-tempete-hivernale-aux-etats-unis-fait-au-moins-32-morts.html": {"news_title": "Temp\u00eate hivernale aux Etats-Unis\u00a0: au moins 32 morts", "image_caption": "La temp\u00eate hivernale aux Etats-Unis a fait au moins 32 morts.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221226.OBS67574/plus-d-un-millier-de-militants-lfi-et-nupes-reclament-l-exclusion-definitive-d-adrien-quatennens-condamne-pour-violences-conjugales.html": {"news_title": "Affaire Adrien Quatennens\u00a0: des militants LFI et d\u00e9put\u00e9s Nupes r\u00e9clament l\u2019exclusion d\u00e9finitive du d\u00e9put\u00e9 insoumis condamn\u00e9 pour violences conjugales", "image_caption": "Adrien Quatennens lors de la F\u00eate de l\u2019Humanit\u00e9 \u00e0 Bretigny-Sur-Orge, le 9 Septembre 2022.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221226.OBS67573/la-coree-du-sud-tire-des-coups-de-semonce-sur-des-drones-nord-coreens.html": {"news_title": "La Cor\u00e9e du Sud tire des coups de semonce sur des drones nord-cor\u00e9ens", "image_caption": "Des avions de combat am\u00e9ricains et sud-cor\u00e9ens survolent la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne lors d\u2019un exercice a\u00e9rien conjoint en Cor\u00e9e du Sud, le 20 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221226.OBS67601/kiev-accuse-moscou-d-avoir-mene-plus-de-4-500-cyberattaques-contre-l-ukraine-en-2022.html": {"news_title": "Kiev accuse Moscou d\u2019avoir men\u00e9 plus de 4\u00a0500 cyberattaques contre l\u2019Ukraine en\u00a02022", "image_caption": "A Borodyanka, pr\u00e8s de Kiev, le 4 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-27", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-26", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-28"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221227.OBS67632/apres-les-syndicats-la-gauche-etrille-le-nouveau-projet-de-reforme-de-l-assurance-chomage.html": {"news_title": "Apr\u00e8s les syndicats, la gauche \u00e9trille le nouveau projet de r\u00e9forme de l\u2019assurance ch\u00f4mage", "image_caption": "Une agence P\u00f4le emploi \u00e0 Paris, le 25 juillet 2020. ", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221227.OBS67623/l-onu-reclame-la-fin-des-restrictions-inimaginables-imposees-aux-femmes-en-afghanistan.html": {"news_title": "Femmes en Afghanistan\u00a0: l\u2019ONU r\u00e9clame la fin des \u00ab\u00a0restrictions inimaginables\u00a0\u00bb qui leur sont impos\u00e9es", "image_caption": "Une femme afghane dans la rue, \u00e0 Kandahar, le 25 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221227.OBS67621/baisse-historique-de-la-consommation-d-electricite-de-l-eclairage-public-en-decembre.html": {"news_title": "Baisse historique de la consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de l\u2019\u00e9clairage public en d\u00e9cembre", "image_caption": "L\u2019\u00e9clairage public dans un lotissement du Mans, dans la Sarthe, le 3 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221227.OBS67635/la-tres-etrange-mort-d-un-depute-russe-membre-du-parti-de-vladimir-poutine-dans-un-hotel-indien.html": {"news_title": "La tr\u00e8s \u00e9trange mort d\u2019un d\u00e9put\u00e9 russe, membre du parti de Vladimir Poutine, dans un h\u00f4tel indien", "image_caption": "Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine au t\u00e9l\u00e9phone le 27 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221227.OBS67631/elvis-baroque-n-roll.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Elvis\u00a0\u00bb, baroque\u2019N\u2019Roll", "image_caption": "Austin Butler dans \u00ab\u00ab\u00a0Elvis\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221227.OBS67638/la-russie-interdira-au-1er-fevrier-2023-la-vente-de-son-petrole-aux-pays-utilisant-le-prix-plafond-dont-l-europe.html": {"news_title": "La Russie interdira au 1er\u00a0f\u00e9vrier\u00a02023 la vente de son p\u00e9trole aux pays utilisant le prix plafond (dont l\u2019Europe)", "image_caption": "La Russie ne peut pas vendre plus de 60 dollars un baril de p\u00e9trole aux pays occidentaux.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221227.OBS67617/aide-pour-le-chauffage-au-bois-comment-demander-le-cheque-de-50-a-200-euros-des-ce-mardi.html": {"news_title": "Ch\u00e8que \u00e9nergie bois\u00a0: qui a droit \u00e0 l\u2019aide et comment la toucher\u00a0?", "image_caption": "La date limite est fix\u00e9e au 30\u00a0avril\u00a02023 mais les ch\u00e8ques seront envoy\u00e9s \u00e0 partir de la \u00ab\u00a0mi-f\u00e9vrier\u00a02023\u00a0\u00bb et utilisables chez un vendeur de bois ou de granules jusqu\u2019au 31\u00a0mars\u00a02024.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221227.OBS67639/grippe-aviaire-les-volaillers-francais-plaident-pour-une-vaccination-au-niveau-europeen.html": {"news_title": "Grippe aviaire\u00a0: les volaillers fran\u00e7ais plaident pour une vaccination au niveau europ\u00e9en", "image_caption": "Un \u00e9levage de canards en Dordogne, le 9 septembre 2021.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221227.OBS67616/mort-d-un-ado-a-montpellier-apres-france-maroc-le-chauffard-retrouve-et-interpelle.html": {"news_title": "Mort de l\u2019ado Aymen \u00e0 Montpellier pendant France - Maroc\u00a0: le chauffard interpell\u00e9", "image_caption": "Le chauffard serait un homme de 20 ans qui s\u2019\u00e9tait cach\u00e9 depuis le drame en Espagne.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221227.OBS67630/pour-contrer-l-inflation-l-espagne-supprime-la-tva-sur-les-denrees-de-premiere-necessite.html": {"news_title": "Inflation en Espagne\u00a0: le gouvernement de gauche espagnol supprime la TVA sur le pain, le lait, les fruits et l\u00e9gumes...", "image_caption": "Dans un supermarch\u00e9 \u00e0 Perpignan, le 27 septembre 2022.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221227.OBS67620/face-a-la-menace-chinoise-taiwan-allonge-son-service-militaire-obligatoire-de-quatre-mois-a-un-an.html": {"news_title": "Face \u00e0 la menace chinoise, Ta\u00efwan allonge son service militaire obligatoire de quatre mois \u00e0 un an", "image_caption": "De nouvelles recrues s\u2019entra\u00eenent \u00e0 donner des coups de ba\u00efonnette dans un centre d\u2019entra\u00eenement militaire du comt\u00e9 de Hsinchu, dans le nord de Ta\u00efwan, le 22 avril 2013.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221227.OBS67625/in-the-air-clooney-sans-etats-d-ame.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0In the Air\u00a0\u00bb, Clooney, sans \u00e9tats d\u2019\u00e2me", "image_caption": "George Clooney", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221227.OBS67622/a-peine-40-des-plus-de-70-ans-ont-recu-une-quatrieme-dose-de-vaccin-contre-le-covid-19.html": {"news_title": "A peine 40\u00a0% des plus de 70\u00a0ans ont re\u00e7u une quatri\u00e8me dose de vaccin contre le Covid-19", "image_caption": "Vaccination dans une pharmacie \u00e0 Palau del vidre dans les Pyr\u00e9n\u00e9es, le 13 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/rue89/20221227.OBS67627/iels-sont-queers-et-croyants.html": {"news_title": "Iels sont queers et croyants", "image_caption": " ", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["rue89"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221227.OBS67628/et-toi-c-est-pour-quand-10-choses-a-savoir-sur-l-actrice-blandine-bellavoir.html": {"news_title": "Blandine Bellavoir joue dans \u00ab\u00a0Et toi, c\u2019est pour quand\u00a0? \u00bb (France 3)\u00a0: 10 choses \u00e0 savoir sur l\u2019actrice", "image_caption": "Blandine Bellavoir dans le t\u00e9l\u00e9film \u00ab\u00a0Et toi, c\u2019est pour quand\u00a0?\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20221227.OBS67624/mariah-carey-bat-encore-un-record-d-ecoute-avec-all-i-want-for-christmas.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0All I want for Christmas\u00a0\u00bb stream\u00e9 21,27 millions de fois \u00e0 No\u00ebl, Mariah Carey tombe de bonheur dans son canap\u00e9", "image_caption": "Mariah Carey au Global Citizen Festival 2022 \u00e0 Central Park \u00e0 New York, le 24 septembre 2022.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221227.OBS67618/la-moitie-des-pistes-de-ski-francaises-fermee-a-cause-du-redoux-et-de-la-pluie.html": {"news_title": "Ski \u00e0 No\u00ebl\u00a0: la moiti\u00e9 des pistes de ski fran\u00e7aises ferm\u00e9e \u00e0 cause du redoux et de la pluie", "image_caption": "Pistes de ski sur le domaine skiable d\u2019Ax 3 domaines dans les Pyr\u00e9n\u00e9es, le 26 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221227.OBS67615/les-chinois-se-rejouissent-de-la-fin-de-la-quarantaine-obligatoire-en-chine.html": {"news_title": "Covid en Chine\u00a0: les Chinois contents de la fin de la quarantaine obligatoire", "image_caption": "Des voyageurs attendent avant de partir vers des installations de quarantaine depuis l\u2019a\u00e9roport de Guangzhou Baiyun, dans la province du Guangdong, dans le sud de la Chine, le 25 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221227.OBS67640/un-iranien-se-suicide-a-lyon-pour-attirer-l-attention-sur-son-pays.html": {"news_title": "Un Iranien se suicide \u00e0 Lyon pour attirer l\u2019attention sur son pays", "image_caption": "Mohammad Moradi a publi\u00e9 une vid\u00e9o lundi 26 d\u00e9cembre 2022 pour expliquer son geste. ", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221227.OBS67641/la-sncf-enregistre-des-benefices-records-en-2022-avec-2-2-milliards-d-euros-de-profits.html": {"news_title": "La SNCF enregistre des b\u00e9n\u00e9fices records en\u00a02022, avec 2,2\u00a0milliards d\u2019euros de profits", "image_caption": "Un TGV au passage de la gare d'Agde, le 20 janvier 2022.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221227.OBS67642/un-republicain-elu-au-congres-americain-reconnait-avoir-menti-sur-son-cv.html": {"news_title": "Un r\u00e9publicain \u00e9lu au Congr\u00e8s am\u00e9ricain reconna\u00eet avoir menti sur son CV", "image_caption": "George Santos \u00e0 Las Vegas, le 19 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221227.OBS67613/ethiopie-premiere-visite-gouvernementale-dans-la-region-rebelle-du-tigre-apres-deux-ans-de-guerre.html": {"news_title": "Ethiopie\u00a0: premi\u00e8re visite gouvernementale dans la r\u00e9gion rebelle du Tigr\u00e9 apr\u00e8s deux ans de guerre", "image_caption": "Le chef des forces du Tigr\u00e9 (\u00e0 gauche), et le chef d\u2019\u00e9tat-major des forces arm\u00e9es \u00e9thiopiennes, lors des pourparlers de paix \u00e9thiopiens \u00e0 Nairobi, au Kenya, le 12 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221227.OBS67643/presque-tous-les-quotidiens-nationaux-augmenteront-leurs-prix-en-janvier.html": {"news_title": "Presque tous les quotidiens nationaux augmenteront leurs prix en janvier", "image_caption": "Plusieurs magazines et journaux fran\u00e7ais. ", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221227.OBS67612/une-situation-au-bord-du-conflit-arme-l-armee-serbe-en-etat-d-alerte-apres-des-tensions-au-kosovo-voisin.html": {"news_title": "Une situation \u00ab\u00a0au bord du conflit arm\u00e9\u00a0\u00bb\u00a0: l\u2019arm\u00e9e serbe en \u00e9tat d\u2019alerte apr\u00e8s des tensions au Kosovo voisin", "image_caption": "Des canons automoteurs de l\u2019arm\u00e9e serbe en position pr\u00e8s de la ligne administrative avec le Kosovo, dans le sud de la Serbie, le 26 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221227.OBS67644/velo-electrique-l-aide-a-l-achat-etendue-a-de-nouveaux-foyers.html": {"news_title": "V\u00e9lo \u00e9lectrique\u00a0: l\u2019aide \u00e0 l\u2019achat \u00e9tendue \u00e0 de nouveaux foyers", "image_caption": "A Paris, le 14 juin 2020.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221227.OBS67611/perou-trois-hauts-grades-de-la-police-arretes-pour-une-affaire-de-corruption-liee-a-l-ex-president-dechu.html": {"news_title": "P\u00e9rou\u00a0: trois hauts grad\u00e9s de la police arr\u00eat\u00e9s pour une affaire de corruption li\u00e9e \u00e0 l\u2019ex-pr\u00e9sident d\u00e9chu", "image_caption": "Fa\u00e7ade des bureaux du bureau du procureur national \u00e0 Lima, au P\u00e9rou, le 9 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221227.OBS67609/fan-de-rap-grand-timide-8-choses-a-savoir-sur-l-humoriste-paul-mirabel.html": {"news_title": "Qui est Paul Mirabel, l\u2019humoriste qui joue \u00ab\u00a0Z\u00e8bre\u00a0\u00bb \u00e0 l\u2019Olympia, connu gr\u00e2ce \u00e0 son sketch sur le racket\u00a0?", "image_caption": "Paul Mirabel en ao\u00fbt 2022. ", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221227.OBS67608/22-series-de-2022-a-ne-surtout-pas-oublier.html": {"news_title": "Sur Netflix, Prime, Disney+... 22 s\u00e9ries de 2022 \u00e0 ne surtout pas oublier", "image_caption": "Britt Lower dans \u00ab\u00a0Severance\u00a0\u00bb, Malek Lamraoui dans  \u00ab\u00a0Oussekine\u00a0\u00bb,  Eye Ha\u00efdara dans \u00ab\u00a0En th\u00e9rapie\u00a0\u00bb et Jeremy Allen White dans \u00ab\u00a0The Bear\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221227.OBS67606/vous-avez-peur-d-accoucher-tout-va-bien-se-passer-vous-en-etes-capable.html": {"news_title": "Comment dessiner une femme enceinte, par Lucile Gomez de La Naissance en BD", "image_caption": "Un dessin de Lucile Gomez, en exclusivit\u00e9 pour \u00ab\u00a0l\u2019Obs\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221227.OBS67629/en-israel-une-future-ministre-propose-que-les-medecins-puissent-refuser-de-soigner-les-personnes-lgbt.html": {"news_title": "En Isra\u00ebl, une future ministre propose que les m\u00e9decins puissent refuser de soigner les personnes LGBT", "image_caption": "Manifestations pour les droits des personnes LGBT \u00e0 Jerusalem, le 22 juillet 2018. ", "download_date": "2022-12-28", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-27", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-29"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221228.OBS67666/la-chanteuse-linda-de-suza-est-decedee.html": {"news_title": "La chanteuse Linda de Suza est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e", "image_caption": "Linda de Suza en 2013 \u00e0 Paris. ", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221228.OBS67677/achete-toi-une-vie-greta-thunberg-remet-a-sa-place-l-influenceur-andrew-tate-qui-s-est-moque-d-elle.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Ach\u00e8te-toi une vie\u00a0\u00bb\u00a0: Greta Thunberg remet \u00e0 sa place l\u2019influenceur Andrew Tate qui s\u2019est moqu\u00e9 d\u2019elle", "image_caption": "Greta Thunberg, \u00e0 la COP25 \u00e0 Madrid, le 11 d\u00e9cembre 2019.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221228.OBS67672/l-impressionnant-carambolage-en-chine-filme-du-ciel.html": {"news_title": "L\u2019impressionnant carambolage en Chine film\u00e9 du ciel", "image_caption": "Un carambolage g\u00e9ant impliquant plus d\u2019une centaine de v\u00e9hicules a eu lieu sur une autoroute \u00e0 Zhengzhou, dans le centre de la Chine, ce 28 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221228.OBS67662/bolsonaro-sechera-l-investiture-de-lula-pour-se-rendre-dans-le-luxueux-resort-de-trump-en-floride.html": {"news_title": "Bolsonaro s\u00e9chera l\u2019investiture de Lula pour se rendre dans le luxueux resort de Trump en Floride", "image_caption": "Le pr\u00e9sident br\u00e9silien Jair Bolsonaro lors de la c\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes de la D\u00e9claration de la Garde navale, \u00e0 l\u2019Ecole navale de Rio de Janeiro, au Br\u00e9sil, samedi 10 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221228.OBS67673/pourquoi-l-eviction-de-la-prefete-d-indre-et-loire-marie-lajus-est-elle-autant-critiquee.html": {"news_title": "Pourquoi l\u2019\u00e9viction de la pr\u00e9f\u00e8te d\u2019Indre-et-Loire Marie Lajus est-elle autant critiqu\u00e9e\u00a0?", "image_caption": "Marie Lajus alors pr\u00e9f\u00e8te de l\u2019Ari\u00e8ge, \u00e0 Foix, le 11 septembre 2015.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221228.OBS67676/coupez-zombies-futes.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Coupez\u00a0! \u00a0\u00bb, zombies fut\u00e9s", "image_caption": "Finnegan Oldfield, Romain Duris, Ra\u00efka Hazanavicius , Matilda Lutz dans \u00ab\u00a0Coupez\u00a0!\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221228.OBS67670/il-ne-devrait-pas-y-avoir-de-coupures-de-courant-avant-mi-janvier.html": {"news_title": "Coupure de courant\u00a0: pas de d\u00e9lestage avant mi-janvier", "image_caption": "Y aura-t-il des coupures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 cet hiver en France\u00a0?", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221228.OBS67669/les-prisons-francaises-comptent-72-836-detenus-en-decembre-un-nouveau-record.html": {"news_title": "Surpopulation carc\u00e9rale\u00a0: 72 836 d\u00e9tenus en d\u00e9cembre 2022 en France, nouveau record", "image_caption": "Un d\u00e9tenu \u00e0 la prison de Gradignan, pr\u00e8s de Bordeaux, le 3 octobre 2022. ", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221228.OBS67671/l-explosion-d-un-camion-citerne-fait-au-moins-26-morts-a-johannesburg.html": {"news_title": "Un camion-citerne explose en Afrique du Sud, 26 morts", "image_caption": "Des membres du personnel prennent des mesures de s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s l\u2019explosion, \u00e0 Johannesburg en Afrique du Sud, le 24 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20221228.OBS67668/l-hommage-a-mohammad-moradi-l-iranien-qui-s-est-suicide-a-lyon.html": {"news_title": "L\u2019hommage \u00e0 Mohammad Moradi, l\u2019Iranien qui s\u2019est suicid\u00e9 \u00e0 Lyon", "image_caption": "Une quarantaine de personnes s\u2019est r\u00e9unie \u00e0 Lyon pour rendre hommage \u00e0 Mohammad Moradi, l\u2019Iranien qui s\u2019est suicid\u00e9 en voulant alerter sur la r\u00e9pression dans son pays.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221228.OBS67650/22-livres-de-2022-a-ne-surtout-pas-oublier.html": {"news_title": "22\u00a0livres de 2022 \u00e0 ne surtout pas oublier", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221228.OBS67680/diabete-une-addition-salee-quand-les-labos-se-sucrent.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Diab\u00e8te, une addition sal\u00e9e\u00a0\u00bb, quand les labos se sucrent", "image_caption": "\u00ab\u00a0Diab\u00e8te, une addition sal\u00e9e\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221228.OBS67651/le-navire-humanitaire-ocean-viking-a-accoste-en-italie-avec-113-migrants-a-bord.html": {"news_title": "L\u2019Italie accueille le navire humanitaire \u00ab\u00a0Ocean Viking\u00a0\u00bb et les 113 personnes secourues en M\u00e9diterran\u00e9e", "image_caption": "Le navire humanitaire \u00ab\u00a0Ocean Viking\u00a0\u00bb quitte Marseille, le 18 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221228.OBS67652/nouvelle-baisse-de-7-4-de-la-consommation-electrique-en-france.html": {"news_title": "Nouvelle baisse de 7,4\u00a0% de la consommation \u00e9lectrique en France", "image_caption": "Le rythme de baisse a toutefois ralenti la semaine derni\u00e8re (-7,4\u00a0% contre -8,1\u00a0% celle d\u2019avant).", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221228.OBS67653/l-attaque-de-transformateurs-electriques-fait-craindre-une-campagne-ciblee-de-l-extreme-droite-aux-etats-unis.html": {"news_title": "L\u2019attaque de transformateurs \u00e9lectriques fait craindre une campagne cibl\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite aux Etats-Unis", "image_caption": "La sous-station \u00e9lectrique Lackland \u00e0 San Antonio, Texas, aux \u00c9tats-Unis, le 25 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221228.OBS67681/2022-est-l-annee-la-plus-chaude-jamais-enregistree-au-royaume-uni.html": {"news_title": "Royaume-Uni\u00a0: 2022, ann\u00e9e la plus chaude outre-Manche", "image_caption": "Le Royaume-Uni a connu plusieurs vagues de chaleur record cet \u00e9t\u00e9.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221228.OBS67682/le-kosovo-ferme-son-principal-poste-frontiere-avec-la-serbie-la-tension-monte-d-un-cran.html": {"news_title": "Tensions au Kosovo\u00a0: le pays ferme son principal poste fronti\u00e8re avec la Serbie, Merdare", "image_caption": "La situation s\u2019est tendue entre la Serbie et le Kosovo.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221228.OBS67667/kurdes-tues-a-paris-la-piste-terroriste-mise-de-cote-le-mobile-raciste-retenu.html": {"news_title": "Kurdes tu\u00e9s \u00e0 Paris\u00a0: la piste terroriste mise de c\u00f4t\u00e9, le mobile raciste retenu", "image_caption": "Des m\u00e9decins pompiers travaillent sur la sc\u00e8ne o\u00f9 la fusillade a eu lieu \u00e0 Paris, le vendredi 23 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221228.OBS67686/il-est-suspecte-de-hacking-par-le-fbi-sebastien-raoult-bientot-extrade-vers-les-etats-unis.html": {"news_title": "S\u00e9bastien Raoult, suspect\u00e9 de hacking par le FBI, bient\u00f4t extrad\u00e9 vers les Etats-Unis\u00a0?", "image_caption": "Une photo de S\u00e9bastien Raoult, en 2022.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221228.OBS67685/a-kiev-le-ministre-des-armees-sebastien-lecornu-promet-d-aider-encore-l-ukraine.html": {"news_title": "A Kiev, le ministre des Arm\u00e9es S\u00e9bastien Lecornu promet d\u2019aider encore l\u2019Ukraine", "image_caption": "S\u00e9bastien Lecornu devant le M\u00e9morial des soldats morts pour l\u2019Ukraine, \u00e0 Kiev le 28 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221228.OBS67687/en-russie-le-patron-de-gazprom-deplore-une-annee-2022-tres-difficile.html": {"news_title": "En Russie, le patron de Gazprom d\u00e9plore une ann\u00e9e 2022 \u00ab\u00a0tr\u00e8s difficile\u00a0\u00bb", "image_caption": "La station de Ludmin, qui re\u00e7oit le gaz russe via le gazoduc Nordstream 1 en Allemagne, en maintenance le 11 juillet 2022.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221228.OBS67657/aux-etats-unis-la-cour-supreme-maintient-une-disposition-controversee-qui-permet-d-expulser-des-migrants.html": {"news_title": "Aux Etats-Unis, la Cour supr\u00eame maintient une disposition controvers\u00e9e qui permet d\u2019expulser des migrants", "image_caption": "Des migrants traversent le Rio Grande et font la queue afin de demander l\u2019asile \u00e0 El Paso, au Texas, aux Etats-Unis, le 22 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221228.OBS67684/le-createur-de-chapi-chapo-italo-bettiol-est-mort-a-96-ans.html": {"news_title": "Le cr\u00e9ateur de \u00ab\u00a0Chapi Chapo\u00a0\u00bb, Italo Bettiol, est mort \u00e0 96\u00a0ans", "image_caption": "Image du g\u00e9n\u00e9rique de \u00ab\u00a0Chapi Chapo\u00a0\u00bb (capture d\u2019\u00e9cran).", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20221228.OBS67660/the-banshees-of-inisherin-joyland-caravage-les-films-a-voir-ou-pas-cette-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0The Banshees of Inisherin\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Joyland\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Caravage\u00a0\u00bb\u2026 Les films \u00e0 voir (ou pas) cette semaine", "image_caption": "Brendan Gleeson dans \u00ab\u00a0The Banshees of Inisherin\u00a0\u00bb.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221228.OBS67688/les-etats-unis-vont-exiger-un-test-covid-aux-voyageurs-venant-de-chine.html": {"news_title": "Les Etats-Unis vont exiger un test Covid aux voyageurs venant de Chine", "image_caption": "A l\u2019a\u00e9roport JFK de New York, le 3 d\u00e9cembre 2021. ", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221228.OBS67659/l-ancien-pape-benoit-xvi-est-gravement-malade.html": {"news_title": "L\u2019ancien pape Beno\u00eet XVI est \u00ab\u00a0gravement malade\u00a0\u00bb", "image_caption": "L\u2019ancien pape Benoit XVI, \u00e2g\u00e9 de 95 ans, est gravement malade. ", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221228.OBS67689/exxonmobil-veut-bloquer-la-taxation-des-superprofits-des-geants-energetiques-en-europe.html": {"news_title": "ExxonMobil veut bloquer la taxation des superprofits\u00a0des g\u00e9ants \u00e9nerg\u00e9tiques en Europe", "image_caption": "Une raffinerie ExxonMobil \u00e0 Fawley (Royaume-Uni), le 4 octobre 2021.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221228.OBS67663/plusieurs-pays-d-asie-imposent-des-tests-aux-voyageurs-venant-de-chine-les-etats-unis-y-reflechissent.html": {"news_title": "Inde, Japon, Italie... Ces pays qui imposent des tests aux voyageurs venant de Chine", "image_caption": "L\u2019a\u00e9roport international de Beijing Capital, en Chine, le 27 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-29", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-28", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-30"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221229.OBS67697/loin-de-ses-engagements-la-france-peine-a-faire-baisser-ses-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre.html": {"news_title": "Loin de ses engagements, la France peine \u00e0 faire baisser ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre", "image_caption": "Une usine d\u2019incin\u00e9ration d\u2019ordures m\u00e9nag\u00e8res qui \u00e9met de la fum\u00e9e, \u00e0 Toulouse, le 12 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221229.OBS67698/quel-lien-existe-t-il-entre-les-episodes-de-froid-extreme-et-le-rechauffement-climatique.html": {"news_title": "Quel lien existe-t-il entre les \u00e9pisodes de froid extr\u00eame et le r\u00e9chauffement climatique\u00a0?", "image_caption": "Un homme d\u00e9blaie son trottoir le long de South Park Avenue \u00e0 Buffalo, dans l\u2019Etat de New York, aux Etats-Unis, le 28 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221229.OBS67712/le-g7-somme-les-talibans-de-revenir-sur-l-interdiction-des-femmes-dans-les-ong.html": {"news_title": "Le G7 somme les talibans de revenir sur l\u2019interdiction des femmes dans les ONG", "image_caption": "Une femme \u00e0 Kaboul (Afghanistan), le 23 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221229.OBS67720/agression-raciste-dans-une-piscine-d-afrique-du-sud-trois-personnes-inculpees.html": {"news_title": "Agression raciste dans une piscine d\u2019Afrique du Sud, trois personnes inculp\u00e9es", "image_caption": "Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9es apr\u00e8s l\u2019agression raciste dans une piscine en Afrique du Sud (Capture d\u2019\u00e9cran).", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20221229.OBS67715/une-quinzaine-de-departements-toujours-en-alerte-secheresse-fin-decembre.html": {"news_title": "Une quinzaine de d\u00e9partements toujours en alerte s\u00e9cheresse fin d\u00e9cembre", "image_caption": "L\u2019\u00e9tang de Dombes, pr\u00e8s de Versailleux (Ain).", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221229.OBS67714/sandrine-jean-jacques-ou-le-douanier-quel-rousseau-etes-vous.html": {"news_title": "Sandrine, Jean-Jacques ou le douanier\u00a0: quel Rousseau \u00eates-vous\u00a0?\u00a0Faites le test ", "image_caption": "Quel(le) Rousseau \u00eates-vous\u00a0?", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221229.OBS67702/au-canada-le-blizzard-couvre-de-glace-les-maisons-de-crystal-beach.html": {"news_title": "Temp\u00eate hivernale\u00a0: les maisons gel\u00e9es, couvertes de glace, \u00e0 Crystal Beach, au Canada", "image_caption": "Au Canada, le blizzard a couvert de glace le maisons de Crystal Beach, sur les bords du lac Eri\u00e9.", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221229.OBS67703/10-choses-a-savoir-sur-le-gouvernement-le-plus-a-droite-de-l-histoire-israelienne.html": {"news_title": "10 choses \u00e0 savoir sur le gouvernement le plus \u00e0 droite de l\u2019histoire isra\u00e9lienne", "image_caption": "Benyamin Netanyahou, chef du Likoud, au QG de son parti \u00e0 J\u00e9rusalem, le 1er novembre 2022, \u00e0 l\u2019issue des \u00e9lections l\u00e9glisatives. (Photo by RONALDO SCHEMIDT / AFP)", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221229.OBS67722/explosion-des-cas-de-covid-en-chine-le-depistage-des-voyageurs-arrivant-en-europe-juge-injustifie.html": {"news_title": "Explosion des cas de Covid en Chine\u00a0: le d\u00e9pistage des voyageurs arrivant en Europe jug\u00e9 injustifi\u00e9", "image_caption": "L\u2019a\u00e9roport international de Beijing Capital, en Chine, le 27 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221229.OBS67707/l-etat-de-sante-de-l-ex-pape-benoit-xvi-est-grave-mais-reste-stable.html": {"news_title": "L\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 de l\u2019ex-pape Beno\u00eet XVI est grave mais reste stable", "image_caption": "Le pape Beno\u00eet XVI lors de sa derni\u00e8re audience g\u00e9n\u00e9rale sur la place Saint-Pierre au Vatican le 27 f\u00e9vrier 2013. ", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221229.OBS67704/faut-il-craindre-de-nouveaux-variants-du-covid-19-venus-de-chine.html": {"news_title": "Faut-il craindre de nouveaux variants du Covid-19 venus de Chine\u00a0?", "image_caption": "Au total, l\u2019institut de contr\u00f4le des virus en Chine a d\u00e9tect\u00e9 plus de 130 nouveaux sous-lignages du variant Omicron au cours des trois derniers mois.", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221229.OBS67699/l-ukraine-denonce-des-frappes-massives-de-missiles-russes-kiev-vise.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: pluie de missiles ce jeudi 29 d\u00e9cembre, Kiev vis\u00e9, Lviv priv\u00e9 d\u2019\u00e9lectricit\u00e9", "image_caption": "Des ouvriers d\u00e9mant\u00e8lent un immeuble r\u00e9sidentiel fortement endommag\u00e9 \u00e0 Irpin, au nord-ouest de Kiev, le 23 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221229.OBS67719/la-justice-autorise-definitivement-la-vente-des-fleurs-de-cbd.html": {"news_title": "La justice autorise d\u00e9finitivement la vente des fleurs de CBD", "image_caption": "Des boutons de fleurs s\u00e9ch\u00e9es de cannabidiol (CBD) \u00e0 Paris, le 16 f\u00e9vrier 2022.", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221229.OBS67717/pupille-sous-le-signe-de-l-emotion.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Pupille\u00a0\u00bb, sous le signe de l\u2019\u00e9motion", "image_caption": "Gilles Lellouche et \u00c9lodie Bouchez dans \u00ab\u00a0Pupille\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221229.OBS67721/seules-les-betes-tel-est-pris-qui-croyait-prendre.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Seules les b\u00eates\u00a0\u00bb, tel est pris qui croyait prendre", "image_caption": "Valeria Bruni Tedeschi dans \u00ab\u00a0Seules les b\u00eates\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221229.OBS67713/la-grande-mosquee-de-paris-veut-porter-plainte-contre-michel-houellebecq.html": {"news_title": "La Grande Mosqu\u00e9e de Paris veut porter plainte contre Michel Houellebecq", "image_caption": "Michel Houellebecq lors de la remise du 40\u00e8me Prix Litteraire de la Fondation 30 Millions d\u2019Amis, au restaurant Drouant \u00e0 Paris, le 23 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221229.OBS67700/au-moins-dix-morts-dans-l-incendie-d-un-hotel-casino-a-la-frontiere-du-cambodge-et-de-la-thailande.html": {"news_title": "Cambodge\u00a0: 19 morts dans l\u2019incendie d\u2019un h\u00f4tel casino \u00e0 Poipet", "image_caption": "Des personnes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019une partie d\u00e9truite de l\u2019h\u00f4tel-casino Grand Diamond City apr\u00e8s un incendie \u00e0 Poipet, au Cambodge, le 29 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221229.OBS67705/la-deconjugalisation-de-l-allocation-adultes-handicapes-entrera-en-vigueur-en-octobre-2023.html": {"news_title": "La d\u00e9conjugalisation de l\u2019allocation adulte handicap\u00e9 entrera en vigueur en octobre\u00a02023", "image_caption": "Rassemblement devant le S\u00e9nat pour exiger la d\u00e9solidarisation de l\u2019Allocation Adultes Handicap\u00e9es (AAH), \u00e0 Paris, le 9 mars 2021.", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221229.OBS67730/son-heritage-ne-sera-jamais-oublie-le-monde-du-football-s-emeut-de-la-mort-de-pele.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Son h\u00e9ritage ne sera jamais oubli\u00e9\u00a0\u00bb\u00a0: le monde du football s\u2019\u00e9meut de la mort de Pel\u00e9", "image_caption": "Pel\u00e9 \u00e0 Rio de Janeiro, le 22 d\u00e9cembre 2010. ", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221229.OBS67729/cinq-infos-qui-montrent-a-quel-point-pele-etait-une-legende.html": {"news_title": "Cinq infos qui montrent \u00e0 quel point Pel\u00e9 \u00e9tait une l\u00e9gende", "image_caption": "Le 21 juin 1970 \u00e0 Mexico, Pel\u00e9 soul\u00e8ve la troisi\u00e8me coupe du Monde remport\u00e9e par le Br\u00e9sil.", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221229.OBS67723/demission-en-cascade-au-gouvernement-portugais-apres-le-depart-force-d-une-de-ses-membres.html": {"news_title": "Portugal\u00a0: d\u00e9mission en cascade au gouvernement apr\u00e8s le d\u00e9part forc\u00e9 d\u2019une de ses membres sur fond de TAPgate", "image_caption": "Pedro Nuno Santos \u00e0 Lisbonne le 20 ao\u00fbt 2019. ", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20221229.OBS67696/22-bd-de-2022-a-ne-surtout-pas-oublier.html": {"news_title": "22 BD de\u00a02022 \u00e0 ne surtout pas oublier", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221229.OBS67727/pele-legende-du-football-est-mort.html": {"news_title": "Football\u00a0: Pel\u00e9 est mort, le br\u00e9silien avait 82 ans", "image_caption": "Le joueur br\u00e9silien Pel\u00e9, \u00e0 New York, le 1er avril 1992.", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221229.OBS67726/la-justice-new-yorkaise-enquete-sur-un-elu-republicain-au-congres-qui-a-embelli-son-cv.html": {"news_title": "La justice new-yorkaise enqu\u00eate sur un \u00e9lu r\u00e9publicain au Congr\u00e8s qui a \u00ab\u00a0embelli\u00a0\u00bb son CV", "image_caption": "George Santos \u00e0 Las Vegas, le 19 novembre 2022.", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221229.OBS67725/les-cartier-ou-l-histoire-d-une-icone-mondiale-du-luxe-racontee-par-l-arriere-arriere-arriere-petite-fille-de-son-fondateur.html": {"news_title": "Les Cartier, ou l\u2019histoire d\u2019une ic\u00f4ne mondiale du luxe racont\u00e9e par l\u2019arri\u00e8re-arri\u00e8re-arri\u00e8re petite-fille de son fondateur", "image_caption": null, "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221229.OBS67728/guerre-en-ukraine-nouvelles-coupures-de-courant-a-kiev-des-missiles-s-abattent-sur-lviv-et-la-capitale.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: nouvelles coupures de courant \u00e0 Kiev, des missiles s\u2019abattent sur Lviv et la capitale", "image_caption": "Un maison d\u00e9truite par un missile dans les environs de Kiev, le 29 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221229.OBS67731/preparez-vos-obseques-des-tags-anti-police-contenant-des-informations-personnelles-decouverts-a-chatenay-malabry.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Pr\u00e9parez vos obs\u00e8ques\u00a0\u00bb\u00a0: des tags anti-police contenant des informations personnelles d\u00e9couverts \u00e0 Ch\u00e2tenay-Malabry", "image_caption": "Des tags anti-police contenant des informations personnelles ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s \u00e0 Ch\u00e2tenay-Malabry, le 28 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-30", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-29", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2022-12-31"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221230.OBS67758/visiblement-contrarie-poutine-ne-souhaitera-pas-la-bonne-annee-a-macron-biden-et-scholz.html": {"news_title": "Visiblement contrari\u00e9, Poutine ne souhaitera pas la bonne ann\u00e9e \u00e0 Macron, Biden et Scholz", "image_caption": "Vladimir Poutine lors d\u2019une r\u00e9union avec Xi Jinping par vid\u00e9oconf\u00e9rence au Kremlin \u00e0 Moscou, en Russie, le 30 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221230.OBS67757/sos-medecins-sature-a-cause-de-la-triple-epidemie-et-de-la-greve-des-generalistes.html": {"news_title": "SOS M\u00e9decins satur\u00e9 \u00e0 cause de la triple \u00e9pid\u00e9mie et de la gr\u00e8ve des g\u00e9n\u00e9ralistes", "image_caption": "Un centre de consultations de SOS M\u00e9decins \u00e0 Bordeaux, le 14 janvier 2020.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221230.OBS67756/du-pantouflage-president-demissionnaire-de-la-region-grand-est-jean-rottner-rejoint-le-prive.html": {"news_title": "Jean Rottner rejoint le priv\u00e9, il avait d\u00e9missionn\u00e9 de la pr\u00e9sidence du Grand Est pour des \u00ab\u00a0imp\u00e9ratifs familiaux\u00a0\u00bb", "image_caption": "Jean Rottner lors de la rentr\u00e9e politique de Val\u00e9rie P\u00e9cresse, au parc de Villeroy \u00e0 Mennecy dans l\u2019Essonne, le 29 ao\u00fbt 2020.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221230.OBS67755/affaire-bastien-vives-assez-fantasme-par-pierre-jourde.html": {"news_title": "Affaire Bastien Viv\u00e8s\u00a0: \u00ab\u00a0Assez fantasm\u00e9\u00a0\u00bb, par Pierre Jourde", "image_caption": "Pierre Jourde", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221230.OBS67754/l-ukraine-assure-avoir-repousse-une-attaque-de-drones-russes-pendant-la-nuit.html": {"news_title": "L\u2019Ukraine assure avoir repouss\u00e9 une attaque de drones russes pendant la nuit", "image_caption": "Les restes d\u2019une maison bombard\u00e9e, dans les environs de Kiev, le 29 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20221230.OBS67752/le-trafic-des-ter-perturbe-en-nouvelle-aquitaine-par-une-greve-le-week-end-du-nouvel-an.html": {"news_title": "Gr\u00e8ve SNCF pour le Nouvel an\u00a0: le trafic perturb\u00e9 en Nouvelle-Aquitaine", "image_caption": "La gare de La Rochefoucauld sur la petite ligne SNCF Angoul\u00eame-Limoges, \u00e0 La Rochefoucauld en Nouvelle-Aquitaine, le 26 f\u00e9vrier 2018.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221230.OBS67735/trois-jours-de-deuil-pour-pele-au-bresil-le-monde-entier-lui-rend-hommage.html": {"news_title": "Trois jours de deuil pour Pel\u00e9 au Br\u00e9sil, le monde entier lui rend hommage", "image_caption": "Pel\u00e9 \u00e0 New York, aux Etats-Unis, le 2 avril 2014.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221230.OBS67746/mort-de-pele-les-unes-de-la-presse-mondiale-en-hommage-au-roi.html": {"news_title": "Mort de Pel\u00e9\u00a0: les ", "image_caption": "Les unes des journaux \u00ab\u00a0Marca\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0l\u2019Equipe\u00a0\u00bb et \u00ab Jornal Meia Hora\u00a0\u00bb le vendredi 30 d\u00e9cembre 2022, apr\u00e8s la mort de Pel\u00e9, la veille. ", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221230.OBS67740/pres-de-1-700-journalistes-tues-dans-le-monde-en-20-ans.html": {"news_title": "Pr\u00e8s de 1\u00a0700 journalistes tu\u00e9s dans le monde en 20\u00a0ans", "image_caption": "Des photos de journalistes assassin\u00e9s lors d\u2019une manifestation nationale \u00e0 Mexico, au Mexique, le 25 janvier 2022.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20221230.OBS67744/avatar-2-la-voie-de-l-eau-devient-le-film-le-plus-vu-en-france-en-2022.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Avatar 2. La voie de l\u2019eau\u00a0\u00bb devient le film le plus vu en France en 2022", "image_caption": "Avatar 2 est le film le plus vu dans les salles fran\u00e7aises en 2022.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221230.OBS67759/les-temps-modernes-merveilles-a-la-chaine.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Les Temps modernes\u00a0\u00bb, merveilles \u00e0 la cha\u00eene", "image_caption": "Charlie Chaplin dans \u00ab\u00a0Les Temps modernes\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221230.OBS67750/andrew-tate-l-influenceur-qui-s-est-moque-de-greta-thunberg-arrete-et-ce-n-est-pas-que-grace-a-une-boite-de-pizza.html": {"news_title": "Andrew Tate, l\u2019influenceur qui s\u2019est moqu\u00e9 de Greta Thunberg, arr\u00eat\u00e9 en Roumanie (et ce n\u2019est pas que gr\u00e2ce \u00e0 une bo\u00eete de pizza)", "image_caption": "Andrew Tate avec la bo\u00eete de pizza, le 28 d\u00e9cembre 2022 (Capture d\u2019\u00e9cran).", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20221230.OBS67748/pop-rock-classique-22-albums-de-2022-a-ne-surtout-pas-oublier.html": {"news_title": "Musique, chansons\u00a0: 22 albums de 2022 \u00e0 ne surtout pas oublier", "image_caption": "Dominique A, Rosalia, Jonathan Fournel et Weyes Blood", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221230.OBS67733/ce-qui-change-au-1er-janvier-2023-la-croatie-passe-a-l-euro-et-rejoint-l-espace-schengen.html": {"news_title": "La Croatie passe \u00e0 l\u2019euro ce dimanche 1er janvier 2023 et rejoint l\u2019espace Schengen", "image_caption": "Les drapeaux de l\u2019Union europ\u00e9enne, \u00e0 gauche, et de la Croatie flottent sur le b\u00e2timent du parlement \u00e0 Zagreb, en Croatie, dimanche 22 janvier 2012.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221230.OBS67739/au-moins-25-morts-dans-l-incendie-d-un-hotel-casino-a-la-frontiere-du-cambodge-et-de-la-thailande.html": {"news_title": "Au moins 25 morts dans l\u2019incendie d\u2019un h\u00f4tel casino \u00e0 la fronti\u00e8re du Cambodge et de la Tha\u00eflande", "image_caption": "L\u2019h\u00f4tel-casino pr\u00e8s de la fronti\u00e8re entre le Cambodge et la Tha\u00eflande \u00e0 Poipet, \u00e0 l\u2019ouest de Phnom Penh, au Cambodge, le 28 d\u00e9cembre 2022", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/mode/20221230.OBS67743/imperatrice-du-punk-la-creatrice-de-mode-vivienne-westwood-est-decedee.html": {"news_title": "Vivienne Westwood est morte, elle avait 81 ans et \u00e9tait \u00ab\u00a0l\u2019imp\u00e9ratrice du punk\u00a0\u00bb", "image_caption": "La cr\u00e9atrice britannique Vivienne Weswood \u00e0 la fashion week de Milan, en Italie, le 23 juin 2013.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["mode"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221230.OBS67738/birmanie-aung-san-suu-kyi-condamnee-a-7-ans-de-prison-supplementaires-pour-corruption-total-de-33-ans.html": {"news_title": "Birmanie\u00a0: Aung San Suu Kyi condamn\u00e9e \u00e0 7 ans de prison suppl\u00e9mentaires pour corruption", "image_caption": "Aung San Suu Kyi \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Yangon, \u00e0 Yangon en Birmanie, le 28 ao\u00fbt 2018.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20221230.OBS67760/quatre-plaintes-deposees-apres-des-deces-inexpliques-dans-un-hopital-des-vosges.html": {"news_title": "Mort inexpliqu\u00e9s au centre hospitalier de Remiremont (Vosges)\u00a0: 4 plaintes d\u00e9pos\u00e9es, une 5e plainte \u00e0 venir", "image_caption": "Le centre hospitalier de Remiremont, dans les Vosges.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221230.OBS67741/ris-de-veau-aux-morilles-et-ananas-roti-un-menu-de-reveillon-signe-stephanie-le-quellec.html": {"news_title": "Ris de veau aux morilles et ananas r\u00f4ti\u00a0: un menu de r\u00e9veillon sign\u00e9 St\u00e9phanie Le Quellec", "image_caption": "Ris de veau aux morilles de la cheffe St\u00e9phanie Le Quellec.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20221230.OBS67751/pele-un-mythe-invisible.html": {"news_title": "Pel\u00e9, un mythe invisible", "image_caption": "Pel\u00e9 avant de disputer un match amical avec son club Santos contre le \u00ab\u00a0Racing\u00a0\u00bb, \u00e0 Colombes, en banlieue parisienne, le 13 juin 1961.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221230.OBS67771/le-chanteur-d-aerosmith-poursuivi-pour-agression-sexuelle-d-une-mineure.html": {"news_title": "Le chanteur d\u2019Aerosmith poursuivi pour agression sexuelle d\u2019une mineure", "image_caption": "Steven Tyler, le chanteur d\u2019Aerosmith, lors d\u2019un concert \u00e0 Boston, le 8 septembre 2022. ", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221230.OBS67770/90-000-policiers-et-gendarmes-mobilises-pour-la-saint-sylvestre.html": {"news_title": "90\u00a0000 policiers et gendarmes mobilis\u00e9s pour la Saint Sylvestre", "image_caption": "Une voiture de police \u00e0 Paris, le 16 juillet 2022. ", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221230.OBS67769/au-bresil-bolsonaro-dit-au-revoir-a-ses-sympathisants-en-pleurant.html": {"news_title": "Au Br\u00e9sil, Bolsonaro dit au revoir \u00e0 ses sympathisants, en pleurant", "image_caption": "Jair Bolsonaro, le 29 aout 2019.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221230.OBS67768/la-france-impose-un-test-negatif-au-covid-19-pour-les-voyageurs-au-depart-de-chine.html": {"news_title": "La France impose un test n\u00e9gatif au Covid-19 pour les voyageurs au d\u00e9part de Chine", "image_caption": "L\u2019a\u00e9roport international de Beijing Capital, en Chine, le 27 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221230.OBS67767/deux-hommes-interpelles-avec-des-bonbonnes-de-gaz-gare-montparnasse-pour-apologie-du-terrorisme.html": {"news_title": "Deux hommes interpell\u00e9s avec des bonbonnes de gaz gare Montparnasse, pour \u00ab\u00a0menaces de mort\u00a0\u00bb", "image_caption": "La gare de Paris Montparnasse, le 10 octobre 2020.", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221230.OBS67764/atlanta-saison-4-futsal-social-club-the-patient-les-series-a-voir-ou-pas-sur-les-plateformes-cette-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Atlanta - saison 4\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Futsal Social Club\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0The Patient\u00a0\u00bb... Les s\u00e9ries \u00e0 voir (ou pas) sur Canal+, OCS, Netflix, Disney+, Amazon ou autres.", "image_caption": "\u00ab\u00a0Atlanta\u00a0\u00bb ", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221230.OBS67763/tous-les-plastiques-iront-dans-la-poubelle-jaune-a-partir-du-1er-janvier.html": {"news_title": "Tous les plastiques iront dans la poubelle jaune \u00e0 partir du 1er janvier 2023", "image_caption": "Deux poubelles \u00e0 Lyon, le 16 d\u00e9cembre 2019.\n\n", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221230.OBS67762/un-fax-sans-confidentialite-le-timbre-rouge-disparait-le-1er-janvier-et-son-remplacant-se-fait-etriller.html": {"news_title": "Le timbre rouge remplac\u00e9 par la \u00ab\u00a0e-lettre rouge\u00a0\u00bb au 1er janvier 2023, une solution critiqu\u00e9e", "image_caption": "Le timbre rouge sera supprim\u00e9 \u00e0 partir du 1er janvier 2023. ", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221230.OBS67761/ratatouille-animation-gastronomique.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Ratatouille\u00a0\u00bb, animation gastronomique", "image_caption": "\u00ab\u00a0Ratatouille\u00a0\u00bb", "download_date": "2022-12-31", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-30", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-01"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221231.OBS67792/charade-qui-es-tu-cary.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Charade\u00a0\u00bb, qui es-tu Cary\u00a0?", "image_caption": "Audrey Hepburn et Cary Grant dans \u00ab\u00a0Charade\u00a0\u00bb ", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221231.OBS67788/un-des-plus-grands-theologiens-de-son-temps-le-monde-rend-hommage-a-l-ancien-pape-benoit-xvi.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Un des plus grands th\u00e9ologiens de son temps\u00a0\u00bb\u00a0: le monde rend hommage \u00e0 l\u2019ancien pape Beno\u00eet XVI", "image_caption": "Le pape Beno\u00eet XVI lors de sa derni\u00e8re audience g\u00e9n\u00e9rale sur la place Saint-Pierre au Vatican, le 27 f\u00e9vrier 2022.", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20221231.OBS67774/indemnite-carburant-pass-navigo-ce-qui-change-au-1er-janvier-2023-dans-les-transports.html": {"news_title": "Indemnit\u00e9 carburant, pass Navigo\u2026 Ce qui change au 1er\u00a0janvier\u00a02023 dans les transports", "image_caption": "Une station-service TotalEnergie, sur la Promenade des Anglais, \u00e0 Nice le 9 juin 2022. ", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221231.OBS67780/la-coree-du-nord-tire-un-nouveau-missile-et-clot-une-annee-de-tension.html": {"news_title": "La Cor\u00e9e du Nord tire un nouveau missile et cl\u00f4t une ann\u00e9e de tension", "image_caption": "Des personnes regardent des images d\u2019archives d\u2019un lancement de missile nord-cor\u00e9en \u00e0 la gare de Yongsan \u00e0 S\u00e9oul, le 18 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221231.OBS67781/l-ancien-pape-benoit-xvi-est-mort-a-95-ans.html": {"news_title": "Benoit XVI, ex-pape, est mort \u00e0 95 ans", "image_caption": "Le pape Beno\u00eet XVI au Palais Bellevue, \u00e0 Berlin en Allemagne, le 22 septembre 2011. ", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221231.OBS67783/barbara-walters-legende-de-la-television-americaine-s-est-eteinte-a-93-ans.html": {"news_title": "Barbara Walters, l\u00e9gende de la t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine, s\u2019est \u00e9teinte \u00e0 93\u00a0ans", "image_caption": "Barbara Walters lors du d\u00eener-b\u00e9n\u00e9fice annuel des American Friends Of Magen David Adom au Lighthouse at Chelsea Piers, \u00e0 New York, aux Etats-Unis, le 2 d\u00e9cembre 2014.", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20221231.OBS67785/en-colere-les-biologistes-ne-feront-plus-de-remontees-des-tests-covid-a-partir-de-lundi.html": {"news_title": "En col\u00e8re, les biologistes ne feront plus de remont\u00e9es des tests Covid \u00e0 partir de lundi", "image_caption": "Le laboratoire technique de biologie m\u00e9dicale, \u00e0 Nice, le 29 novembre 2022.", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221231.OBS67794/inflation-hopitaux-retraites-macron-en-rassembleur-pour-ses-v-ux-d-une-perilleuse-annee-2023.html": {"news_title": "Inflation, h\u00f4pitaux, retraites\u2026 Macron en rassembleur pour ses v\u0153ux d\u2019une p\u00e9rilleuse ann\u00e9e 2023", "image_caption": "Un \u00e9cran de t\u00e9l\u00e9vision diffusant les v\u0153ux du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron pour la nouvelle ann\u00e9e lors d\u2019un discours \u00e0 la nation depuis l\u2019\u00c9lys\u00e9e, \u00e0 Paris, le 31 d\u00e9cembre 2020.", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20221231.OBS67793/la-reforme-des-retraites-doit-financer-le-grand-age-revendique-la-federation-hospitaliere-de-france.html": {"news_title": "La r\u00e9forme des retraites doit financer le grand \u00e2ge, revendique la F\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de France", "image_caption": "La salle de restauration de l\u2019ehpad \u00ab\u00a0La Croix-Rouge Russe\u00a0\u00bb, \u00e0 Nice, le 23 d\u00e9cembre 2023.", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20221231.OBS67775/fan-des-annees-1980-voyage-dans-une-decennie-pop.html": {"news_title": "Fan des ann\u00e9es 1980\u00a0: voyage dans une d\u00e9cennie pop", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221231.OBS67776/parti-aux-etats-unis-bolsonaro-devrait-rater-la-passation-de-pouvoir-au-bresil.html": {"news_title": "Parti aux Etats-Unis, Bolsonaro devrait rater la passation de pouvoir au Br\u00e9sil", "image_caption": "Jair Bolsonaro salue la c\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes de la D\u00e9claration de la Garde navale, \u00e0 l\u2019\u00c9cole navale de Rio de Janeiro, au Br\u00e9sil, le 10 d\u00e9cembre 2022", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221231.OBS67789/une-deputee-lr-de-l-aube-menacee-avec-un-pistolet-a-air-comprime-pendant-un-collage-d-affiches.html": {"news_title": "Une d\u00e9put\u00e9e LR de l\u2019Aube menac\u00e9e avec un pistolet \u00e0 air comprim\u00e9 pendant un collage d\u2019affiches", "image_caption": "Val\u00e9rie Bazin-Malgras dans la salle des quatre colonnes \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, \u00e0 Paris, le 18 f\u00e9vrier 2020.", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20221231.OBS67777/5-idees-recues-sur-les-accords-mets-et-vins.html": {"news_title": "5 id\u00e9es re\u00e7ues sur les accords mets et vins", "image_caption": "vin et fromage", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20221231.OBS67795/lors-de-ses-v-ux-macron-appelle-a-l-unite-de-la-nation-et-confirme-la-reforme-des-retraites-en-2023.html": {"news_title": "Lors de ses v\u0153ux, Macron appelle \u00e0 \u00ab\u00a0l\u2019unit\u00e9 de la nation\u00a0\u00bb et confirme la r\u00e9forme des retraites en\u00a02023", "image_caption": "Emmanuel Macron lors de ses voeux samedi soir.", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20221231.OBS67790/scaramouche-la-creme-de-la-creme.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Scaramouche\u00a0\u00bb, la cr\u00e8me de la cr\u00e8me", "image_caption": "Mel Ferrer et Stewart Granger dans \u00ab\u00a0Scaramouche\u00a0\u00bb ", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20221231.OBS67791/nouvelles-frappes-russes-en-ukraine-au-moins-un-mort-a-kiev.html": {"news_title": "Nouvelles frappes russes en Ukraine, au moins un mort \u00e0 Kiev", "image_caption": "Des personnes se tiennent devant un h\u00f4tel endommag\u00e9 sur les lieux d\u2019un bombardement russe \u00e0 Kiev, en Ukraine, le 31 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-01", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2022-12-31", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-02"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230101.OBS67803/kim-jong-un-appelle-a-l-augmentation-exponentielle-de-l-arsenal-nucleaire-nord-coreen.html": {"news_title": "Kim Jong Un appelle \u00e0 \u00ab\u00a0l\u2019augmentation exponentielle\u00a0\u00bb de l\u2019arsenal nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en", "image_caption": "Kim Jong Un, fin d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-02", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-01", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-03"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230101.OBS67813/deux-couples-a-hollywood-signoret-et-montand-monroe-et-miller-la-bande-des-quatre.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Deux couples \u00e0 Hollywood\u00a0: Signoret et Montand, Monroe et Miller\u00a0\u00bb, la bande des quatre", "image_caption": "Arthur Miller, Simone Signoret, Yves Montand et Marilyn Monroe en 1960 \u00e0 Hollywood. ", "download_date": "2023-01-02", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-01", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-03"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230101.OBS67807/plus-de-45-000-traversees-illegales-de-la-manche-nouveau-record-en-2022.html": {"news_title": "Plus de 45 000 travers\u00e9es ill\u00e9gales de la Manche, nouveau record en 2022", "image_caption": "Migrants intercept\u00e9s par les douanes anglaises, au large des c\u00f4tes britanniques, le 3 mai 2022.", "download_date": "2023-01-02", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-01", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-03"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230101.OBS67805/20-de-voitures-brulees-en-moins-pour-le-nouvel-an-aucun-incident-notable-annonce-darmanin.html": {"news_title": "20% de voitures br\u00fbl\u00e9es en moins pour le Nouvel An, aucun \u00ab\u00a0incident notable\u00a0\u00bb, annonce Darmanin", "image_caption": "Gerald Darmanin, le 22 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-02", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-01", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-03"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230101.OBS67804/l-ukraine-dit-avoir-abattu-45-drones-dans-la-nuit-du-nouvel-an.html": {"news_title": "L\u2019Ukraine dit avoir abattu 45 drones dans la nuit du Nouvel an", "image_caption": "Un immeuble touch\u00e9 par un missile russe, dans le centre de Kiev, le 31 d\u00e9cembre 2022", "download_date": "2023-01-02", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-01", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-03"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230101.OBS67802/la-croatie-devient-le-20e-pays-a-adopter-l-euro.html": {"news_title": "La Croatie devient le 20e pays \u00e0 adopter l\u2019euro", "image_caption": "Une pi\u00e8ce d\u2019un euro \u00e0 Zagreb, le 30 d\u00e9cembre.", "download_date": "2023-01-02", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-01", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-03"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230101.OBS67798/timbre-rouge-preservatifs-vaisselle-jetable-ce-qui-change-au-1er-janvier-2023.html": {"news_title": "Ce qui change au 1er janvier 2023", "image_caption": "Le timbre rouge sera supprim\u00e9 \u00e0 partir du 1er janvier 2023 en France. ", "download_date": "2023-01-02", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-01", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-03"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20230101.OBS67800/les-remedes-anti-gueule-de-bois-des-chefs.html": {"news_title": "Les rem\u00e8des anti-gueule de bois des chefs", "image_caption": "Cuites, 60 recettes faciles pour lendemains difficiles", "download_date": "2023-01-02", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-01", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-03"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230101.OBS67810/radin-un-role-comique-en-or-massif.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0\u00a0: \u00ab\u00a0Radin\u00a0! \u00a0\u00bb, un r\u00f4le comique en or massif", "image_caption": "Dany Boon", "download_date": "2023-01-02", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-01", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-03"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230101.OBS67809/lula-est-de-retour-a-la-tete-du-bresil-le-parcours-hors-du-commun-d-une-icone-de-la-gauche.html": {"news_title": "Lula est de retour \u00e0 la t\u00eate du Br\u00e9sil\u00a0: le parcours hors du commun d\u2019une ic\u00f4ne de la gauche", "image_caption": "Lula, le 29 d\u00e9cembre lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Brasilia.", "download_date": "2023-01-02", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-01", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-03"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230102.OBS67837/des-records-de-chaleur-en-2022-et-une-annee-2023-qui-s-annonce-toujours-plus-chaude-en-europe.html": {"news_title": "Des records de chaleur en\u00a02022 et une ann\u00e9e 2023 qui s\u2019annonce toujours plus chaude en Europe", "image_caption": "La temp\u00e9rature a atteint des records dans plusieurs pays d\u2019Europe en 2022. ", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230102.OBS67821/en-syrie-deux-soldats-tues-dans-un-raid-israelien-a-l-aeroport-de-damas.html": {"news_title": "En Syrie, quatre morts apr\u00e8s un raid isra\u00e9lien \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Damas", "image_caption": "L\u2019a\u00e9roport de Damas a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit par une frappe a\u00e9rienne, le 10 juin 2022.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230102.OBS67820/les-incursions-aeriennes-chinoises-pres-de-taiwan-ont-presque-double-en-2022.html": {"news_title": "Les incursions a\u00e9riennes chinoises pr\u00e8s de Ta\u00efwan ont presque doubl\u00e9 en\u00a02022", "image_caption": "Deux chasseurs F-16V arm\u00e9s de fabrication am\u00e9ricaine survolent une base a\u00e9rienne \u00e0 Chiayi, dans le sud de Ta\u00efwan, le 5 janvier 2022.\n", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230102.OBS67844/irma-la-douce-billy-wilder-a-paris.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Irma la douce\u00a0\u00bb, Billy Wilder \u00e0 Paris", "image_caption": "Jack Lemmon, Shirley MacLaine", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230102.OBS67852/en-2022-le-trafic-aerien-europeen-a-retrouve-83-du-niveau-d-avant-crise-du-covid.html": {"news_title": "En\u00a02022, le trafic a\u00e9rien europ\u00e9en a retrouv\u00e9 83\u00a0% du niveau d\u2019avant la crise du Covid", "image_caption": "Un avion Ryanair d\u00e9colle \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Leeds Bradford dans le Yorkshire, au Royaume-Uni, le 29 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230102.OBS67815/hausse-du-smic-des-retraites-ce-qui-a-augmente-au-1er-janvier-et-qui-va-faire-du-bien-a-votre-porte-monnaie.html": {"news_title": "Hausse du smic, des retraites\u2026 Ce qui a augment\u00e9 au 1er\u00a0janvier\u00a0et qui va faire du bien \u00e0 votre porte-monnaie", "image_caption": "Pour la premi\u00e8re fois en vingt-deux\u00a0ans, le taux de r\u00e9mun\u00e9ration de PEL va augmenter en\u00a02023 pour atteindre 2\u00a0%.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230102.OBS67843/guerre-en-ukraine-au-moins-63-militaires-russes-tues-dans-une-frappe-a-l-est-du-pays.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: au moins 63 militaires russes tu\u00e9s dans une frappe \u00e0 l\u2019est du pays", "image_caption": "Un immeuble d\u2019habitation endommag\u00e9 apr\u00e8s un bombardement par les forces ukrainiennes \u00e0 Makiivka, dans l\u2019oblast de Donetsk, le 4 novembre 2022.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230102.OBS67826/la-greve-des-medecins-generalistes-reconduite-jusqu-au-8-janvier.html": {"news_title": "La gr\u00e8ve des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes reconduite jusqu\u2019au 8\u00a0janvier", "image_caption": "Lors d\u2019une manifestation de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes \u00e0 Lyon, le 1er d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20230102.OBS67827/au-bresil-les-adieux-au-roi-pele-commencent.html": {"news_title": "Au Br\u00e9sil, les adieux au roi Pel\u00e9 commencent", "image_caption": "Le stade Vila Belmiro avant le d\u00e9but de la veill\u00e9e fun\u00e8bre de Pel\u00e9 dans la ville de Santos, le 2 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230102.OBS67850/face-a-la-flambee-des-prix-de-l-energie-ces-entreprises-ont-recours-au-chomage-partiel.html": {"news_title": "William Saurin, Garbit, Duralex\u2026 Face \u00e0 la flamb\u00e9e des prix de l\u2019\u00e9nergie, ces entreprises ont recours au ch\u00f4mage partiel", "image_caption": "Un four de l\u2019entreprise Duralex International, \u00e0 La Chapelle-Saint-Mesmin, dans le Loiret, le 1er juillet 2021.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230102.OBS67853/qatargate-le-parlement-europeen-demande-en-urgence-la-levee-d-immunite-de-deux-deputes.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Qatargate\u00a0\u00bb\u00a0: le Parlement europ\u00e9en demande en urgence la lev\u00e9e d\u2019immunit\u00e9 de deux d\u00e9put\u00e9s", "image_caption": "Andrea Cozzolino lors d\u2019une r\u00e9union au Parlement europ\u00e9en, le 21 novembre 2019.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20230102.OBS67847/cesar-2023-l-academie-va-mettre-en-retrait-toute-personne-accusee-de-faits-de-violence.html": {"news_title": "C\u00e9sar 2023\u00a0: l\u2019Acad\u00e9mie va mettre en retrait toute personne accus\u00e9e de \u00ab\u00a0faits de violence\u00a0\u00bb", "image_caption": "\u00ab\u00a0Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de ne pas mettre en lumi\u00e8re des personnes qui seraient mises en cause par la justice pour des faits de violence\u00a0\u00bb, a fait savoir l\u2019Acad\u00e9mie des C\u00e9sar. ", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230102.OBS67854/tout-juste-investi-le-bresilien-lula-signe-des-decrets-sur-les-armes-et-l-amazonie.html": {"news_title": "Tout juste investi, le Br\u00e9silien Lula signe des d\u00e9crets sur les armes et l\u2019Amazonie", "image_caption": "Le pr\u00e9sident Lula, et la premi\u00e8re dame Janja dans la voiture pr\u00e9sidentielle, \u00e0 Bras\u00edlia au Br\u00e9sil, le 1er janvier 2023.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230102.OBS67836/au-vatican-les-fideles-disent-adieu-a-l-ancien-pape-benoit-xvi.html": {"news_title": "Au Vatican, les fid\u00e8les disent adieu \u00e0 l\u2019ancien pape Beno\u00eet XVI", "image_caption": "La Premi\u00e8re ministre Giorgia Meloni s\u2019est rendue, lundi 2 janvier, devant la d\u00e9pouille de Beno\u00eet XVI.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230102.OBS67840/guerre-en-ukraine-les-exportations-de-gaz-du-russe-gazprom-ont-chute-de-45-5-en-2022.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: les exportations de gaz du russe Gazprom ont chut\u00e9 de 45,5\u00a0% en\u00a02022", "image_caption": "Un employ\u00e9 de Gazprom Transgaz Moscou dans une station de compression, le 15 septembre 2022.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20230102.OBS67835/mort-de-jacques-sereys-grande-figure-de-la-comedie-francaise.html": {"news_title": "Mort de Jacques Sereys, grande figure de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "image_caption": "Jacques Sereys sur sc\u00e8ne en 2014 dans le spectacle Si Guitry m\u2019\u00e9tait cont\u00e9\"", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230102.OBS67834/reforme-des-retraites-nous-serons-evidemment-dans-la-rue-previent-marine-tondelier.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: \u00ab\u00a0Nous serons \u00e9videmment dans la rue\u00a0\u00bb, pr\u00e9vient Marine Tondelier", "image_caption": "Marine Tondelier, le 10 septembre 2022 \u00e0 Rungis, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e nouvelle secr\u00e9taire nationale du parti EELV.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230102.OBS67833/en-australie-quatre-morts-apres-une-collision-entre-deux-helicopteres.html": {"news_title": "En Australie, quatre morts apr\u00e8s une collision entre deux h\u00e9licopt\u00e8res", "image_caption": "Deux h\u00e9licopt\u00e8res sont entr\u00e9s en collision \u00e0 proximit\u00e9 du parc \u00e0 th\u00e8me Sea World sur la C\u00f4te Dor\u00e9e, le 2 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20230102.OBS67831/l-acteur-americain-jeremy-renner-se-blesse-grievement-apres-un-accident-de-deneigement.html": {"news_title": "L\u2019acteur am\u00e9ricain Jeremy Renner se blesse gri\u00e8vement apr\u00e8s un accident de d\u00e9neigement", "image_caption": "Jeremy Renner \u00e0 New York, le 22 novembre 2021.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20230102.OBS67824/152-millions-d-entrees-dans-les-salles-francaises-de-cinema-en-2022.html": {"news_title": "Cin\u00e9ma\u00a0: 152 millions d\u2019entr\u00e9es dans les salles fran\u00e7aises en 2022", "image_caption": "Une salle de cin\u00e9ma \u00e0 Toulouse, le 14 septembre 2020.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230102.OBS67830/vacheries-reveries-poemes-tendresse-tout-et-rien-les-1000-graces-matinales-de-francois-morel.html": {"news_title": "Vacheries, r\u00eaveries, po\u00e8mes, tendresse, \u00ab\u00a0tout et rien\u00a0\u00bb... les 1000 \u00ab\u00a0Gr\u00e2ces matinales\u00a0\u00bb de Fran\u00e7ois Morel", "image_caption": "Francois Morel, lors du 35e Festival du Livre le 10 ao\u00fbt 2022.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230102.OBS67819/guerre-en-ukraine-apres-un-nouvel-an-meurtrier-kiev-de-nouveau-vise-par-une-attaque-aerienne.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: apr\u00e8s un Nouvel An meurtrier, Kiev de nouveau vis\u00e9e par une attaque a\u00e9rienne", "image_caption": "A Kiev, le 1er janvier 2023.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230102.OBS67817/chanteuse-et-thesarde-j-ai-parfois-des-urgences-qui-m-obligent-a-mettre-mes-recherches-entre-parentheses.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Chanteuse et th\u00e9sarde, j\u2019ai parfois des urgences qui m\u2019obligent \u00e0 mettre mes recherches entre parenth\u00e8ses\u00a0\u00bb", "image_caption": "Une \u00e9tudiante chez elle \u00e0 Paris, en 2020.", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230102.OBS67846/fargo-terreur-absurde.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Fargo\u00a0\u00bb, terreur absurde", "image_caption": "Frances McDormand dans \u00ab\u00a0Fargo\u00a0\u00bb ", "download_date": "2023-01-03", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-02", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-04"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230103.OBS67873/les-musulmans-s-en-foutent-de-la-republique.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Les musulmans s\u2019en foutent de la R\u00e9publique\u00a0\u00bb, ce que r\u00e9v\u00e8le la sortie de Jean-Claude Dassier sur CNews", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/sciences/20230103.OBS67872/des-photos-saisissantes-de-la-lune-et-de-la-terre-transmises-par-la-premiere-sonde-lunaire-sud-coreenne.html": {"news_title": "Des photos saisissantes de la Lune et de la Terre transmises par la premi\u00e8re sonde lunaire sud-cor\u00e9enne", "image_caption": "La sonde Danuri a d\u00e9coll\u00e9 en ao\u00fbt depuis les Etats-Unis \u00e0 bord d\u2019une fus\u00e9e de SpaceX.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["sciences"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/chroniques/20230103.OBS67856/retraites-macron-va-t-il-declencher-la-tempete.html": {"news_title": "Retraites\u00a0: Macron va-t-il d\u00e9clencher la temp\u00eate\u00a0?", "image_caption": "Emmanuel Macron lors de son allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du 31 d\u00e9cembre.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/rue89/20230103.OBS67864/janvier-sec-la-vie-sans-alcool-c-est-possible.html": {"news_title": "Janvier sec\u00a0: la vie sans alcool, c\u2019est possible\u00a0?", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["rue89"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230103.OBS67866/ecoles-d-ingenieurs-il-faut-aider-les-filles-a-ne-pas-se-censurer-dans-leurs-choix-d-orientation.html": {"news_title": "Ecoles d\u2019ing\u00e9nieurs\u00a0: \u00ab\u00a0Il faut aider les filles \u00e0 ne pas se censurer dans leurs choix d\u2019orientation\u00a0\u00bb", "image_caption": "Campagne de promotion aux Olympiades des Sciences de l'Ingenieur.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230103.OBS67865/prix-de-l-energie-les-boulangers-pourront-reporter-le-paiement-de-leurs-impots-et-cotisations-sociales.html": {"news_title": "Prix de l\u2019\u00e9nergie\u00a0: les boulangers pourront reporter \u00ab\u00a0le paiement de leurs imp\u00f4ts et cotisations sociales\u00a0\u00bb", "image_caption": "Une boulangerie \u00e0  Mouans Sartoux, le 30 novembre 2022.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230103.OBS67859/au-royaume-uni-des-medecins-alertent-sur-la-mort-de-patients-aux-urgences-faute-de-soins-adequats.html": {"news_title": "Au Royaume-Uni, des m\u00e9decins alertent sur la mort de patients aux urgences faute de soins ad\u00e9quats", "image_caption": "Devant le Royal London Hospital, le 20 d\u00e9cembre 2021. ", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20230103.OBS67863/covid-19-pekin-juge-inacceptables-les-tests-pour-les-voyageurs-venant-de-chine-et-evoque-de-possibles-contre-mesures.html": {"news_title": "Covid-19\u00a0: P\u00e9kin juge \u00ab\u00a0inacceptables\u00a0\u00bb les tests pour les voyageurs venant de Chine et \u00e9voque de possibles \u00ab\u00a0contre-mesures\u00a0\u00bb", "image_caption": "La France fait partie des pays qui ont \u00e0 nouveau imposer ces tests.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230103.OBS67876/reforme-des-retraites-pour-la-gauche-les-propos-de-borne-sont-une-tentative-d-enfumage.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: pour la gauche, les propos de Borne sont une \u00ab\u00a0tentative d\u2019enfumage\u00a0\u00bb", "image_caption": "Plusieurs membres de la Nupes lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, \u00e0 Paris, le 21 septembre 2022.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230103.OBS67862/reforme-des-retraites-le-programme-charge-d-elisabeth-borne-a-une-semaine-de-presenter-les-arbitrages-du-gouvernement.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: le programme charg\u00e9 d\u2019Elisabeth Borne \u00e0 une semaine de pr\u00e9senter les arbitrages du gouvernement", "image_caption": "La Premi\u00e8re ministre Elisabeth Borne, au commissariat de police d\u2019Argenteuil, le 31 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230103.OBS67861/la-reforme-des-retraites-presentee-le-23-janvier-en-conseil-des-ministres-annonce-borne.html": {"news_title": "Retraites, assurance ch\u00f4mage, prix de l\u2019\u00e9nergie\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir des annonces d\u2019Elisabeth Borne", "image_caption": "Elisabeth Borne devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale \u00e0 Paris, le 6 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230103.OBS67860/accuse-d-avoir-envoye-de-la-nourriture-aux-soldats-russes-bonduelle-dement.html": {"news_title": "Accus\u00e9 d\u2019avoir envoy\u00e9 de la nourriture aux soldats russes, Bonduelle d\u00e9ment", "image_caption": "Des conserves Bonduelle vendues en Russie, le 24 janvier 2020.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20230103.OBS67868/fred-white-batteur-de-earth-wind-fire-est-mort.html": {"news_title": "Fred White, batteur de Earth, Wind &\u00a0Fire, est mort", "image_caption": "Fred White sur sc\u00e8ne en 1979", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230103.OBS67883/pass-navigo-100-000-personnes-debitees-plusieurs-fois-par-erreur-au-moment-du-rechargement.html": {"news_title": "Pass Navigo\u00a0: 100\u00a0000 personnes d\u00e9bit\u00e9es plusieurs fois par erreur au moment du rechargement", "image_caption": "Le prix du pass Navigo est pass\u00e9 le 1er janvier 2023 de 75,20 \u00e0 84,10 euros.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230103.OBS67884/prix-de-l-energie-les-boulangers-pourront-resilier-leur-contrat-sans-frais-en-cas-de-hausse-de-prix-prohibitive.html": {"news_title": "Prix de l\u2019\u00e9nergie\u00a0: les boulangers pourront r\u00e9silier leur contrat sans frais en cas de hausse de prix \u00ab\u00a0prohibitive\u00a0\u00bb", "image_caption": "Cette mesure \u00ab\u00a0exceptionnelle\u00a0\u00bb qui cible exclusivement les boulangers sera appliqu\u00e9e \u00ab\u00a0au cas par cas\u00a0\u00bb par les \u00e9nerg\u00e9ticiens.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230103.OBS67885/rio-grande-la-grande-cavalerie.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Rio Grande\u00a0\u00bb, la grande cavalerie de John Ford ", "image_caption": "John Wayne dans \u00ab\u00a0Rio Grande\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230103.OBS67886/l-ex-archeveque-de-paris-michel-aupetit-vise-par-une-enquete-pour-agression-sexuelle-sur-personne-vulnerable.html": {"news_title": "L\u2019ex-archev\u00eaque de Paris Michel Aupetit vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour agression sexuelle sur personne vuln\u00e9rable", "image_caption": "Michel Aupetit \u00e0 Paris, le 15 juin 2019. ", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230103.OBS67874/l-accusation-d-antisemitisme-envers-jean-giraudoux-n-est-pas-justifiee.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0L\u2019accusation d\u2019antis\u00e9mitisme envers Jean Giraudoux n\u2019est pas justifi\u00e9e\u00a0\u00bb", "image_caption": "Jean Giraudoux.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230103.OBS67897/des-etablissements-scolaires-evacues-a-la-rentree-apres-des-menaces-d-attentat-sur-internet.html": {"news_title": "Des \u00e9tablissements scolaires \u00e9vacu\u00e9s \u00e0 la rentr\u00e9e apr\u00e8s des menaces d\u2019attentat sur internet", "image_caption": "Le lyc\u00e9e technique Louise Michel de Grenoble, le 9 octobre 2008.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230103.OBS67896/au-congres-americain-les-republicains-echouent-a-elire-un-speaker-au-premier-tour-une-premiere-en-100-ans.html": {"news_title": "Au Congr\u00e8s am\u00e9ricain, les r\u00e9publicains \u00e9chouent \u00e0 \u00e9lire un \u00ab\u00a0speaker\u00a0\u00bb au premier tour, une premi\u00e8re en 100\u00a0ans", "image_caption": "Kevin McCarthy apr\u00e8s le vote des repr\u00e9sentants du Congr\u00e8s pour le pr\u00e9sident, \u00e0\u00a0Washington aux \u00c9tats-Unis, le 3 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20230103.OBS67895/une-ecrasante-majorite-de-pays-de-l-ue-en-faveur-de-tests-covid-systematiques-sur-les-voyageurs-de-chine.html": {"news_title": "Une \u00ab\u00a0\u00e9crasante majorit\u00e9\u00a0\u00bb de pays de l\u2019UE en faveur de tests Covid syst\u00e9matiques sur les voyageurs de Chine", "image_caption": "Des passagers \u00e0 l\u2019a\u00e9roport Malpensa de Milan, en Italie, le 29 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230103.OBS67894/la-visite-d-un-ministre-israelien-d-extreme-droite-sur-l-esplanade-des-mosquees-provoque-un-tolle-au-moyen-orient.html": {"news_title": "La visite d\u2019un ministre isra\u00e9lien d\u2019extr\u00eame droite sur l\u2019esplanade des Mosqu\u00e9es provoque un toll\u00e9 mondial", "image_caption": "Itamar Ben Gvir marchant dans la cour de la mosqu\u00e9e Al-Aqsa de J\u00e9rusalem, connue par les Juifs sous le nom de Mont du Temple, t\u00f4t le 3 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20230103.OBS67893/nostalgia-tirailleurs-16-ans-les-films-a-voir-ou-pas-cette-semaine.html": {"news_title": "Les sorties cin\u00e9ma de la semaine\u00a0: \u00ab\u00a0Nostalgia\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Tirailleurs\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a016 Ans\u00a0\u00bb\u2026", "image_caption": "Pierfrancesco Favino dans \u00ab\u00a0Nostalgia\u00a0\u00bb, de Mario Martone.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20230103.OBS67892/mode-beaute-food-15-nouveautes-qui-donnent-envie-de-2023.html": {"news_title": "Mode, beaut\u00e9, food... 15 nouveaut\u00e9s qui donnent envie de 2023", "image_caption": "Luminaires Varmblixt, de Sabine Marcelis.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230103.OBS67882/des-kurdes-de-france-et-d-europe-rendent-hommage-aux-morts-de-la-fusillade-a-paris.html": {"news_title": "Des Kurdes de France et d\u2019Europe rendent hommage aux morts de la fusillade \u00e0 Paris", "image_caption": "Une femme devant les cercueils des trois victimes de la fusillade de la rue Enghien, \u00e0 Villiers-le-Bel, le 3 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230103.OBS67890/game-of-thrones-les-soprano-the-wire-les-series-hbo-cherchent-un-point-de-chute-apres-leur-depart-d-ocs.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Game of Thrones\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0les Soprano\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0The Wire\u00a0\u00bb\u2026\u00a0les s\u00e9ries HBO cherchent un point de chute apr\u00e8s leur d\u00e9part d\u2019OCS", "image_caption": "Un homme passe devant une affiche publicitaire de \u00ab\u00a0Game of Thrones\u00a0\u00bb, \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de l\u2019exposition internationale Game of Thrones \u00e0 Stockholm, le 11 mars 2015.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20230103.OBS67887/reforme-des-retraites-la-cfdt-se-mobilisera-contre-le-report-de-l-age-legal-de-depart-a-64-ou-65-ans.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: la CFDT se mobilisera contre le report de l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 64 ou 65\u00a0ans", "image_caption": "Laurent Berger apr\u00e8s une r\u00e9union avec la Premi\u00e8re ministre, au palais de Matignon \u00e0 Paris, le 3 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20230103.OBS67870/kylian-mbappe-ovationne-lors-d-un-match-de-nba-a-new-york.html": {"news_title": "Kylian Mbapp\u00e9 ovationn\u00e9 lors d\u2019un match de NBA \u00e0 New York", "image_caption": "Kylian Mbapp\u00e9 lors d\u2019un match de basket entre les Brooklyn Nets et les San Antonio Spurs, \u00e0 New York, le 2 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230103.OBS67869/gerald-darmanin-sur-le-limogeage-de-la-prefete-marie-lajus-un-representant-de-l-etat-doit-etre-inattaquable.html": {"news_title": "G\u00e9rald Darmanin sur le limogeage de la pr\u00e9f\u00e8te Marie Lajus\u00a0: \u00ab\u00a0Un repr\u00e9sentant de l\u2019Etat doit \u00eatre inattaquable\u00a0\u00bb", "image_caption": "G\u00e9rald Darmanin \u00e0 Paris, le 27 octobre 2022. ", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230103.OBS67877/les-assistants-du-samu-au-bord-de-l-implosion-demandent-des-renforts-en-urgence.html": {"news_title": "Les assistants du SAMU, \u00ab\u00a0au bord de l\u2019implosion\u00a0\u00bb, demandent des renforts en urgence", "image_caption": "Un panneau SAMU sur une voiture dans le service des urgences du centre hospitalier d\u2019Avranches-Granville, le 31 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/editos-et-chroniques/20230103.OBS67881/cristiano-ronaldo-vers-une-sortie-ratee.html": {"news_title": "Cristiano Ronaldo, vers une sortie rat\u00e9e", "image_caption": "Une affiche souhaitant la bienvenue \u00e0 Cristiano Ronaldo, \u00e0 Riyad, en Arabie saoudite, le 2 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["editos-et-chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230103.OBS67880/guerre-en-ukraine-avalanche-de-critiques-contre-l-armee-russe-apres-la-mort-de-63-soldats.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: avalanche de critiques contre l\u2019arm\u00e9e russe apr\u00e8s la mort de 63 soldats", "image_caption": "Vladimir Poutine et un militaire lors d\u2019une visite au si\u00e8ge du district militaire du Sud \u00e0 Rostov-sur-le-Don, en Russie, le 31 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230103.OBS67889/le-dry-january-ce-carnaval-inverse-d-une-societe-honteuse-d-elle-meme.html": {"news_title": "Le \u00ab\u00a0Dry January\u00a0\u00bb, ce carnaval invers\u00e9 d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 honteuse d\u2019elle-m\u00eame", "image_caption": "Un porteur d\u2019eau en Russie, le 1er novembre 2022.", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230103.OBS67879/le-fugitif-a-bout-de-souffle.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Le Fugitif\u00a0\u00bb, \u00e0 bout de souffle", "image_caption": "Harrison Ford", "download_date": "2023-01-04", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-03", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-05"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230104.OBS67905/l-inflation-ralentit-a-5-9-sur-un-an-en-decembre.html": {"news_title": "L\u2019inflation ralentit \u00e0 5,9\u00a0% sur un an en d\u00e9cembre", "image_caption": "Sur un mois, les prix ont recul\u00e9 de 0,1\u00a0% en d\u00e9cembre par rapport \u00e0 novembre.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230104.OBS67902/le-gouvernement-fait-sa-rentree-avec-le-premier-conseil-des-ministres-de-2023.html": {"news_title": "Le gouvernement fait sa rentr\u00e9e avec le premier conseil des ministres de 2023", "image_caption": "Emmanuel Macron \u00e0 Paris, le 3 janvier 2022. ", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230104.OBS67911/les-etats-unis-vont-autoriser-la-vente-de-pilules-abortives-en-pharmacie.html": {"news_title": "Les Etats-Unis vont autoriser la vente de pilules abortives en pharmacie", "image_caption": "La mif\u00e9pristone et le misoprostol sont les deux m\u00e9dicaments utilis\u00e9s dans un avortement m\u00e9dicamenteux.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230104.OBS67912/elisabeth-borne-demande-au-gouvernement-de-resister-aux-vents-contraires.html": {"news_title": "Elisabeth Borne demande au gouvernement de \u00ab\u00a0r\u00e9sister aux vents contraires\u00a0\u00bb", "image_caption": "Elisabeth Borne et d\u2019autres membres du gouvernement arrivent \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e \u00e0 Paris, le 4 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230104.OBS67913/la-menace-de-coupures-de-courant-cet-hiver-semble-s-ecarter-estime-veran.html": {"news_title": "Coupures de courant, Covid en Chine\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir du premier conseil des ministres 2023", "image_caption": "Olivier V\u00e9ran \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, le 4 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230104.OBS67914/l-iran-met-en-garde-paris-contre-des-caricatures-insultantes-de-khamenei-dans-charlie-hebdo.html": {"news_title": "Caricatures de Khamenei dans \u00ab\u00a0Charlie Hebdo\u00a0\u00bb\u00a0: l\u2019Iran menace la France", "image_caption": "L\u2019ayatollah Ali Khamenei lors d\u2019un discours \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, en f\u00e9vrier 2021.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230104.OBS67915/en-2021-le-benefice-des-societes-d-autoroutes-a-bondi-de-47.html": {"news_title": "En\u00a02021, le b\u00e9n\u00e9fice des soci\u00e9t\u00e9s d\u2019autoroutes a bondi de 47\u00a0%", "image_caption": "Gare de p\u00e9age sur l\u2019autoroute du soleil A7, \u00e0 Reventin-Vaugris, dans l\u2019Is\u00e8re, le 16 novembre 2020.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230104.OBS67934/reforme-des-retraites-le-ministre-du-travail-devoile-un-peu-les-arbitrages-du-gouvernement-a-six-jours-de-la-presentation-officielle.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: le ministre du travail d\u00e9voile (un peu) les arbitrages du gouvernement, \u00e0 six jours de la pr\u00e9sentation officielle", "image_caption": "Olivier Dussopt au palais de Matignon, \u00e0 Paris, le 3 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230104.OBS67907/philippe-besson-le-feminicide-non-pas-comme-fait-divers-mais-comme-fait-de-societe.html": {"news_title": "Philippe Besson\u00a0: le f\u00e9minicide non pas comme fait divers, mais comme fait de soci\u00e9t\u00e9", "image_caption": "Philippe Besson.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230104.OBS67906/des-livres-en-braille-pour-la-premiere-fois-accessibles-au-prix-unique-librairie.html": {"news_title": "Des livres en braille pour la premi\u00e8re fois accessibles au prix unique librairie", "image_caption": "Un livre en braille.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230104.OBS67932/la-demonstration-de-force-de-poutine-qui-salue-le-depart-d-un-navire-de-guerre-equipe-de-missiles-hypersoniques.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Poutine salue le d\u00e9part d\u2019un navire de guerre \u00e9quip\u00e9 de missiles hypersoniques Zircon", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230104.OBS67901/guerre-en-ukraine-le-bilan-de-la-frappe-sur-makiivka-monte-a-89-morts.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: le bilan de la frappe sur Maki\u00efvka monte \u00e0 89 morts, selon Moscou", "image_caption": "Hommage aux soldats russes tu\u00e9s dans la frappe ukrainienne de Maki\u00efvka, le 3 janvier 2023, \u00e0 Samara, ville du centre de la Russie.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230104.OBS67910/l-ex-ministre-alain-griset-condamne-en-appel-a-quatre-mois-de-prison-avec-sursis-pour-declaration-de-patrimoine-incomplete.html": {"news_title": "L\u2019ex-ministre Alain Griset condamn\u00e9 en appel \u00e0 quatre mois de prison avec sursis pour d\u00e9claration de patrimoine incompl\u00e8te", "image_caption": "Alain Griset \u00e0 Paris, le 4 janvier 2023. ", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/high-tech/20230104.OBS67933/apple-condamne-a-une-amende-de-8-millions-d-euros-en-france-pour-des-traceurs-publicitaires-caches.html": {"news_title": "Apple condamn\u00e9 \u00e0 une amende de 8\u00a0millions d\u2019euros en France pour des traceurs publicitaires cach\u00e9s", "image_caption": "Un Apple Store, dans le Centre Commercial Cap 3000 \u00e0 Saint-Laurent-du-Var, dans le sud de la France, le 14 d\u00e9cembre 2021.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["high-tech"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/high-tech/20230104.OBS67931/meta-maison-mere-de-facebook-condamnee-a-une-lourde-amende-pour-violation-de-la-rgpd.html": {"news_title": "RGPD\u00a0: Meta, maison m\u00e8re de Facebook, condamn\u00e9e \u00e0 une lourde amende", "image_caption": "Le g\u00e9ant californien a d\u00e9j\u00e0 \u00e9cop\u00e9 de deux amendes en septembre et en novembre pour un total de 670 millions d\u2019euros.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["high-tech"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230104.OBS67908/doliprane-dafalgan-le-gouvernement-interdit-la-vente-de-paracetamol-en-ligne-face-aux-penuries.html": {"news_title": "Doliprane, Dafalgan\u2026 Le gouvernement interdit la vente de parac\u00e9tamol en ligne face aux p\u00e9nuries", "image_caption": "Ces difficult\u00e9s d\u2019approvisionnements s\u2019inscrivent dans un contexte plus large de p\u00e9nuries de multiples m\u00e9dicaments. ", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230104.OBS67930/y-aura-t-il-une-nouvelle-derogation-pour-utiliser-des-neonicotinoides-en-2023-dans-les-champs-de-betteraves.html": {"news_title": "N\u00e9onicotino\u00efdes\u00a0: une 3e d\u00e9rogation pour utiliser cet insecticide \u00ab\u00a0tueur d\u2019abeilles\u00a0\u00bb dans les champs de betteraves en 2023\u00a0?", "image_caption": "Une r\u00e9colte de betteraves.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230104.OBS67928/conte-de-printemps-rohmer-encore-vert.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Conte de printemps\u00a0\u00bb, Rohmer encore vert", "image_caption": "Hugues Quester et Florence Darel dans \u00ab\u00a0Conte de printemps\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230104.OBS67916/matignon-asperge-de-peinture-par-des-militants-ecologistes-de-derniere-renovation.html": {"news_title": "Matignon asperg\u00e9 de peinture par des militants \u00e9cologistes de Derni\u00e8re R\u00e9novation", "image_caption": "La peinture orange sur le portail a rapidement \u00e9t\u00e9 effac\u00e9e. ", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230104.OBS67927/guerre-en-ukraine-macron-promet-a-zelensky-de-livrer-des-chars-de-combat-legers.html": {"news_title": "La France va livrer des chars de combat l\u00e9gers \u00e0 l\u2019Ukraine", "image_caption": "Emmanuel Macron et Volodymyr Zelensky (par liaison vid\u00e9o) lors de la conf\u00e9rence franco-ukrainienne pour la r\u00e9silience et la reconstruction au minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie, \u00e0 Paris, le 13 d\u00e9cembre 2022.\n", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230104.OBS67917/pap-ndiaye-souhaite-faire-du-college-une-priorite-et-annonce-des-premieres-mesures.html": {"news_title": "Pap Ndiaye souhaite faire du coll\u00e8ge \u00ab\u00a0une priorit\u00e9\u00a0\u00bb et annonce des premi\u00e8res mesures", "image_caption": "Pap Ndiaye devant l\u2019Elys\u00e9e \u00e0 Paris, le 19 octobre 2022. ", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230104.OBS67918/mort-a-venise-le-requiem-de-visconti.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Mort \u00e0 Venise\u00a0\u00bb, le requiem de Visconti", "image_caption": "Dirk Bogarde, Bj\u00f6rn Andresen", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230104.OBS67919/l-epidemie-de-grippe-ralentie-mais-reste-a-un-niveau-eleve-la-bronchiolite-continue-de-reculer.html": {"news_title": "L\u2019\u00e9pid\u00e9mie de grippe ralentie mais reste \u00e0 un \u00ab\u00a0niveau \u00e9lev\u00e9\u00a0\u00bb, la bronchiolite continue de reculer", "image_caption": "Les urgences p\u00e9diatriques de l'h\u00f4pital Lenval de Nice, le 17 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230104.OBS67921/les-tirailleurs-senegalais-pourront-toucher-le-minimum-vieillesse-dans-leur-pays-d-origine.html": {"news_title": "Les\u00a0tirailleurs s\u00e9n\u00e9galais pourront toucher le minimum vieillesse dans leur pays d\u2019origine", "image_caption": "Des anciens tirailleurs \u00e0 Bondy, le 22 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230104.OBS67922/arretee-pour-son-soutien-aux-manifestations-en-iran-la-celebre-actrice-taraneh-alidoosti-liberee-sous-caution.html": {"news_title": "Manifestations en Iran\u00a0: arr\u00eat\u00e9e depuis 3 semaines, l\u2019actrice Taraneh Alidoosti lib\u00e9r\u00e9e sous caution", "image_caption": "L\u2019actrice iranienne Taraneh Alidoosti (au centre tenant des fleurs) avec des proches apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e de la prison d\u2019Evin \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, le 4 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20230104.OBS67923/l-oms-critique-le-manque-de-fiabilite-des-donnees-de-la-chine-sur-le-covid.html": {"news_title": "Covid-19 en Chine\u00a0: l\u2019OMS critique l\u2019opacit\u00e9 et le manque de fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es sur le nombre de malades et de morts", "image_caption": "La Chine fait face \u00e0 une explosion du nombre de cas de Covid-19 sur son territoire depuis l\u2019abandon de la politique dite de \u00ab\u00a0z\u00e9ro Covid\u00a0\u00bb.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230104.OBS67904/l-indemnite-carburant-de-100-euros-pourra-etre-demandee-a-partir-du-16-janvier.html": {"news_title": "L\u2019indemnit\u00e9 carburant de 100\u00a0euros pourra \u00eatre demand\u00e9e \u00e0 partir du 16\u00a0janvier", "image_caption": "Une station essence \u00e0 Paris, le 14 novembre 2022.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230104.OBS67926/hommage-a-notre-amie-catherine-david-par-laurent-joffrin.html": {"news_title": "Hommage \u00e0 notre amie Catherine David, par Laurent Joffrin", "image_caption": "Catherine David en 1984.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230104.OBS67924/des-elus-vosgiens-apportent-leur-soutien-a-l-hopital-de-remiremont-vise-par-des-plaintes-pour-homicide-involontaire.html": {"news_title": "Des \u00e9lus vosgiens apportent leur soutien \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Remiremont, vis\u00e9 par des plaintes pour homicide involontaire", "image_caption": "Une entr\u00e9e de l\u2019h\u00f4pital de Remiremont, dans l\u2019est de la France, le 30 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-05", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-04", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-06"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20230105.OBS67959/comme-la-france-l-allemagne-va-demander-un-test-covid-negatif-aux-voyageurs-venant-de-chine.html": {"news_title": "Comme la France, l\u2019Allemagne va demander un test Covid n\u00e9gatif aux voyageurs venant de Chine", "image_caption": "De plus en plus de pays europ\u00e9ens demandent des tests n\u00e9gatifs aux voyageurs venant de Chine.", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230105.OBS67971/apres-avoir-rencontre-michel-houellebecq-le-recteur-de-la-grande-mosquee-de-paris-suspend-sa-plainte.html": {"news_title": "Le recteur de la Grande Mosqu\u00e9e de Paris suspend sa plainte contre Houellebecq apr\u00e8s l\u2019avoir rencontr\u00e9", "image_caption": "Michel Houellebecq au festival du film de Saint-S\u00e9bastien, en Espagne, le 25 septembre 2019.", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20230105.OBS67969/un-footballeur-martiniquais-interpelle-a-l-aeroport-de-roissy-avec-plus-de-100-kilos-de-cocaine.html": {"news_title": "Jean-Manuel Nedra, footballeur martiniquais, interpell\u00e9 \u00e0 l\u2019a\u00e9roport Roissy-Charles de Gaulle avec plus de 100 kilos de coca\u00efne", "image_caption": "Jean Manuel Nedra lors d\u2019un match entre l\u2019\u00e9quipe des \u00c9tats-Unis et celle de la Martinique, au Raymond James Stadium \u00e0 Tampa, en Floride, aux \u00c9tats-Unis, le 12 juillet 2017.", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230105.OBS67968/qu-est-ce-que-la-bombe-cyclonique-qui-frappe-durement-la-californie.html": {"news_title": "Qu\u2019est-ce que la \u00ab\u00a0bombe cyclonique\u00a0\u00bb qui frappe durement la Californie\u00a0?", "image_caption": "Sur l\u2019autoroute 101 au niveau de Greenbrae, en Californie, le 4 janvier 2023, le jour o\u00f9 le gouverneur de l\u2019Etat, Gavin Newsom, a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence. ", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230105.OBS67966/quatre-mariages-et-un-enterrement-gloire-a-hugh-grant.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Quatre mariages et un enterrement\u00a0\u00bb, gloire \u00e0 Hugh Grant", "image_caption": "Andie MacDowell et Hugh Grant dans \u00ab\u00a0Quatre mariages et un enterrement\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230105.OBS67964/poutine-ordonne-un-cessez-le-feu-en-ukraine-les-6-et-7-janvier.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Poutine ordonne un cessez-le-feu les 6 et 7 janvier 2023", "image_caption": "Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine dans la r\u00e9sidence d\u2019Etat de Novo-Ogaryovo, dans les environs de Moscou, le 5 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230105.OBS67963/c-urs-brules-sables-emouvants.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0C\u0153urs br\u00fbl\u00e9s\u00a0\u00bb, sables \u00e9mouvants", "image_caption": "Marlene Dietrich, Gary Cooper", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230105.OBS67961/l-obs-vous-donne-rendez-vous-au-learning-planet-festival.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0L\u2019Obs\u00a0\u00bb vous donne rendez-vous au Learning Planet Festival\u00a0!", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/les-jeux-de-l-obs/20230105.OBS67960/decouvrez-un-puzzle-cache-dans-les-mots-croises-de-l-obs.html": {"news_title": "D\u00e9couvrez un puzzle cach\u00e9 dans les mots crois\u00e9s de \u00ab\u00a0l\u2019Obs\u00a0\u00bb", "image_caption": "Mots crois\u00e9s 3039", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["les-jeux-de-l-obs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230105.OBS67970/la-justice-prononce-un-non-lieu-dans-l-enquete-sur-le-chlordecone-aux-antilles.html": {"news_title": "Affaire du chlord\u00e9cone aux Antilles\u00a0: la justice prononce un non-lieu", "image_caption": "Dans l\u2019enqu\u00eate sur le chlord\u00e9cone, un non-lieu a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9.", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230105.OBS67962/ras-le-bol-des-numeros-verts-critique-des-profits-excessifs-les-punchlines-inattendues-de-macron-lors-de-la-galette-a-l-elysee.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Ras-le-bol\u00a0\u00bb des num\u00e9ros verts, critique des profits excessifs\u2026 Les punchlines inattendues de Macron lors de la galette \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e", "image_caption": "Emmanuel et Brigitte Macron assistent \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie avec une galette des rois g\u00e9ante et traditionnelle au palais de l\u2019\u00c9lys\u00e9e, \u00e0 Paris, le 5 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230105.OBS67954/valentine-cuny-le-callet-remporte-le-prix-bd-fnac-france-inter-2023.html": {"news_title": "Valentine Cuny-Le Callet remporte le prix BD Fnac France Inter 2023", "image_caption": "Valentine Cuny-le-Callet au Livre sur la Place, \u00e0 Nancy, le 8 septembre 2022.", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230105.OBS67975/ovidio-guzman-l-un-des-fils-du-celebre-narcotrafiquant-el-chapo-arrete-au-mexique.html": {"news_title": "Ovidio Guzm\u00e1n, l\u2019un des fils du c\u00e9l\u00e8bre narcotrafiquant \u00ab\u00a0El Chapo\u00a0\u00bb, arr\u00eat\u00e9 au Mexique", "image_caption": "Capture d\u2019image issue d\u2019une vid\u00e9o fournie par le gouvernement mexicain, qui montre Ovidio Guzman Lopez au moment de sa premi\u00e8re d\u00e9tention, \u00e0 Culiacan, au Mexique, le 17 octobre 2019.", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230105.OBS67956/prix-de-l-energie-macron-demande-aux-fournisseurs-de-renegocier-les-contrats-excessifs-de-toutes-les-tpe.html": {"news_title": "Prix de l\u2019\u00e9nergie\u00a0: Macron met la pression sur les fournisseurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 des TPE", "image_caption": "Emmanuel Macron \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, le 3 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230105.OBS67953/le-prince-harry-accuse-son-frere-william-de-l-avoir-agresse-physiquement-en-2019-dans-son-nouveau-livre.html": {"news_title": "Le prince Harry accuse son fr\u00e8re William de l\u2019avoir agress\u00e9 physiquement en\u00a02019 dans son nouveau livre", "image_caption": "Les princes Harry et William sont en froid depuis plusieurs ann\u00e9es. ", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230105.OBS67951/hausse-du-budget-application-les-annonces-d-eric-dupond-moretti-pour-la-justice.html": {"news_title": "Budget, proc\u00e9dures simplifi\u00e9es, Code p\u00e9nal\u00a0: Dupond-Moretti pr\u00e9sente son plan d\u2019action pour la justice", "image_caption": "Eric Dupond-Moretti au minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur, \u00e0 Paris le 4 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230105.OBS67937/le-pape-francois-preside-les-obseques-de-son-predecesseur-benoit-xvi.html": {"news_title": "Le pape Fran\u00e7ois pr\u00e9side les obs\u00e8ques de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Beno\u00eet XVI", "image_caption": "Des visiteurs venus d\u2019Allemagne attendent le d\u00e9but des fun\u00e9railles de Beno\u00eet XVI sur la place Saint-Pierre \u00e0 Rome, le 5 janvier 2022.", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230105.OBS67938/les-medecins-liberaux-manifestent-ce-jeudi-contre-l-abandon-de-la-medecine-de-ville.html": {"news_title": "Les m\u00e9decins lib\u00e9raux manifestent ce jeudi contre \u00ab\u00a0l\u2019abandon de la m\u00e9decine de ville\u00a0\u00bb", "image_caption": "Un rassemblement de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes \u00e0 Paris, le 1er d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230105.OBS67942/aux-etats-unis-le-congres-s-enfonce-dans-la-paralysie-incapable-d-elire-un-speaker.html": {"news_title": "Aux Etats-Unis, le Congr\u00e8s s\u2019enfonce dans la paralysie, incapable d\u2019\u00e9lire un \u00ab\u00a0speaker\u00a0\u00bb", "image_caption": "Kevin McCarthy \u00e0 Washington le 4 janvier 2023. ", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20230105.OBS67943/samuel-umtiti-vise-par-des-cris-racistes-quitte-le-match-lecce-lazio-en-larmes.html": {"news_title": "Samuel Umtiti, vis\u00e9 par des cris racistes, quitte le match Lecce-Lazio en larmes", "image_caption": " Samuel Umtiti au Stadio Via del Mare, le 4 janvier 2023 \u00e0 Lecce, en Italie. ", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230105.OBS67944/les-tarifs-des-mutuelles-vont-augmenter-en-moyenne-de-4-7-en-2023.html": {"news_title": "Les tarifs des mutuelles vont augmenter en moyenne de 4,7\u00a0% en\u00a02023", "image_caption": "Les tarifs des mutuelles sant\u00e9 en hausse de 4,7% en 2023.\n", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/edito/20230105.OBS67945/en-2023-continuer-de-vous-apporter-une-information-toujours-plus-enrichie.html": {"news_title": "En\u00a02023, continuer de vous apporter une information durable", "image_caption": "Maintenons le lien !\n (image d'illustration)", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["edito"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230105.OBS67947/braun-pret-a-revaloriser-la-consultation-pour-les-medecins-generalistes-mais-pas-a-50-euros.html": {"news_title": "Braun pr\u00eat \u00e0 revaloriser la consultation pour les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes, mais pas \u00e0 50\u00a0euros", "image_caption": "Fran\u00e7ois Braun \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, le 26 octobre 2022.", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230105.OBS67950/amazon-confirme-la-suppression-de-18-000-emplois-y-compris-en-europe.html": {"news_title": "Amazon confirme la suppression de 18\u00a0000 emplois, y compris en Europe", "image_caption": "Un centre de distribution Amazon \u00e0 Augny, pr\u00e8s de Metz, le 23 septembre 2021. ", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230105.OBS67957/les-donnees-personnelles-de-plus-de-10-000-allocataires-de-la-caf-mises-en-ligne-par-erreur.html": {"news_title": "Les donn\u00e9es personnelles de plus de 10\u00a0000 allocataires de la CAF mises en ligne par erreur", "image_caption": "Des adresses postales et des dates de naissance ont notamment \u00e9t\u00e9 mises en ligne. ", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230105.OBS67973/l-ecole-centrale-lille-saisit-la-justice-apres-des-propos-racistes-d-etudiants.html": {"news_title": "Centrale Lille saisit la justice apr\u00e8s des propos racistes d\u2019\u00e9tudiants sur Facebook Messenger", "image_caption": "La direction de l\u2019\u00e9cole Centrale de Lille a effectu\u00e9 un signalement au procureur de la R\u00e9publique le 22\u00a0d\u00e9cembre et lanc\u00e9 une proc\u00e9dure disciplinaire \u00e0 l\u2019encontre des \u00e9tudiants concern\u00e9s (capture d\u2019\u00e9cran).", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230105.OBS67974/les-etats-unis-et-l-allemagne-vont-livrer-de-nouvelles-armes-a-l-ukraine.html": {"news_title": "Les Etats-Unis et l\u2019Allemagne vont livrer de nouvelles armes \u00e0 l\u2019Ukraine", "image_caption": "Un blind\u00e9 d\u2019infanterie de type Marder sur le terrain d\u2019entra\u00eenement militaire de J\u00e4gerbr\u00fcck, \u00e0 Torgelow en Allemagne, le 17 mai 2022.", "download_date": "2023-01-06", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-05", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-07"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230106.OBS67992/a-la-une-de-l-obs-tous-hpi.html": {"news_title": "A la une de \u00ab\u00a0l\u2019Obs\u00a0\u00bb\u00a0: \u00ab\u00a0Tous HPI\u00a0?\u00a0\u00bb", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230106.OBS68014/gilets-jaunes-l-incertitude-plane-sur-le-retour-du-mouvement.html": {"news_title": "Manifestation des gilets jaunes le 7 janvier : l\u2019incertitude plane sur le retour du mouvement", "image_caption": "Rassemblement \u00e0 l\u2019appel des \u00ab\u00a0gilets jaunes\u00a0\u00bb, \u00e0 Paris, le 19 novembre 2022.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230106.OBS67984/guerre-en-ukraine-le-cessez-le-feu-controverse-de-la-russie-doit-commencer-ce-vendredi.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: le cessez-le-feu controvers\u00e9 de la Russie commence ce vendredi", "image_caption": "Vladimir Poutine \u00e0 Moscou, le 9 septembre 2018.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230106.OBS68008/face-a-la-penurie-de-chauffeurs-de-bus-un-accord-signe-a-la-ratp-pour-augmenter-le-temps-de-travail-des-conducteurs.html": {"news_title": "P\u00e9nurie de chauffeurs de bus \u00e0 la RATP\u00a0: un accord sign\u00e9 pour augmenter le temps de travail des conducteurs", "image_caption": "Un quart des bus \u00e0 Paris et petite couronne ne circule pas depuis septembre en raison de difficult\u00e9s de recrutement, d\u2019une hausse de l\u2019absent\u00e9isme et de gr\u00e8ves sporadiques.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230106.OBS67997/bd-de-bastien-vives-la-justice-ouvre-une-enquete-pour-diffusion-d-images-pedopornographiques.html": {"news_title": "BD de Bastien Viv\u00e8s\u00a0: la justice ouvre une enqu\u00eate pour diffusion d\u2019images p\u00e9dopornographiques", "image_caption": "Bastien Viv\u00e8s, en ao\u00fbt 2021.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230106.OBS67990/olivier-veran-reconnait-une-utilite-contrastee-aux-numeros-verts.html": {"news_title": "Olivier V\u00e9ran reconna\u00eet une utilit\u00e9 contrast\u00e9e de tous les num\u00e9ros verts mis en place par le gouvernement", "image_caption": "Olivier V\u00e9ran \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e, le 4 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230106.OBS67983/emmanuel-macron-va-devoiler-ce-vendredi-son-plan-pour-reformer-le-systeme-de-sante-en-crise.html": {"news_title": "Emmanuel Macron va d\u00e9voiler ce vendredi son plan pour r\u00e9former le syst\u00e8me de sant\u00e9 en crise", "image_caption": "Emmanuel Macron \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e \u00e0 Paris, le 3 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20230106.OBS67994/daniel-barenboim-quitte-la-direction-de-l-opera-d-etat-de-berlin-pour-raison-de-sante.html": {"news_title": "Daniel Barenboim quitte la direction de l\u2019Op\u00e9ra d\u2019Etat de Berlin pour raison de sant\u00e9", "image_caption": "Le chef d\u2019orchestre Daniel Barenboim en 2020", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230106.OBS67986/mes-fragiles-le-cri-de-douleur-de-jerome-garcin.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Mes fragiles\u00a0\u00bb, le cri de douleur de J\u00e9r\u00f4me Garcin", "image_caption": "J\u00e9r\u00f4me Garcin.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230106.OBS68007/les-prud-hommes-donnent-raison-a-miss-france-accusee-de-sexisme-par-l-association-osez-le-feminisme.html": {"news_title": "Les prud\u2019hommes donnent raison \u00e0 Miss France, accus\u00e9e de \u00ab\u00a0sexisme\u00a0\u00bb par l\u2019association Osez le f\u00e9minisme\u00a0!", "image_caption": "Miss Guadeloupe Indira Ampiot, lors de l'\u00e9lection de Miss France 2023 \u00e0 Chateauroux, le 17 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20230106.OBS68012/de-benjamin-biolay-a-annie-duperey-roselyne-bachelot-egratigne-les-hypocrites-de-la-culture.html": {"news_title": "Roselyne Bachelot \u00e9gratigne les \u00ab\u00a0hypocrites\u00a0\u00bb de la culture, de Benjamin Biolay \u00e0 Annie Duperey...", "image_caption": "Roselyne Bachelot r\u00e8gle ses comptes avec le monde de la culture", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230106.OBS67982/aux-etats-unis-le-congres-toujours-sans-speaker.html": {"news_title": "Aux Etats-Unis, la Chambre des Repr\u00e9sentants toujours sans \u00ab\u00a0speaker\u00a0\u00bb", "image_caption": "L\u2019\u00e9lu r\u00e9publicain Kevin McCarthy au Capitole, \u00e0 Washington, le 5 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230106.OBS67981/boris-vallaud-je-soutiens-le-tandem-olivier-faure-johanna-rolland.html": {"news_title": "Congr\u00e8s du PS\u00a0: Boris Vallaud soutient Olivier Faure", "image_caption": "Boris Vallaud, d\u00e9put\u00e9 PS des Landes, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le 27 mars 2019. ", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230106.OBS68009/eric-clapton-la-vie-en-blues-toujours-debout.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Eric Clapton, la vie en blues\u00a0\u00bb, toujours debout", "image_caption": "Eric Clapton ", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230106.OBS67996/plan-sante-emmanuel-macron-promet-de-recruter-10-000-assistants-medicaux-d-ici-fin-2024.html": {"news_title": "Assistants m\u00e9dicaux, tarification, organisation\u00a0: Emmanuel Macron d\u00e9voile son plan sant\u00e9", "image_caption": "Emmanuel Macron, le 6 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230106.OBS68019/les-tpe-beneficieront-d-un-bouclier-tarifaire-sur-l-electricite-annonce-bruno-le-maire.html": {"news_title": "Prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00a0: les TPE (boulangers, artisans...) b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019un bouclier tarifaire", "image_caption": "Bruno Le Maire, en 2022.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230106.OBS68013/les-series-hbo-hebergees-chez-ocs-vous-manquent-voici-la-solution-de-secours.html": {"news_title": "Les s\u00e9ries HBO h\u00e9berg\u00e9es chez OCS vous manquent\u00a0? Voici la solution de secours", "image_caption": "Ces trois s\u00e9ries tot\u00e9miques de HBO ont disparu du catalogue OCS.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230106.OBS68018/le-chroniqueur-de-cnews-jean-claude-dassier-vise-par-une-plainte-d-une-federation-de-mosquees.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Les musulmans s\u2019en foutent de la R\u00e9publique\u00a0\u00bb\u00a0: Jean-Claude Dassier, chroniqueur de CNews, vis\u00e9 par une plainte d\u2019une f\u00e9d\u00e9ration de mosqu\u00e9es", "image_caption": "Le chroniqueur s\u2019\u00e9tait exprim\u00e9 lors d\u2019un d\u00e9bat sur la d\u00e9linquance juv\u00e9nile.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230106.OBS67991/plutot-que-d-interdire-la-chasse-le-dimanche-le-gouvernement-va-creer-une-application-pour-signaler-les-chasseurs.html": {"news_title": "Plut\u00f4t que d\u2019interdire la chasse le dimanche, le gouvernement va cr\u00e9er une application pour signaler les chasseurs", "image_caption": "Chasse au sanglier, dans une for\u00eat de Seine-et-Marne, en f\u00e9vrier 2019.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230106.OBS68005/l-arrestation-d-ovidio-guzman-le-fils-du-narcotrafiquant-el-chapo-fait-29-morts-au-mexique.html": {"news_title": "L\u2019arrestation d\u2019Ovidio Guzman, le fils du narcotrafiquant \u00ab\u00a0El Chapo\u00a0\u00bb, fait 29 morts au Mexique", "image_caption": "D\u2019intenses \u00e9changes de tirs entre forces de s\u00e9curit\u00e9 et hommes arm\u00e9s ont suivi l\u2019arrestation \u00e0 Culiacan et plusieurs v\u00e9hicules ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230106.OBS68003/un-journaliste-afro-americain-du-wall-street-journal-arrete-arbitrairement-a-phoenix.html": {"news_title": "Dion Rabouin, journaliste afro-am\u00e9ricain du \u00ab\u00a0Wall Street Journal\u00a0\u00bb, arr\u00eat\u00e9 arbitrairement \u00e0 Phoenix, aux Etats-Unis", "image_caption": "Arrestation de Dion Rabion, le 23 novembre 2022, \u00e0 Phoenix.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230106.OBS68004/superman-quand-richard-donner-accouchait-d-un-mythe.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Superman\u00a0\u00bb, quand Richard Donner accouchait d\u2019un mythe", "image_caption": "Christopher Reeve", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230106.OBS68022/l-igpn-saisie-apres-la-diffusion-par-un-policier-de-messages-racistes-sur-telegram.html": {"news_title": "L\u2019IGPN saisie apr\u00e8s la diffusion par un policier de messages racistes sur Telegram", "image_caption": "Ces messages ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s le mois dernier par un groupe anti-fasciste de Montr\u00e9al.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230106.OBS68002/l-aide-a-l-embauche-des-alternants-maintenue-jusqu-a-la-fin-du-quinquennat.html": {"news_title": "L\u2019aide \u00e0 l\u2019embauche des alternants maintenue jusqu\u2019\u00e0 la fin du quinquennat", "image_caption": "Un forum P\u00f4le Emploi \u00e0 Perpignan, le 2 septembre 2021.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230106.OBS68001/2022-est-l-annee-la-plus-chaude-jamais-enregistree-en-france.html": {"news_title": "2022, ann\u00e9e la plus chaude en France avec 14,5 degr\u00e9s de temp\u00e9rature moyenne annuelle", "image_caption": "Un nombre record de 33 jours de vagues de chaleur a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en France en 2022. ", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230106.OBS68010/la-belle-epoque-ou-l-heure-de-gloire-des-pissotieres-de-montparnasse.html": {"news_title": "La Belle Epoque, ou l\u2019heure de gloire des pissoti\u00e8res de Montparnasse", "image_caption": "L\u2019urinoir du boulevard Arago. Extrait de \u00ab\u00a0Balade \u00e0 travers le parc des toilettes publiques de Montparnasse \u00e0 la Belle \u00c9poque\u00a0\u00bb.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20230106.OBS67987/en-haute-savoie-les-corps-de-deux-bebes-retrouves-dans-un-appartement.html": {"news_title": "En Haute-Savoie, les corps de deux b\u00e9b\u00e9s retrouv\u00e9s dans un appartement", "image_caption": "A ce stade, aucune information judiciaire n\u2019a \u00e9t\u00e9 ouverte.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230106.OBS68000/le-cessez-le-feu-rompu-en-ukraine-la-russie-accuse-kiev.html": {"news_title": "Le cessez-le-feu rompu en Ukraine, la Russie accuse Kiev", "image_caption": "Un soldat ukrainien \u00e0 Bakhmout, le 31 d\u00e9cembre 2022. ", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230106.OBS68020/vers-la-fin-des-tournees-quotidiennes-pour-les-facteurs-la-poste-dement.html": {"news_title": "La Poste d\u00e9ment l\u2019arr\u00eat des tourn\u00e9es quotidiennes des facteurs", "image_caption": "La Poste  Postiere en Velo  Le Mans Sarthe Pays de la Loire France  Juin 2021//07GILEMICHEL_1.288/2106071407/Credit:GILE Michel/SIPA/2106071411", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230106.OBS68015/l-ex-ministre-abad-demande-des-excuses-a-rtl-apres-des-chroniques-sur-ses-moignons-et-sa-demarche-de-pingouin.html": {"news_title": "Damien Abad demande des excuses \u00e0 RTL apr\u00e8s des chroniques de Philippe Caverivi\u00e8re moquant ses \u00ab\u00a0moignons\u00a0\u00bb et sa d\u00e9marche de \u00ab\u00a0pingouins\u00a0\u00bb", "image_caption": "Damien Abad , le 3 mai 2022.\n", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230106.OBS67995/49-documentaristes-et-createurs-sonores-de-radio-france-s-insurgent-contre-leurs-conditions-de-travail.html": {"news_title": "49 documentaristes et cr\u00e9ateurs sonores de Radio France s\u2019insurgent contre leurs conditions de travail", "image_caption": "Maison de la Radio et de la Musique", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20230106.OBS67977/la-recette-de-la-galette-des-rois-a-la-frangipane-de-cyril-lignac.html": {"news_title": "La recette de la galette des rois \u00e0 la frangipane de Cyril Lignac", "image_caption": "La galette de Cyril Lignac.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20230106.OBS67988/frangipane-briochee-bien-choisir-sa-galette-des-rois.html": {"news_title": "Galette des rois\u00a0: frangipane ou brioch\u00e9e, que choisir\u00a0?", "image_caption": "Galette frangipane classique de chez L\u00e9onie.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230106.OBS68021/rideaux-casses-tapis-troues-le-palais-presidentiel-bresilien-en-mauvais-etat-apres-le-depart-de-bolsonaro.html": {"news_title": "Rideaux cass\u00e9s, tapis trou\u00e9s\u2026 Le palais pr\u00e9sidentiel br\u00e9silien en mauvais \u00e9tat apr\u00e8s le d\u00e9part de Bolsonaro", "image_caption": "Cette immense palais de b\u00e9ton, m\u00e9tal et verre, est la r\u00e9sidence officielle du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230106.OBS67999/la-grande-mosquee-de-paris-renonce-aux-poursuites-judiciaires-contre-houellebecq.html": {"news_title": "La Grande Mosqu\u00e9e de Paris \u00ab\u00a0renonce aux poursuites judiciaires\u00a0\u00bb contre Houellebecq", "image_caption": "Michel Houellebecq, en 2019. ", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230106.OBS68017/apres-le-non-lieu-dans-l-affaire-du-chlordecone-aux-antilles-des-parties-civiles-font-appel.html": {"news_title": "Chlord\u00e9cone aux Antilles\u00a0: apr\u00e8s le non-lieu, des parties civiles annoncent faire appel", "image_caption": "L\u2019avocat historique des victimes du chlord\u00e9cone s\u2019est dit pr\u00eat \u00ab\u00a0\u00e0 aller jusqu\u2019\u00e0 la Cour de Cassation et \u00e0 la Cour europ\u00e9enne de Justice pour que justice nous soit rendue\u00a0\u00bb.", "download_date": "2023-01-07", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-06", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-08"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20230107.OBS68046/retour-mitige-des-gilets-jaunes-sur-les-ronds-points-et-dans-la-rue-ce-samedi.html": {"news_title": "Retour mitig\u00e9 des \u00ab\u00a0gilets jaunes\u00a0\u00bb sur les ronds-points et dans la rue ce samedi", "image_caption": "Des \u00ab\u00a0gilets jaunes\u00a0\u00bb manifestent \u00e0 Paris ce samedi 7 janvier.", "download_date": "2023-01-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-07", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-09"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230107.OBS68041/l-armee-russe-assure-poursuivre-son-cessez-le-feu-et-accuse-les-ukrainiens-de-tirs-d-artillerie.html": {"news_title": "L\u2019arm\u00e9e russe assure poursuivre son cessez-le-feu et accuse les Ukrainiens de tirs d\u2019artillerie", "image_caption": "Des r\u00e9sidents ukrainiens tentent de nettoyer les d\u00e9bris d\u2019une nuit de bombardements russes \u00e0 Horlivka, pr\u00e8s de Donetsk.", "download_date": "2023-01-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-07", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-09"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230107.OBS68026/marche-blanche-a-paris-pour-les-militantes-kurdes-tuees-en-2013-qui-sont-les-kurdes.html": {"news_title": "Marche blanche pour les militantes kurdes tu\u00e9es en 2013 \u00e0 Paris, et les victimes de la rue d\u2019Enghien\u00a0: qui sont les Kurdes\u00a0?", "image_caption": "Trois personnes d\u2019origine kurde ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \u00e0 Paris, le 23 d\u00e9cembre, rue d\u2019Enghien.", "download_date": "2023-01-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-07", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-09"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230107.OBS68042/l-inconnu-du-lac-gloire-a-guiraudie.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0L\u2019inconnu du lac\u00a0\u00bb, gloire \u00e0 Guiraudie", "image_caption": "Pierre Deladonchamps", "download_date": "2023-01-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-07", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-09"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230107.OBS68039/manifestation-a-paris-en-hommage-a-trois-militantes-kurdes-assassinees-en-2013.html": {"news_title": "Manifestation \u00e0 Paris en hommage \u00e0 trois militantes kurdes assassin\u00e9es en 2013", "image_caption": "Une pr\u00e9c\u00e9dente marche blanche en hommage aux trois Kurdes tu\u00e9s le 23 d\u00e9cembre 2022 et \u00e0 celles de la tuerie de 2013, mercredi 4 janvier.", "download_date": "2023-01-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-07", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-09"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230107.OBS68038/art-et-therapie-apres-le-feu-les-podcasts-de-la-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Art et th\u00e9rapie\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Apr\u00e8s le feu\u00a0\u00bb\u2026 Les podcasts de la semaine", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-07", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-09"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230107.OBS68043/bien-nourrir-son-cerveau-neurones-a-croquer.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Bien nourrir son cerveau\u00a0\u00bb, neurones \u00e0 croquer", "image_caption": "\u00ab\u00a0Bien nourrir son cerveau\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-07", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-09"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230107.OBS68035/melenchon-quatennens-lfi-et-le-rn-ce-qu-il-faut-retenir-du-debat-televise-du-ps.html": {"news_title": "M\u00e9lenchon, Quatennens, LFI et le RN\u00a0: ce qu\u2019il faut retenir du d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 du PS", "image_caption": "L\u2019actuel premier secr\u00e9taire du Parti socialiste, Olivier Faure, lors d\u2019une manifestation \u00e0 l\u2019appel de la Nupes, en octobre 2022.", "download_date": "2023-01-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-07", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-09"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20230107.OBS68031/la-recette-de-joey-starr-les-couilles-rossini.html": {"news_title": "La recette de Joey Starr\u00a0: les couilles Rossini", "image_caption": "Les couilles Rossini par Joey Starr.", "download_date": "2023-01-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-07", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-09"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230107.OBS68030/kevin-mccarthy-accede-au-perchoir-de-la-chambre-americaine-des-representants-apres-15-votes.html": {"news_title": "Kevin McCarthy acc\u00e8de au perchoir de la Chambre am\u00e9ricaine des repr\u00e9sentants, apr\u00e8s 15 votes", "image_caption": "Le r\u00e9publicain Kevin McCarthy a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu Speaker de la Chambre des repr\u00e9sentants apr\u00e8s 15 tours de vote, du jamais vu depuis 1859\u00a0!", "download_date": "2023-01-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-07", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-09"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230107.OBS68034/l-iran-execute-deux-hommes-en-lien-avec-les-manifestations.html": {"news_title": "L\u2019Iran\u00a0ex\u00e9cute deux hommes en lien avec les manifestations, l\u2019UE se dit \u00ab\u00a0constern\u00e9e\u00a0\u00bb", "image_caption": "Des manifestants contre les ex\u00e9cutions du r\u00e9gime islamique iranien, \u00e0 Washington, le 17 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-07", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-09"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230107.OBS68037/un-garcon-americain-de-6-ans-arrete-apres-avoir-tire-en-classe-sur-sa-maitresse-d-ecole.html": {"news_title": "Un gar\u00e7on am\u00e9ricain de 6 ans arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s avoir tir\u00e9 en classe sur sa ma\u00eetresse d\u2019\u00e9cole", "image_caption": "Un policier \u00e0 proximit\u00e9 de la Richneck Elementary School, ce vendredi 6 janvier, \u00e0 Newport News, en Virginie.", "download_date": "2023-01-08", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-07", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-09"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230108.OBS68059/en-chine-des-ouvriers-affrontent-la-police-dans-une-usine-de-kits-de-test-covid.html": {"news_title": "En Chine, des ouvriers affrontent la police dans une usine de kits de test Covid", "image_caption": "Des employ\u00e9s d\u2019une usine de test Covid affronte la police \u00e0 Chongqing, en Chine, dans la nuit du samedi 7 au dimanche 8 janvier.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230108.OBS68066/out-of-africa-l-envie-d-ailleurs-de-robert-redford.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0sur TCM Cin\u00e9ma : \u00ab\u00a0Out of Africa\u00a0\u00bb, l\u2019envie d\u2019ailleurs de Robert Redford", "image_caption": "Robert Redford, Meryl Streep dans \u00ab\u00a0Out of Africa\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230108.OBS68065/l-armee-russe-assure-avoir-mene-des-frappes-sur-kramatorsk-en-represailles-a-celle-de-makiivka.html": {"news_title": "L\u2019arm\u00e9e russe assure avoir men\u00e9 des frappes sur Kramatorsk en \u00ab\u00a0repr\u00e9sailles\u00a0\u00bb \u00e0 celle de Maki\u00efvka", "image_caption": "Un policier et un soldat ukrainiens, apr\u00e8s une frappe russe sur une \u00e9cole, le 22 d\u00e9cembre 2022, \u00e0 Kramatorsk. Photo d\u2019illustration.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230108.OBS68064/papillon-steve-mcqueen-l-eternel-rebelle.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Papillon\u00a0\u00bb, Steve McQueen, l\u2019\u00e9ternel rebelle", "image_caption": "Steve McQueen dans \u00ab\u00a0Papillon\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230108.OBS68062/le-cac-40-a-redistribue-un-montant-record-aux-actionnaires-en-2022.html": {"news_title": "Le CAC 40\u00a0a redistribu\u00e9 un montant record aux actionnaires en 2022", "image_caption": "Le si\u00e8ge de Total \u00e0 la D\u00e9fense, le 15 septembre 2022. Photo d\u2019illustration.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230108.OBS68061/le-gouvernement-envisage-un-tarif-garanti-pour-les-coproprietes-comme-pour-les-tpe.html": {"news_title": "Le gouvernement envisage un tarif garanti pour les copropri\u00e9t\u00e9s, comme pour les TPE", "image_caption": "(Photo d\u2019illustration)", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230108.OBS68060/deces-d-une-mere-de-famille-a-saint-raphael-le-mari-blesse-lors-de-son-interpellation-par-la-bri.html": {"news_title": "D\u00e9c\u00e8s d\u2019une m\u00e8re de famille \u00e0 Saint-Rapha\u00ebl\u00a0: le mari bless\u00e9 lors de son interpellation par la BRI", "image_caption": "Un policier de la BRI, lors d\u2019une intervention \u00e0 Paris en d\u00e9cembre 2021. Photo d\u2019illustration.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/chroniques/20230108.OBS68054/cohn-bendit-et-la-francitude.html": {"news_title": "Cohn-Bendit et la \u00ab\u00a0francitude\u00a0\u00bb", "image_caption": "Daniel Cohn-Bendit, en mai 2018.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230108.OBS68057/benfluorex-anorexigenes-valvulopathie-le-lexique-de-l-affaire-du-mediator-de-retour-devant-la-justice.html": {"news_title": "Benfluorex, anorexig\u00e8nes, valvulopathie\u00a0: le lexique de l\u2019affaire du Mediator, de retour devant la justice", "image_caption": "Une bo\u00eete de Mediator sur des piles de dossiers de plaintes.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230108.OBS68052/le-patron-de-lr-eric-ciotti-pret-a-voter-la-reforme-des-retraites-sous-conditions.html": {"news_title": "Le patron de LR, Eric Ciotti, pr\u00eat \u00e0 voter la r\u00e9forme des retraites sous conditions", "image_caption": "Eric Ciotti, chef de file de LR, se dit pr\u00eat \u00e0 voter la r\u00e9forme des retraites sous conditions", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230108.OBS68050/la-chine-leve-la-quarantaine-des-voyageurs-en-provenance-de-l-etranger.html": {"news_title": "La Chine l\u00e8ve la quarantaine des voyageurs en provenance de l\u2019\u00e9tranger", "image_caption": "A la gare de P\u00e9kin, le 7 janvier 2023. \n", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230108.OBS68069/reformes-des-retraites-la-patronne-des-verts-marine-tondelier-en-appelle-a-la-rue.html": {"news_title": "R\u00e9formes des retraites\u00a0: la patronne des Verts, Marine Tondelier, en appelle \u00e0 la rue", "image_caption": "La nouvelle premi\u00e8re secr\u00e9taire d\u2019Europe Ecologie Les Verts (EELV), Marine Tondelier.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230108.OBS68063/un-chasseur-se-tue-accidentellement-en-corse-en-rangeant-son-arme.html": {"news_title": "Un chasseur se tue accidentellement en Corse, en rangeant son arme", "image_caption": "Un chasseur \u00e0 Cognocoli-Monticchu, en Corse, ao\u00fbt 2021. Photo d'illustration.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230108.OBS68070/mobilisation-anti-charbon-en-allemagne-dans-un-village-symbole-qui-doit-etre-rase-de-la-carte-pour-une-mine.html": {"news_title": "Mobilisation anti-charbon en Allemagne, dans un village symbole qui doit \u00eatre ras\u00e9 de la carte pour une mine", "image_caption": "Des participants \u00e0 la manifestation de L\u00fctzerath, ce dimanche 8 janvier, en Allemagne.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230108.OBS68074/drapeaux-brules-portrait-pietine-des-iraniens-pro-khamenei-manifestent-devant-l-ambassade-de-france.html": {"news_title": "Drapeaux br\u00fbl\u00e9s, portrait pi\u00e9tin\u00e9\u00a0: des Iraniens pro-Khamenei manifestent devant l\u2019ambassade de France", "image_caption": "Des manifestants iraniens devant l\u2019ambassade de France \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, ce dimanche 8 janvier.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230108.OBS68076/au-bresil-des-partisans-de-jair-bolsonaro-envahissent-le-palais-presidentiel-le-congres-et-la-cour-supreme.html": {"news_title": "Au Br\u00e9sil, des partisans de Jair Bolsonaro envahissent le Palais pr\u00e9sidentiel, le Congr\u00e8s et la Cour supr\u00eame", "image_caption": "Des partisans de l\u2019ancien pr\u00e9sident br\u00e9silien Jair Bolsonaro envahissent le Congr\u00e8s br\u00e9silien.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230108.OBS68075/blanchiment-de-fraude-fiscale-patrick-et-isabelle-balkany-fixes-sur-leurs-peines-ce-lundi.html": {"news_title": "Blanchiment de fraude fiscale\u00a0: Patrick et Isabelle Balkany fix\u00e9s sur leurs peines ce lundi", "image_caption": "L\u2019ancien maire de Levallois Patrick Balkany quitte le tribunal de Paris, le 25 octobre 2022.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20230108.OBS68053/la-rentree-en-catimini-des-gilets-jaunes.html": {"news_title": "La rentr\u00e9e en catimini des \u00ab\u00a0gilets jaunes\u00a0\u00bb", "image_caption": "Si le mouvement semble avoir \u00e9chou\u00e9 \u00e0 mobiliser les foules en r\u00e9gions, le cort\u00e8ge parisien des \u00ab\u00a0gilets jaunes\u00a0\u00bb a malgr\u00e9 tout r\u00e9uni 2 000 personnes selon la pr\u00e9fecture.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230108.OBS68071/le-romancier-et-poete-americain-russell-banks-est-mort.html": {"news_title": "Le romancier et po\u00e8te am\u00e9ricain Russell Banks est mort", "image_caption": "Russel Banks, le 22 septembre 2012, \u00e0 Paris.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230108.OBS68058/une-collision-entre-deux-bus-au-senegal-fait-38-morts.html": {"news_title": "Une collision entre deux bus au S\u00e9n\u00e9gal fait 38 morts", "image_caption": "Photo d\u2019illustration ", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230108.OBS68055/l-avocat-des-familles-des-trois-kurdes-tues-a-paris-regrette-la-non-saisine-du-parquet-antiterroriste.html": {"news_title": "L\u2019avocat des familles des trois kurdes tu\u00e9s \u00e0 Paris \u00ab\u00a0regrette\u00a0\u00bb la non-saisine du parquet antiterroriste", "image_caption": "Une marche blanche en hommage aux trois Kurdes tues le 23 d\u00e9cembre 2022 dans le Xe arrondissement de la capitale.", "download_date": "2023-01-09", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-08", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-10"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230109.OBS68079/apres-les-fetes-viennent-les-partiels-et-la-preparation-des-concours-ca-fait-de-sacrees-journees.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Apr\u00e8s les f\u00eates, viennent les partiels et la pr\u00e9paration des concours\u2026 \u00c7a fait de sacr\u00e9es journ\u00e9es\u00a0\u00bb", "image_caption": "Un \u00e9tudiant \u00e0 la biblioth\u00e8que Ceccano \u00e0 Avignon, le 2 f\u00e9vrier 2022.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230109.OBS68085/croire-de-justine-augier-journal-de-deuil-et-manifeste-sur-le-pouvoir-de-la-litterature.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Croire\u00a0\u00bb de Justine Augier\u00a0: journal de deuil et manifeste sur le pouvoir de la litt\u00e9rature", "image_caption": "Justine Augier.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230109.OBS68086/il-n-y-aura-pas-de-journee-sans-chasse-tranche-le-gouvernement.html": {"news_title": "Il n\u2019y aura pas de journ\u00e9e sans chasse, tranche le gouvernement", "image_caption": "Un chasseur en Bretagne, en 2019.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230109.OBS68084/aux-urgences-de-pontoise-90-des-soignants-a-bout-sont-en-arret-maladie.html": {"news_title": "Aux urgences de Pontoise, \u00ab\u00a090\u00a0%\u00a0\u00bb des soignants, \u00ab\u00a0\u00e0 bout\u00a0\u00bb, sont en arr\u00eat maladie", "image_caption": "Les syndicats mettent en garde contre la d\u00e9gradation de la sant\u00e9 mentale des soignants des urgences. ", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230109.OBS68111/l-ex-president-bresilien-jair-bolsonaro-hospitalise-aux-etats-unis.html": {"news_title": "L\u2019ex-pr\u00e9sident br\u00e9silien Jair Bolsonaro hospitalis\u00e9 aux Etats-Unis", "image_caption": "Jair Bolsonaro lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse en pleine campagne pr\u00e9sidentielle, le 29 octobre 2022.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20230109.OBS68083/indochine-refuse-de-jouer-a-perpignan-ville-dirigee-par-le-rn-ou-est-deplace-le-festival-les-deferlantes.html": {"news_title": "Indochine refuse de jouer \u00e0 Perpignan, ville dirig\u00e9e par le RN qui accueille le festival Les D\u00e9ferlantes", "image_caption": "Le chanteur Nicolas Sirkis du groupe francais Indochine en concert \u00e0 l\u2019AccorHotels Arena, le 17 f\u00e9vrier 2018.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230109.OBS68113/un-hommage-rendu-aux-victimes-de-l-attentat-de-l-hyper-cacher-huit-ans-apres.html": {"news_title": "Un hommage rendu aux victimes de l\u2019attentat de l\u2019Hyper Cacher, huit ans apr\u00e8s", "image_caption": "Un stand de comm\u00e9moration pour les victimes de l\u2019attentat devant l\u2019Hypercasher de la porte de Vincennes, \u00e0 Paris, le 9 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20230109.OBS68081/hors-sol-inacceptable-noel-le-graet-heurte-le-milieu-du-foot-avec-ses-propos-sur-zidane.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Hors sol\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0inacceptable\u00a0\u00bb\u00a0: No\u00ebl Le\u00a0Gra\u00ebt heurte le milieu du foot avec ses propos sur Zidane", "image_caption": "No\u00ebl Le Gra\u00ebt \u00e0 Doha, le 19 novembre 2022. ", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230109.OBS68114/le-parquet-ouvre-une-enquete-apres-des-propos-racistes-d-etudiants-de-centrale-lille.html": {"news_title": "Le parquet ouvre une enqu\u00eate apr\u00e8s des propos racistes d\u2019\u00e9tudiants de Centrale Lille", "image_caption": "La devanture de l\u2019\u00e9cole Centrale de Lille. ", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230109.OBS68080/vandales-fascistes-ce-que-l-on-sait-sur-l-assaut-des-pro-bolsonaro-a-brasilia.html": {"news_title": "Br\u00e9sil\u00a0: les pro-Bolsonaro assaillent Brasilia, ce que l\u2019on sait", "image_caption": "Des supporters de Jair Bolsonaro devant le Congr\u00e8s \u00e0 Brasilia, le 8 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20230109.OBS68100/avatar-2-la-voie-de-l-eau-depasse-les-10-millions-d-entrees-en-france.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Avatar\u00a02\u00a0: la voie de l\u2019eau\u00a0\u00bb d\u00e9passe les 10\u00a0millions d\u2019entr\u00e9es en France", "image_caption": "Des spectateurs devant une salle de cin\u00e9ma \u00e0 Paris, le 29 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230109.OBS68087/le-groupe-canal-acquiert-ocs-le-bouquet-de-chaines-payantes-d-orange.html": {"news_title": "Le groupe Canal+ acquiert OCS, le bouquet de cha\u00eenes payantes d\u2019Orange", "image_caption": "OCS, lanc\u00e9 en 2008, est \u00ab\u00a0endett\u00e9 et en pertes\u00a0\u00bb.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20230109.OBS68112/stromae-obtient-une-multitude-de-nominations-aux-victoires-de-la-musique.html": {"news_title": "Stromae obtient une \u00ab\u00a0Multitude\u00a0\u00bb de nominations aux Victoires de la musique", "image_caption": "Stromae en concert \u00e0 l\u2019hippodrome de San Siro, \u00e0 Milan en Italie, le 20 juillet 2022. ", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230109.OBS68105/la-couche-d-ozone-se-retablit-mais-l-onu-s-inquiete-de-nouveaux-projets.html": {"news_title": "La couche d\u2019ozone se r\u00e9tablit mais l\u2019ONU s\u2019inqui\u00e8te de nouveaux projets", "image_caption": "Rejet de fum\u00e9e industrielle dans l\u2019Aisne, le 1er novembre 2021.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230109.OBS68107/les-prix-de-l-essence-et-du-gazole-s-envolent-avec-la-fin-de-la-ristourne-a-la-pompe.html": {"news_title": "Les prix de l\u2019essence et du gazole s\u2019envolent avec la fin de la ristourne \u00e0 la pompe", "image_caption": "Une station-service \u00e0 Nice, le 2 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230109.OBS68103/la-deuxieme-saison-de-bloodlands-tient-toutes-ses-promesses.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: La deuxi\u00e8me saison de \u00ab\u00a0Bloodlands\u00a0\u00bb tient toutes ses promesses sur Canal+", "image_caption": "James Nesbitt, Victoria Smurfit et Charlene McKenna dans \u00ab\u00a0Bloodlands\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20230109.OBS68102/pourquoi-les-declarations-de-noel-le-graet-sur-zinedine-zidane-sont-devenues-une-affaire-politique.html": {"news_title": "Pourquoi les d\u00e9clarations de No\u00ebl Le\u00a0Gra\u00ebt sur Zin\u00e9dine Zidane sont devenues une affaire politique", "image_caption": "No\u00ebl Le\u00a0Gra\u00ebt \u00e0 Paris, en mars 2021.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230109.OBS68098/les-regimes-speciaux-de-la-ratp-et-du-secteur-de-l-energie-dans-le-collimateur-de-la-reforme-des-retraites.html": {"news_title": "Retraites\u00a0: les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux de la RATP et du secteur de l\u2019\u00e9nergie dans le collimateur de Macron et Borne", "image_caption": "Les salari\u00e9s de la RATP devraient aussi \u00eatre concern\u00e9s par la r\u00e9forme des retraites. ", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230109.OBS68091/les-balkany-condamnes-a-quatre-ans-et-demi-et-trois-ans-et-demi-de-prison-pour-blanchiment-de-fraude-fiscale.html": {"news_title": "Les Balkany condamn\u00e9s \u00e0 quatre ans et demi et trois ans et demi de prison pour blanchiment de fraude fiscale", "image_caption": "Patrick et Isabelle Balkany \u00e0 Issy-les-Moulineaux, le 9 d\u00e9cembre 2015.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230109.OBS68092/guerre-en-ukraine-les-separatistes-prorusses-revendiquent-le-controle-d-un-village-pres-de-bakhmout.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: les s\u00e9paratistes prorusses revendiquent le contr\u00f4le d\u2019un village pr\u00e8s de Bakhmout", "image_caption": "Un habitant de Bakhmout devant une maison d\u00e9truite, le 6 janvier 2023. ", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230109.OBS68093/comment-choisir-un-mot-de-passe-vraiment-invulnerable.html": {"news_title": "Comment choisir un mot de passe vraiment invuln\u00e9rable\u00a0?", "image_caption": "Les casseurs modernes peuvent utiliser des techniques \u00e9volu\u00e9es reposant sur l\u2019intelligence artificielle ou l\u2019algorithmique.\n", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230109.OBS68094/danone-assigne-en-justice-par-des-ong-pour-sa-pollution-plastique-massive.html": {"news_title": "Danone assign\u00e9 en justice par des ONG pour sa pollution plastique massive", "image_caption": "Une cha\u00eene d\u2019assemblage de bouteilles Evian, propri\u00e9t\u00e9 du groupe Danone, \u00e0 Amphion-les-Bains, le 9 octobre 2019.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230109.OBS68096/la-france-mobilisera-360-millions-d-euros-de-projets-au-pakistan-apres-les-inondations-annonce-macron.html": {"news_title": "La France mobilisera 360\u00a0millions d\u2019euros de projets au Pakistan apr\u00e8s les inondations, annonce Macron", "image_caption": "Une conf\u00e9rence internationale de l\u2019ONU et du Pakistan s\u2019est tenue ce lundi pour aider le pays \u00e0 mobiliser la moiti\u00e9 des 16,3 milliards de dollars n\u00e9cessaires pour le remettre sur pied durablement.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230109.OBS68097/le-crabe-tambour-le-cinema-en-rupture-de-pierre-schoendoerffer.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Le Crabe-Tambour\u00a0\u00bb, le cin\u00e9ma en rupture de Pierre Schoendoerffer", "image_caption": "Jacques Perrin et Jean Rochefort dans \u00ab\u00a0Le Crabe-Tambour\u00a0\u00bb, film de Pierre Schoendoerffer.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230109.OBS68099/magda-goebbels-la-premiere-dame-du-iiie-reich-une-fanatique-infanticide.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Magda Goebbels, la premi\u00e8re dame du IIIe Reich\u00a0\u00bb, une fanatique infanticide", "image_caption": "Joseph Goebbels,  sa femme Magda et leurs enfants.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/chroniques/20230109.OBS68088/noel-le-graet-le-chant-du-depart.html": {"news_title": "No\u00ebl Le\u00a0Gra\u00ebt, le chant du d\u00e9part\u00a0?", "image_caption": "No\u00ebl Le Gra\u00ebt, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de Football (FFF), le 19 novembre 2022 \u00e0 Doha (Qatar), pendant le Mondial 2022.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230109.OBS68089/les-images-des-degats-causes-par-les-partisans-de-bolsonaro-lors-de-leur-assaut-a-brasilia.html": {"news_title": "Les images des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par les partisans de Bolsonaro lors de leur assaut \u00e0 Brasilia", "image_caption": "Un bureau saccag\u00e9 dans le palais pr\u00e9sidentiel, \u00e0 Brasilia, le 8 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230109.OBS68101/mccarthy-elu-speaker-a-la-chambre-des-representants-pourquoi-ce-n-est-pas-grace-a-donald-trump.html": {"news_title": "McCarthy \u00e9lu \u00ab\u00a0speaker\u00a0\u00bb \u00e0 la Chambre des Repr\u00e9sentants\u00a0: pourquoi ce n\u2019est pas gr\u00e2ce \u00e0 Donald Trump", "image_caption": "Donald Trump dans le bureau ovale de la Maison-Blanche, le 6 janvier 2021.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230109.OBS68109/racisme-au-tribunal-de-paris-la-defenseure-des-droits-evoque-des-represailles-de-l-interieur-sur-le-lanceur-d-alerte.html": {"news_title": "Racisme au tribunal de Paris\u00a0: la D\u00e9fenseure des droits \u00e9voque des \u00ab\u00a0repr\u00e9sailles\u00a0\u00bb de l\u2019Int\u00e9rieur sur le lanceur d\u2019alerte", "image_caption": "Claire H\u00e9don aux Invalides \u00e0 Paris, le 15 octobre 2021.", "download_date": "2023-01-10", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-09", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-11"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20230110.OBS68149/reforme-de-retraites-les-syndicats-annoncent-une-premiere-journee-de-mobilisation-le-19-janvier.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: les syndicats annoncent une premi\u00e8re journ\u00e9e de mobilisation le 19\u00a0janvier", "image_caption": "Une manifestation pour le pouvoir d\u2019achat, le 18 octobre 2022 \u00e0 Paris.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230110.OBS68144/raser-la-france-l-hypothese-radicale-proposee-dans-un-talk-show-de-la-television-publique-russe.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Raser la France\u00a0\u00bb\u00a0: l\u2019hypoth\u00e8se radicale propos\u00e9e dans un talk-show de la t\u00e9l\u00e9vision publique russe", "image_caption": "Le propagandiste russe Andrey Gurulyov propose de \u00ab\u00a0d\u00e9truire\u00a0\u00bb la France lors d\u2019un talk-show, le 8 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20230110.OBS68121/hugo-lloris-gardien-de-tous-les-records-en-bleu-dit-adieu-a-l-equipe-de-france.html": {"news_title": "Hugo Lloris, gardien de tous les records en Bleu, dit adieu \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de France", "image_caption": "Hugo Lloris, capitaine des Bleus et champion du monde, le 16 juillet 2018 \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Roissy.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20230110.OBS68117/reforme-des-retraites-les-renseignements-anticipent-une-large-mobilisation-des-salaries.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: les renseignements anticipent \u00ab\u00a0une large mobilisation des salari\u00e9s\u00a0\u00bb", "image_caption": "Manifestation pour les salaires, le 18 octobre 2022 \u00e0 Paris. \u00ab\u00a0La rentr\u00e9e sociale 2023 s\u2019annonce tr\u00e8s tendue\u00a0\u00bb, selon une note du renseignement territorial.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230110.OBS68140/l-astuce-du-gouvernement-pour-faire-passer-rapidement-la-reforme-des-retraites.html": {"news_title": "Retraites\u00a0: comment le gouvernement veut faire passer la r\u00e9forme \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale", "image_caption": "Elisabeth Borne, en janvier 2023.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230110.OBS68116/jour-j-pour-la-reforme-des-retraites-le-gouvernement-compte-sur-lr-face-a-tous-les-syndicats.html": {"news_title": "Jour J pour la r\u00e9forme des retraites, le gouvernement compte sur LR face \u00e0 tous les syndicats", "image_caption": "Le gouvernement pourrait annoncer le rel\u00e8vement de l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 64 ans, au lieu de 62 ans actuellement.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20230110.OBS68132/propos-sur-zidane-accusations-de-harcelement-noel-le-graet-sur-la-sellette.html": {"news_title": "No\u00ebl Le Gra\u00ebt (FFF) sur la sellette apr\u00e8s ses propos sur Zidane et les accusations de harc\u00e8lement", "image_caption": "No\u00ebl Le Gra\u00ebt, en 2021.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230110.OBS68133/l-iran-condamne-a-mort-trois-autres-manifestants-l-indignation-internationale-grandit.html": {"news_title": "L\u2019Iran condamne \u00e0 mort quatre autres manifestants, l\u2019indignation internationale grandit", "image_caption": "Ces nouvelles peines de mort \u00e9l\u00e8vent \u00e0 18 le nombre de personnes condamn\u00e9es \u00e0 la peine capitale en lien avec la contestation populaire d\u00e9clench\u00e9e par la mort de Mahsa Ahmini, en septembre dernier.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230110.OBS68148/la-reforme-des-retraites-integree-dans-un-projet-de-budget-de-la-secu-rectificatif.html": {"news_title": "La r\u00e9forme des retraites int\u00e9gr\u00e9e dans un projet de budget de la S\u00e9cu rectificatif", "image_caption": "Elisabeth Borne lors de la conf\u00e9rence de presse de pr\u00e9sentation de la r\u00e9forme des retraites, le 10 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/chroniques/20230110.OBS68131/que-faire-de-cnews.html": {"news_title": "Que faire de CNews\u00a0?", "image_caption": "Pascal Praud, un des animateurs stars de la cha\u00eene CNews.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230110.OBS68151/reforme-des-retraites-quels-sont-les-changements-prevus-pour-les-fonctionnaires.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: quels sont les changements pr\u00e9vus pour les fonctionnaires\u00a0?", "image_caption": "Une infirmi\u00e8re marche dans les couloirs de l\u2019h\u00f4pital de Dijon, le 1er mars 2017. ", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20230110.OBS68152/couple-disparu-dans-les-deux-sevres-l-enquete-s-oriente-vers-la-piste-criminelle.html": {"news_title": "Couple disparu dans les Deux-S\u00e8vres\u00a0: l\u2019enqu\u00eate s\u2019oriente vers la piste criminelle", "image_caption": "Une battue organis\u00e9e pour recherch\u00e9e Leslie Hoorelbeke et Kevin Trompat, le 5 janvier 2023. ", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20230110.OBS68145/la-ligne-l-immensita-grand-marin-les-films-a-voir-ou-pas-cette-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0La Ligne\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0l\u2019Immensit\u00e0\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Grand Marin\u00a0\u00bb\u2026 Les films \u00e0 voir (ou pas) cette semaine", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230110.OBS68154/projet-de-loi-sur-les-energies-renouvelables-pourquoi-ce-texte-est-decevant.html": {"news_title": "Projet de loi sur les \u00e9nergies renouvelables\u00a0: pourquoi ce texte est d\u00e9cevant", "image_caption": "Une \u00e9olienne, \u00e0 Boissy-la-Rivi\u00e8re, le 16 octobre 2022.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230110.OBS68153/le-perou-decrete-un-couvre-feu-dans-la-region-de-puno-epicentre-des-manifestations-contre-la-presidente.html": {"news_title": "Le P\u00e9rou d\u00e9cr\u00e8te un couvre-feu dans la r\u00e9gion de Puno, \u00e9picentre des manifestations contre la pr\u00e9sidente", "image_caption": "Une intervention polici\u00e8re lors des manifestations \u00e0 Juliaca, au P\u00e9rou, le 8 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230110.OBS68139/panique-en-mer-baltique-quand-poutine-donne-des-sueurs-froides-a-ses-voisins-du-nord.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Panique en mer Baltique\u00a0\u00bb, sueurs froides", "image_caption": "\u00ab\u00a0Panique en mer Baltique\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230110.OBS68142/reforme-des-retraites-l-age-legal-de-depart-repousse-a-64-ans-d-ici-2030.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: ce qu\u2019il faut retenir des annonces d\u2019Elisabeth Borne", "image_caption": "Elisabeth Borne pr\u00e9sente la r\u00e9forme des retraites du gouvernement, le 10 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20230110.OBS68143/apres-indochine-louise-attaque-menace-de-boycotter-le-festival-des-deferlantes-dans-la-ville-rn-de-perpignan.html": {"news_title": "Louise Attaque et Indochine font plier le festival Les D\u00e9ferlantes qui quitte Perpignan", "image_caption": "Robin Feix, Ga\u00ebtan Roussel et Arnaud Samuel, du groupe Louise Attaque. ", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230110.OBS68122/transports-securite-budget-les-alertes-de-la-cour-des-comptes-sur-les-jo-2024.html": {"news_title": "JO-2024\u00a0: la Cour des comptes alerte sur les transports et la s\u00e9curit\u00e9", "image_caption": "La s\u00e9curit\u00e9 et les transports pendant les Jeux olympiques et paralympiques de 2024 \u00e0 Paris sont des sujets sensibles. ", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230110.OBS68123/patrick-grainville-dans-le-ballet-de-giacometti-bacon-et-isabel-rawsthorne.html": {"news_title": "Patrick Grainville dans le ballet de Giacometti, Bacon et Isabel Rawsthorne", "image_caption": "D\u00e9tail de \u00ab\u00a0Isabel Rawsthorne debout, dans une rue \u00e0 Soho\u00a0\u00bb (1967) par Francis Bacon, Nationalgalerie, Berlin.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230110.OBS68124/d-un-quinquennat-a-l-autre-la-volte-face-de-la-macronie-sur-le-report-de-l-age-legal-de-depart-a-la-retraite.html": {"news_title": "Retraites\u00a0: la volte-face du camp Macron sur l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part, qui passera de 62 ans \u00e0 64 ou 65 ans", "image_caption": "Lors du premier quinquennat d\u2019Emmanuel Macron, la majorit\u00e9 rejetait toute id\u00e9e de mise en cause de l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 62 ans.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20230110.OBS68128/rolling-stone-met-a-jour-son-classement-des-meilleurs-chanteurs-et-c-est-encore-pire.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Rolling Stone\u00a0\u00bb met \u00e0 jour son classement des meilleurs chanteurs\u2026 et c\u2019est encore pire", "image_caption": "Le palmar\u00e8s des 200 meilleurs chanteurs de tous les temps de \u00ab\u00a0Rolling Stone\u00a0\u00bb fait couler beaucoup d\u2019encre.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230110.OBS68129/guerre-en-ukraine-l-ue-et-l-otan-promettent-de-renforcer-leur-soutien-militaire.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: l\u2019UE et l\u2019Otan promettent de renforcer leur soutien militaire", "image_caption": "De gauche \u00e0 droite, Charles Michel, Jens Stoltenberg et Ursula von der Leyen, \u00e0 Bruxelles le 10 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230110.OBS68130/les-huit-dernieres-annees-ont-ete-les-plus-chaudes-jamais-enregistrees-dans-le-monde.html": {"news_title": "Climat\u00a0: les huit derni\u00e8res ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 les plus chaudes jamais enregistr\u00e9es dans le monde", "image_caption": "Un h\u00e9licopt\u00e8re tente d\u2019\u00e9teindre un incendie en Californie, le 31 ao\u00fbt 2022.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230110.OBS68134/plus-de-100-tonnes-de-cocaine-saisies-en-2022-dans-le-port-d-anvers-nouveau-record.html": {"news_title": "Port d\u2019Anvers\u00a0(Belgique) : 110 tonnes de coca\u00efne saisies en 2022", "image_caption": "Un officier des douanes dans le port de Rotterdam aux Pays Bas, le 9 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230110.OBS68135/des-figurants-du-film-tirailleurs-menaces-d-expulsion.html": {"news_title": "Des figurants du film \u00ab\u00a0Tirailleurs\u00a0\u00bb avec Omar Sy, sous le coup d\u2019une OQTF et menac\u00e9s d\u2019expulsion", "image_caption": "Omar Sy dans \u00ab\u00a0Tirailleurs\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230110.OBS68136/les-biologistes-trouvent-un-accord-avec-la-secu-apres-un-long-bras-de-fer.html": {"news_title": "Les biologistes trouvent un accord avec la S\u00e9cu apr\u00e8s un long bras de fer", "image_caption": "Un  laboratoire d\u2019analyses  en gr\u00e8ve \u00e0 Paris, le 14 novembre 2022. ", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230110.OBS68137/the-duke-s-inscrit-dans-l-humour-british-des-fifties.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0The Duke\u00a0\u00bb, le dernier film de Roger Michell", "image_caption": "Jim Broadbent, Helen Mirren dans \u00ab\u00a0The Duke\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230110.OBS68141/aux-urgences-de-saint-avold-la-majorite-des-soignants-sont-en-arret-et-le-service-est-ferme-la-nuit.html": {"news_title": "Aux urgences de Saint-Avold, la majorit\u00e9 des soignants sont en arr\u00eat et le service est ferm\u00e9 la nuit", "image_caption": "L\u2019accueil aux urgences est assur\u00e9 en journ\u00e9e \u00ab\u00a0par des int\u00e9rimaires\u00a0\u00bb.", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230110.OBS68147/les-oppositions-s-indignent-apres-la-presentation-de-la-reforme-des-retraites-jugee-injuste.html": {"news_title": "Les oppositions s\u2019indignent apr\u00e8s la pr\u00e9sentation de la r\u00e9forme des retraites jug\u00e9e \u00ab\u00a0injuste\u00a0\u00bb", "image_caption": "Marine Le Pen et Jean-Luc M\u00e9lenchon ont r\u00e9agi \u00e0 la pr\u00e9sentation de la r\u00e9forme des retraites par Elisabeth Borne, le 10 janvier 2023. ", "download_date": "2023-01-11", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-10", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-12"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230111.OBS68174/guerre-en-ukraine-des-combats-toujours-en-cours-a-soledar-kiev-dement-la-perte-de-la-ville.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: des combats toujours en cours \u00e0 Soledar, Kiev d\u00e9ment la perte de la ville", "image_caption": "Une femme dans les rues de la villle de Soledar, dans la r\u00e9gion du Donbass, le 4 juin 2022. ", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/coronavirus-de-wuhan/20230111.OBS68156/covid-19-quand-le-monde-decouvrait-un-mysterieux-virus-il-y-a-trois-ans.html": {"news_title": "Covid-19\u00a0: quand le monde d\u00e9couvrait un \u00ab\u00a0myst\u00e9rieux virus\u00a0\u00bb il y a trois ans", "image_caption": "Sur TF1, le 19 janvier 2020, la pr\u00e9sentatrice du journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, Anne-Claire Coudray, \u00e9voque pour la premi\u00e8re fois un myst\u00e9rieux \u00ab\u00a0virus qui rappelle celui du Sras\u00a0\u00bb, apparu en Chine en 2002.", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["coronavirus-de-wuhan"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230111.OBS68160/attaque-au-couteau-gare-du-nord-a-paris-la-police-ouvre-le-feu-et-interpelle-l-assaillant-trafic-perturbe.html": {"news_title": "6 bless\u00e9s dans une attaque \u00e0 l\u2019arme blanche gare du Nord \u00e0 Paris, la police ouvre le feu et interpelle l\u2019assaillant", "image_caption": "Gare du Nord, en 2011 (photo d\u2019illustration).", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20230111.OBS68169/il-n-y-aura-pas-un-presentateur-aux-cesar-2023-il-y-en-aura-neuf.html": {"news_title": "C\u00e9sar 2023\u00a0: il n\u2019y aura pas un pr\u00e9sentateur pour la soir\u00e9e, il y en aura neuf", "image_caption": "Le\u00efla Bekhti, Jamel Debbouze et Emmanuelle Devos font partie des neuf acteurs et actrices choisis pour pr\u00e9senter la 48e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sars", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230111.OBS68173/instagram-et-facebook-vont-limiter-la-publicite-genree-a-destination-des-adolescents.html": {"news_title": "Instagram et Facebook vont interdire la publicit\u00e9 genr\u00e9e \u00e0 destination des adolescents", "image_caption": "Meta annonce ne plus autoriser les annonceurs \u00e0 faire de la publicit\u00e9 cibl\u00e9e selon le genre pour les jeunes.", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230111.OBS68171/adrien-quatennens-de-retour-a-l-assemblee-un-mois-apres-sa-condamnation.html": {"news_title": "Adrien Quatennens de retour \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, un mois apr\u00e8s sa condamnation", "image_caption": "Adrien Quatennens, en commission ce mercredi 11 janvier.", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20230111.OBS68167/spielberg-les-banshees-d-inisherin-eddy-murphy-qui-tacle-will-smith-le-resume-des-golden-globes-2023.html": {"news_title": "Golden Globes 2023\u00a0: Spielberg, \u00ab\u00a0Les Banshees d\u2019Inisherin\u00a0\u00bb, Eddy Murphy qui tacle Will Smith... Le r\u00e9sum\u00e9 de la soir\u00e9e", "image_caption": "Steven Spielberg et le casting de \u00ab\u00a0The Fabelmans\u00a0\u00bb aux Golden Globes 2023", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20230111.OBS68175/noel-le-graet-mis-en-retrait-de-la-presidence-de-la-fff-philippe-diallo-assure-l-interim.html": {"news_title": "No\u00ebl Le Gra\u00ebt mis en retrait de la pr\u00e9sidence de la FFF, Philippe Diallo assure l\u2019int\u00e9rim", "image_caption": "No\u00ebl Le Gra\u00ebt \u00e0 Paris, le 10 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230111.OBS68172/ratp-clercs-de-notaires-opera-de-paris-quels-regimes-speciaux-sont-supprimes-quels-sont-ceux-epargnes.html": {"news_title": "Retraites\u00a0: quels r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux sont supprim\u00e9s, quels sont ceux \u00e9pargn\u00e9s\u00a0?", "image_caption": "De nombreux r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux vont dispara\u00eetre avec la r\u00e9forme des retraites.", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20230111.OBS68161/reforme-des-retraites-la-mobilisation-est-lancee-premiere-union-syndicale-depuis-12-ans.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: une large mobilisation est lanc\u00e9e, premi\u00e8re union syndicale depuis 12\u00a0ans", "image_caption": "Manifestation \u00e0 Paris, le 18 octobre 2022, pour la hausse des salaires.", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20230111.OBS68206/publireportage-montre-homme-5-modeles-a-ne-pas-manquer-chez-fossil.html": {"news_title": "Montre homme\u00a0: 5 mod\u00e8les \u00e0 ne pas manquer chez Fossil\u00a0!", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230111.OBS68163/iran-aider-les-etudiants-victimes-de-la-repression.html": {"news_title": "Iran\u00a0: \u00ab\u00a0Aider les \u00e9tudiants victimes de la r\u00e9pression\u00a0\u00bb", "image_caption": "Manifestation de soutien au mouvement de contestation contre le r\u00e9gime iranien, \u00e0 Lyon, le 8 janvier 2023.\n", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230111.OBS68176/l-argumentaire-un-peu-laborieux-d-olivier-veran-pour-defendre-la-reforme-des-retraites.html": {"news_title": "L\u2019argumentaire (un peu laborieux) d\u2019Olivier V\u00e9ran pour d\u00e9fendre la r\u00e9forme des retraites", "image_caption": "Olivier V\u00e9ran, porte-parole du gouvernement, \u00e0 Paris, le 11 janvier 2023. ", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20230111.OBS68207/jeff-beck-legendaire-guitariste-de-rock-est-mort-a-78-ans.html": {"news_title": "Jeff Beck, l\u00e9gendaire guitariste de rock, est mort \u00e0 78 ans", "image_caption": "Jeff Beck, ici en concert \u00e0 Austin (Texas) en 2018, s\u2019est \u00e9teint \u00e0 78 ans", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20230111.OBS68202/publireportage-6-produits-indispensables-pour-vous-rechauffer-a-la-maison-cet-hiver.html": {"news_title": "6 produits indispensables pour vous r\u00e9chauffer \u00e0 la maison cet hiver", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230111.OBS68201/la-separation-entre-riches-et-pauvres-s-accroit-dans-les-villes-francaises.html": {"news_title": "La s\u00e9paration entre riches et pauvres s\u2019accro\u00eet dans les villes fran\u00e7aises", "image_caption": "Lille fait partie des villes o\u00f9 les disparit\u00e9s spatiales sont fortes d\u2019apr\u00e8s cette \u00e9tude", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/edito/20230111.OBS68195/les-reves-cosmiques-d-elon-musk-ne-font-plus-rire.html": {"news_title": "Les r\u00eaves cosmiques d\u2019Elon Musk ne font plus rire", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["edito"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230111.OBS68196/retraites-la-nupes-se-lance-dans-la-bataille-des-mots.html": {"news_title": "Retraites\u00a0: la Nupes se lance dans la bataille des mots", "image_caption": "La gauche et les \u00e9cologistes se lancent dans la bataille contre la r\u00e9forme des retraites voulue par Macron, le 10 janvier 2023, \u00e0 Paris.", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230111.OBS68197/que-se-passe-t-il-a-lutzerath-village-allemand-qui-resiste-a-l-expansion-d-une-mine-de-charbon.html": {"news_title": "Que se passe-t-il \u00e0 Lutzerath, village allemand qui r\u00e9siste \u00e0 l\u2019expansion d\u2019une mine de charbon\u00a0?", "image_caption": "La police arr\u00eate une activiste \u00e0 L\u00fctzerath, le 11 janvier 2023. ", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230111.OBS68198/l-anesthesiste-frederic-pechier-mis-en-examen-pour-plusieurs-empoisonnements-peut-retravailler-comme-medecin.html": {"news_title": "L\u2019anesth\u00e9siste Fr\u00e9d\u00e9ric P\u00e9chier, mis en examen pour plusieurs empoisonnements, peut retravailler comme m\u00e9decin", "image_caption": "L\u2019ex-anesthetiste Fr\u00e9d\u00e9ric P\u00e9chier devant le tribunal de Besan\u00e7on, le 12 juin 2019. ", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20230111.OBS68204/publireportage-5-astuces-deco-pour-une-salle-de-bain-moderne-et-pratique.html": {"news_title": "5 Astuces d\u00e9co pour une salle de bain moderne et pratique", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20230111.OBS68203/publireportage-soldes-d-hiver-2023-les-meilleures-promotions-a-ne-pas-rater.html": {"news_title": "Soldes d\u2019hiver 2023\u00a0: les meilleures promotions \u00e0 ne pas rater\u00a0!", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230111.OBS68183/pap-ndiaye-veut-instaurer-des-dictees-quotidiennes-en-cm1-et-cm2.html": {"news_title": "Pap Ndiaye veut instaurer des dict\u00e9es quotidiennes en CM1 et CM2", "image_caption": "Le ministre de l\u2019Education nationale, Pap Ndiaye, au Salon postbac \u00e0 Paris, le 6 janvier 2023. ", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/opinions/20230111.OBS68182/retraite-ce-que-ferait-une-gauche-responsable.html": {"news_title": "Retraite\u00a0: ce que ferait une gauche responsable", "image_caption": "Manifestation contre le projet Fillon sur la r\u00e9forme des retraites \u00e0 Clermont-Ferrand, le 10 juin 2003.", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["opinions"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230111.OBS68164/la-nouvelle-presidente-du-perou-visee-par-une-enquete-pour-genocide-pour-la-repression-des-manifestations.html": {"news_title": "La nouvelle pr\u00e9sidente du P\u00e9rou vis\u00e9e par une enqu\u00eate pour \u00ab\u00a0g\u00e9nocide\u00a0\u00bb pour la r\u00e9pression des manifestations", "image_caption": "Dina Boluarte \u00e0 Lima, le 5 janvier 2023. Ancienne vice-pr\u00e9sidente, elle a \u00e9t\u00e9 investie \u00e0 la t\u00eate du P\u00e9rou il y a mois apr\u00e8s la destitution de Pedro Castillo, accus\u00e9 de tentative de coup d\u2019Etat pour avoir voulu dissoudre le Parlement qui s\u2019appr\u00eatait \u00e0 le chasser du pouvoir.", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230111.OBS68184/big-eyes-l-art-du-mensonge.html": {"news_title": "Programme TV\u00a0: \u00ab\u00a0Big Eyes\u00a0\u00bb, l\u2019Art du mensonge", "image_caption": "Amy Adams dans \u00ab\u00a0Big Eyes\u00a0\u00bb ", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230111.OBS68180/sambre-radioscopie-d-un-fait-divers-ou-l-indifference-a-l-egard-des-violences-sexuelles-faites-aux-femmes.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Sambre, radioscopie d\u2019un fait divers\u00a0\u00bb ou l\u2019indiff\u00e9rence \u00e0 l\u2019\u00e9gard des violences sexuelles faites aux femmes", "image_caption": "Dino Scala lors de l\u2019ouverture de son proc\u00e8s \u00e0 la cour d\u2019Assises de Douai, le 10 juin 2022.", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230111.OBS68178/epidemies-de-grippe-et-de-bronchiolite-la-situation-continue-de-s-ameliorer-en-france.html": {"news_title": "Epid\u00e9mies de grippe et de bronchiolite\u00a0: la situation continue de s\u2019am\u00e9liorer en France", "image_caption": "La semaine derni\u00e8re marqu\u00e9e par la diminution de l\u2019ensemble des indicateurs de la grippe", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230111.OBS68185/reforme-des-retraites-qu-est-ce-que-l-index-senior-qui-vise-a-ameliorer-l-emploi-des-plus-de-60-ans.html": {"news_title": "Retraites\u00a0: avec \u00ab\u00a0l\u2019index senior\u00a0\u00bb, le gouvernement veut am\u00e9liorer l\u2019emploi des 60 ans et plus", "image_caption": "\u00ab\u00a0L\u2019index senior\u00a0\u00bb doit inciter les entreprises \u00e0 embaucher, ou conserver, les salari\u00e9s seniors. Mais la mesure sera-t-elle efficace\u00a0?", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230111.OBS68192/un-neveu-de-bolsonaro-un-youtubeur-un-pasteur-evangelique-qui-sont-les-emeutiers-de-brasilia.html": {"news_title": "Br\u00e9sil\u00a0: un neveu de Bolsonaro, un youtubeur\u2026 Qui sont les \u00e9meutiers qui ont envahi les lieux de pouvoirs \u00e0 Brasilia", "image_caption": "Les selfies pris par les assaillants de Brasilia, dans le journal \u00ab\u00a0O Globo\u00a0\u00bb, \u00e0 Sao Paulo le 10 janvier 2023. ", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20230111.OBS68191/de-american-pie-a-white-lotus-5-choses-a-savoir-sur-jennifer-coolidge.html": {"news_title": "Jennifer Coolidge r\u00e9compens\u00e9e aux Golden Globes\u00a0: 5 choses \u00e0 savoir sur l\u2019actrice, de \u00ab\u00a0American Pie\u00a0\u00bb \u00e0 \u00ab\u00a0White Lotus\u00a0\u00bb", "image_caption": "US actress Jennifer Coolidge poses with the award for Best Supporting Actress - Television Limited Series/Motion Picture for \"The White Lotus\" in the press room during the 80th annual Golden Globe Awards at The Beverly Hilton hotel in Beverly Hills, California, on January 10, 2023. (Photo by Frederic J. Brown / AFP)", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230111.OBS68189/les-oceans-battent-un-nouveau-record-de-chaleur-en-2022.html": {"news_title": "Les oc\u00e9ans battent un nouveau record de chaleur en\u00a02022", "image_caption": "La chaleur totale contenue dans les oc\u00e9ans atteint un nouveau record en 2022", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230111.OBS68188/liaisons-scandaleuses-l-histoire-du-classique-indemodable-de-choderlos-de-laclos.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Liaisons scandaleuses\u00a0\u00bb, histoire d\u2019un classique ind\u00e9modable", "image_caption": "\u00ab\u00a0Liaisons scandaleuses\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230111.OBS68187/participez-a-la-master-class-de-jerome-garcin.html": {"news_title": "Participez \u00e0 la master class de J\u00e9r\u00f4me Garcin", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230111.OBS68190/l-auteur-de-bd-emmanuel-guibert-elu-a-l-academie-des-beaux-arts.html": {"news_title": "L\u2019auteur de BD Emmanuel Guibert \u00e9lu \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie des Beaux-Arts", "image_caption": "Emmanuel Guibert en janvier 2020 lors du Festival d\u2019Angoul\u00eame. ", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/bons-plans/20230111.OBS68205/publireportage-comment-choisir-un-groupe-electrogene-ou-un-generateur-solaire.html": {"news_title": "Comment choisir un groupe \u00e9lectrog\u00e8ne ou un g\u00e9n\u00e9rateur solaire\u00a0?", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["bons-plans"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20230111.OBS68200/ce-que-l-on-sait-de-l-attaque-qui-a-fait-six-blesses-a-la-gare-du-nord-a-paris.html": {"news_title": "Ce que l\u2019on sait de l\u2019attaque qui a fait six bless\u00e9s \u00e0 la gare du Nord \u00e0 Paris", "image_caption": "Une zone de la gare du Nord boucl\u00e9e apr\u00e8s l\u2019attaque \u00e0 l\u2019arme blanche, \u00e0 Paris, le 11 janvier 2023. ", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230111.OBS68162/l-equateur-enregistre-un-premier-cas-humain-de-grippe-aviaire.html": {"news_title": "L\u2019Equateur enregistre un premier cas humain de grippe aviaire", "image_caption": "En Equateur, une fillette de 9 ans a \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9e par le virus de la grippe aviaire.", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230111.OBS68181/le-trafic-aerien-aux-etats-unis-brievement-interrompu-apres-une-panne-informatique.html": {"news_title": "Etats-Unis\u00a0: le trafic a\u00e9rien interrompu apr\u00e8s la panne d\u2019un syst\u00e8me d\u2019information, pas de cyberattaque", "image_caption": "Des avions \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Seattle, le 13 ao\u00fbt 2019.", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230111.OBS68199/le-general-guerassimov-chef-d-etat-major-des-armees-russes-nomme-commandant-de-l-offensive-en-ukraine.html": {"news_title": "Le g\u00e9n\u00e9ral Guerassimov, chef d\u2019\u00e9tat-major des arm\u00e9es russes, nomm\u00e9 commandant de l\u2019offensive en Ukraine", "image_caption": "Val\u00e9ri Guerassimov \u00e0 Moscou, le 21 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-12", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-11", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-13"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230112.OBS68236/quelles-energies-pour-demain-participez-a-notre-soiree-2049.html": {"news_title": "Quelles \u00e9nergies pour demain\u00a0? Participez \u00e0 notre soir\u00e9e 2049", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230112.OBS68241/qui-est-valeri-guerassimov-le-nouveau-commandant-russe-de-l-offensive-en-ukraine.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: qui est Val\u00e9ri Guerassimov, le nouveau commandant russe charg\u00e9 de l\u2019offensive ?", "image_caption": "Valery Gerasimov lors d\u2019une r\u00e9union du minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense au centre de contr\u00f4le de la d\u00e9fense nationale \u00e0 Moscou, le 21 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230112.OBS68238/les-images-d-un-quartier-de-millionnaires-en-californie-balaye-par-des-deluges-en-serie.html": {"news_title": "Les images d\u2019un quartier de millionnaires en Californie balay\u00e9 par des d\u00e9luges en s\u00e9rie", "image_caption": "Un quartier de Merced, dans la vall\u00e9e centrale de Californie, inond\u00e9, le 10 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230112.OBS68244/eric-zemmour-condamne-a-4-000-euros-d-amende-pour-avoir-qualifie-le-prenom-d-hapsatou-sy-d-insulte-a-la-france.html": {"news_title": "Eric Zemmour condamn\u00e9 \u00e0 4\u00a0000\u00a0euros d\u2019amende pour avoir qualifi\u00e9 le pr\u00e9nom d\u2019Hapsatou Sy d\u2019\u00ab\u00a0insulte \u00e0 la France\u00a0\u00bb", "image_caption": "Eric Zemmour chef de file du parti d\u2019extr\u00eame droite Reconqu\u00eate\u00a0!, lors du r\u00e9sultat du premier tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, le 10 avril 2022.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230112.OBS68235/un-reformateur-pro-petrole-5-choses-a-savoir-sur-sultan-al-jaber-pdg-petrolier-et-president-de-la-cop28-a-dubai.html": {"news_title": "COP28 \u00e0 Duba\u00ef\u00a0: qui est Sultan al-Jaber, PDG p\u00e9trolier d\u2019Adnoc et pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence de lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique\u00a0?", "image_caption": "Sultan Ahmed al-Jaber, PDG de la compagnie p\u00e9troli\u00e8re nationale des Emirats arabes unis et futur pr\u00e9sident de la COP28, \u00e0 Abu Dhabi, le 11 novembre 2019. ", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230112.OBS68243/le-parquet-conteste-a-l-anesthesiste-frederic-pechier-la-possibilite-d-exercer-la-medecine.html": {"news_title": "Le parquet conteste \u00e0 l\u2019anesth\u00e9siste Fr\u00e9d\u00e9ric P\u00e9chier la possibilit\u00e9 d\u2019exercer la m\u00e9decine", "image_caption": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pechier devant le tribunal de Besan\u00e7on, le 29 mars 2017.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230112.OBS68215/tout-le-monde-parle-de-chatgpt-mais-ses-capacites-sont-elles-si-remarquables.html": {"news_title": "Tout le monde parle de ChatGPT\u00a0: en quoi ses capacit\u00e9s sont-elles si remarquables\u00a0?", "image_caption": "L\u2019outil ChatGPT impressionne... mais pourquoi est-il si r\u00e9volutionnaire\u00a0?", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230112.OBS68220/la-confiance-des-jeunes-dans-la-science-s-effondre.html": {"news_title": "La confiance des jeunes dans la science s\u2019effondre", "image_caption": "Un cours de chimie, au lyc\u00e9e Louis Le Grand, \u00e0 paris, le 7 janvier 2020.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230112.OBS68213/uniforme-a-l-ecole-quelle-mouche-a-pique-brigitte-macron.html": {"news_title": "Uniforme \u00e0 l\u2019\u00e9cole\u00a0: quelle mouche a piqu\u00e9 Brigitte Macron\u00a0?", "image_caption": "Brigitte Macron lors d\u2019une interview sur TF1 le 9 janvier.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230112.OBS68242/un-score-environnemental-sur-les-produits-alimentaires-86-des-francais-y-sont-favorables.html": {"news_title": "Un score environnemental sur les produits alimentaires\u00a0? 86\u00a0% des Fran\u00e7ais y sont favorables", "image_caption": "Un rayon de supermarch\u00e9 \u00e0 Paris, le 10 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230112.OBS68212/le-president-de-la-cop-28-sera-le-pdg-de-la-compagnie-petroliere-emiratie.html": {"news_title": "Le pr\u00e9sident de la COP 28 sera\u2026 le PDG de la compagnie p\u00e9troli\u00e8re \u00e9miratie", "image_caption": "Sultan Ahmed al-Jaber est le chef du g\u00e9ant p\u00e9trolier ADNOC. ", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230112.OBS68209/pourquoi-le-rn-veut-la-peau-des-zfe-et-il-n-est-pas-le-seul.html": {"news_title": "ZFE (zones \u00e0 faibles \u00e9missions)\u00a0: que sont-elles, pourquoi sont-elles critiqu\u00e9es\u00a0?", "image_caption": "A Toulouse, le 2 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230112.OBS68210/vous-n-avez-rien-suivi-au-congres-du-ps-on-vous-explique-les-principaux-enjeux.html": {"news_title": "Congr\u00e8s du PS\u00a0: les principaux enjeux, trois candidats dont olivier Faure, H\u00e9l\u00e8ne Geoffroy et Nicolas Mayer-Rossignol", "image_caption": "De gauche \u00e0 droite\u00a0: Olivier Faure, Nicolas mayer-Rossignol et H\u00e9l\u00e8ne Geoffroy (montage l\u2019Obs).", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230112.OBS68211/reforme-des-retraites-la-cgt-petrole-appelle-a-plusieurs-jours-de-greve-et-si-necessaire-a-l-arret-du-raffinage.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: la CGT p\u00e9trole appelle \u00e0 plusieurs jours de gr\u00e8ve et \u00ab\u00a0si n\u00e9cessaire\u00a0\u00bb \u00e0 l\u2019arr\u00eat du raffinage", "image_caption": "Les syndicatsont appel\u00e9 \u00e0 plusieurs mouvements de gr\u00e8ve les 19 et 26 janvier ainsi que le 6 f\u00e9vrier. ", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20230112.OBS68234/la-chanteuse-la-zarra-representera-la-france-a-l-eurovision-2023.html": {"news_title": "La Zarra repr\u00e9sentera la France \u00e0 l\u2019Eurovision 2023", "image_caption": "La Zarra aux NRJ Music Awards, en novembre dernier", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230112.OBS68245/daniel-cohn-bendit-sans-l-immigration-le-recit-national-francais-serait-bien-triste.html": {"news_title": "Daniel Cohn-Bendit\u00a0: \u00ab\u00a0Sans l\u2019immigration, le r\u00e9cit national fran\u00e7ais serait bien triste\u00a0\u00bb", "image_caption": "Daniel Cohn-Bendit en novembre 2017.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20230112.OBS68233/reforme-des-retraites-qui-va-faire-greve-le-19-janvier.html": {"news_title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: qui va faire gr\u00e8ve le 19\u00a0janvier\u00a0?", "image_caption": "Une manifestation contre la r\u00e9forme des retraites apr\u00e8s les annonces d\u2019Elisabeth Borne, le 10 janvier 2023 \u00e0 Perpignan. ", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230112.OBS68231/pour-une-poignee-de-dollars-l-acte-de-naissance-du-western-spaghetti.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Pour une poign\u00e9e de dollars\u00a0\u00bb, l\u2019acte de naissance du western spaghetti", "image_caption": "Clint Eastwood dans \u00ab\u00a0Pour une poign\u00e9e de dolalrs\u00a0\u00bb \n", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230112.OBS68230/a-la-une-de-l-obs-le-monde-selon-musk.html": {"news_title": "A la une de \u00ab\u00a0l\u2019Obs\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0le monde selon Musk\u00bb", "image_caption": "Une de \u00ab\u00a0l\u2019Obs\u00a0\u00bb\u00a0: \u00ab\u00a0le monde selon Musk\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230112.OBS68229/guerre-en-ukraine-pourquoi-la-bataille-de-soledar-est-elle-aussi-sanglante.html": {"news_title": "Guerre en Ukraine\u00a0: pourquoi la bataille de Soledar est-elle aussi \u00ab\u00a0sanglante\u00a0\u00bb\u00a0?", "image_caption": "Des soldats ukrainiens sur leurs positions sur la ligne de front pr\u00e8s de Soledar, dans la r\u00e9gion de Donetsk, en Ukraine, le 11 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230112.OBS68227/capitaine-phillips-piege-en-haute-mer.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Capitaine Phillips\u00a0\u00bb, pi\u00e8ge en haute mer", "image_caption": "Tom Hanks dans \u00ab\u00a0Capitaine Phillips\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230112.OBS68248/le-groupe-petrolier-exxonmobil-disposait-deja-de-predictions-exactes-sur-le-rechauffement-climatique-il-y-a-40-ans.html": {"news_title": "Le groupe p\u00e9trolier ExxonMobil disposait d\u00e9j\u00e0 de pr\u00e9dictions exactes sur le r\u00e9chauffement climatique il y a 40\u00a0ans", "image_caption": "La raffinerie ExxonMobil-Esso de Fawley, en Angleterre, en octobre 2021. ", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/brexit/20230112.OBS68226/le-maire-de-londres-etrille-le-brexit-qui-ne-marche-pas.html": {"news_title": "Le maire de Londres \u00e9trille le Brexit qui \u00ab\u00a0ne marche pas\u00a0\u00bb", "image_caption": "Le maire de Londres Sadiq Khan \u00e9trille le Brexit qui \u00ab\u00a0ne marche pas\u00a0\u00bb.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["brexit"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230112.OBS68225/mathieu-lindon-ajoute-son-archive-a-l-histoire-des-editions-de-minuit.html": {"news_title": "Mathieu Lindon ajoute son \u00ab\u00a0Archive\u00a0\u00bb \u00e0 l\u2019histoire des \u00e9ditions de Minuit", "image_caption": "Mathieu Lindon en 2022.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230112.OBS68224/borne-appelle-les-syndicats-a-ne-pas-penaliser-les-francais-lors-de-la-greve-contre-la-reforme-des-retraites.html": {"news_title": "Borne appelle les syndicats \u00e0 \u00ab\u00a0ne pas p\u00e9naliser les Fran\u00e7ais\u00a0\u00bb lors de la gr\u00e8ve contre la r\u00e9forme des retraites", "image_caption": "La Premi\u00e8re ministre Elisabeth Borne en d\u00e9placement \u00e0 Disneyland Paris, le 12 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/droits-des-femmes/20230112.OBS68222/les-elus-republicains-votent-une-resolution-visant-a-tenter-de-sauver-le-foetus-apres-un-avortement.html": {"news_title": "Etats-Unis\u00a0: les r\u00e9publicains votent une r\u00e9solution visant \u00e0 tenter de \u00ab\u00a0sauver\u00a0\u00bb le f\u0153tus apr\u00e8s un avortement", "image_caption": "Le r\u00e9publicain Kevin McCarthy, \u00ab\u00a0speaker\u00a0\u00bb de la Chambre des Repr\u00e9sentants, dans les couloirs du Capitole, \u00e0 Washington, le 11 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["droits-des-femmes"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/opinions/20230112.OBS68221/chlordecone-aux-antilles-cette-decision-ajoute-de-l-insulte-a-la-douleur.html": {"news_title": "Chlord\u00e9cone\u00a0: \u00ab\u00a0Aux Antilles, cette d\u00e9cision ajoute de l\u2019insulte \u00e0 la douleur\u00a0\u00bb", "image_caption": "Manifestation \u00e0 l\u2019appel de plusieurs associations, syndicats et partis politiques de Martinique pour r\u00e9clamer justice dans l\u2019affaire du chlord\u00e9cone.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["opinions"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20230112.OBS68219/mort-de-jeff-beck-les-5-solos-legendaires-du-guitariste-des-yardbirds.html": {"news_title": "Mort de Jeff Beck\u00a0: les 5 solos l\u00e9gendaires du guitariste des Yardbirds", "image_caption": "Jeff Beck et ses solos l\u00e9gendaires.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230112.OBS68216/dans-les-vosges-un-collegien-de-13-ans-se-suicide-sur-fond-de-harcelement-scolaire-et-d-homophobie.html": {"news_title": "Vosges\u00a0: victime de \u00ab\u00a0harc\u00e8lement scolaire et d\u2019homophobie\u00a0\u00bb, un ado de 13 ans se suicide ", "image_caption": "La famille de Lucas va d\u00e9poser plainte, selon son avocate. ", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230112.OBS68214/le-chasseur-qui-a-tue-morgan-keane-condamne-a-2-ans-de-prison-avec-sursis.html": {"news_title": "Morgan Keane tu\u00e9 lors d\u2019une partie de chasse\u00a0: le tireur condamn\u00e9 \u00e0 2 ans de prison avec sursis", "image_caption": "Portrait de Morgan Keane lors d\u2019une marche blanche \u00e0 Cajarc, dans le Lot, en d\u00e9cembre 2021.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230112.OBS68246/pres-de-tours-un-naturopathe-et-son-fils-mis-en-examen-apres-plusieurs-deces-a-la-suite-de-jeunes-prolonges.html": {"news_title": "Pr\u00e8s de Tours, un naturopathe et son fils mis en examen apr\u00e8s plusieurs d\u00e9c\u00e8s \u00e0 la suite de je\u00fbnes prolong\u00e9s", "image_caption": "Le tribunal de Tours en octobre 2015.", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/joe-biden/20230112.OBS68239/de-nouveaux-documents-confidentiels-retrouves-dans-la-residence-privee-de-joe-biden.html": {"news_title": "Etats-Unis\u00a0: des documents confidentiels retrouv\u00e9s dans la r\u00e9sidence priv\u00e9e de Joe Biden", "image_caption": "Joe Biden lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Washington DC, le 12 janvier 2023. ", "download_date": "2023-01-13", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-12", "news_keywords": null, "section": ["joe-biden"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-14"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230113.OBS68252/congres-du-ps-olivier-faure-largement-en-tete-affronte-nicolas-mayer-rossignol-au-second-tour.html": {"news_title": "Congr\u00e8s du PS\u00a0: Olivier Faure, largement en t\u00eate, affrontera Nicolas Mayer-Rossignol au second tour", "image_caption": "Olivier Faure en septembre 2021.", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20230113.OBS68289/retraites-tous-les-syndicats-de-police-manifesteront-contre-la-reforme-le-19-janvier.html": {"news_title": "Manifestation du 19 janvier contre la r\u00e9forme des retraites\u00a0: tous les syndicats de police seront pr\u00e9sents", "image_caption": "Des policiers manifestent le 2 mai 2022, \u00e0 Paris. ", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230113.OBS68269/la-chanteuse-hoshi-cyberharcelee-alerte-sur-le-manque-de-moyens-de-la-justice.html": {"news_title": "Hoshi, cyberharcel\u00e9e, alerte sur le manque de moyens de la justice", "image_caption": "La chanteuse fran\u00e7aise, Hoshi, lors des 37e Victoires de la musique, le 11 f\u00e9vrier 2022. ", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230113.OBS68266/les-nappes-phreatiques-a-des-niveaux-preoccupants-sur-une-grande-partie-de-la-france.html": {"news_title": "Les nappes phr\u00e9atiques \u00e0 des niveaux \u00ab\u00a0pr\u00e9occupants\u00a0\u00bb sur une grande partie de la France", "image_caption": "L\u2019\u00e9tang de Dombes, pr\u00e8s de Versailleux (Ain).", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230113.OBS68265/l-entreprise-place-du-marche-en-liquidation-judiciaire-1-900-emplois-supprimes.html": {"news_title": "L\u2019entreprise Place du March\u00e9 en liquidation judiciaire, 1\u00a0900 emplois supprim\u00e9s", "image_caption": "Des employ\u00e9s de Place du march\u00e9 devant le tribunal commercial de Lyon, le 11 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230113.OBS68294/airbnb-a-reverse-148-millions-d-euros-de-taxe-de-sejour-aux-communes-francaises-en-2022.html": {"news_title": "Airbnb\u00a0a revers\u00e9 148\u00a0millions d\u2019euros de taxe de s\u00e9jour aux communes fran\u00e7aises en\u00a02022", "image_caption": "Application mobile Airbnb, site internet de location immobili\u00e8re courte dur\u00e9e entre particuliers.", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230113.OBS68293/l-imam-marocain-hassan-iquioussen-a-ete-expulse-au-maroc-par-la-belgique.html": {"news_title": "L\u2019imam marocain Hassan Iquioussen a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 au Maroc par la Belgique", "image_caption": "L\u2019imam Hassan Iquioussen devant le tribunal de Mons, le 10 novembre 2022. ", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20230113.OBS68292/des-hoteliers-et-leurs-clients-victimes-de-cyberattaques-via-la-plateforme-booking.html": {"news_title": "Des h\u00f4teliers et leurs clients victimes de cyberattaques via la plateforme Booking", "image_caption": "Le logo Booking sur un \u00e9cran de t\u00e9l\u00e9phone. ", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230113.OBS68291/congres-du-ps-faure-recolte-49-15-des-voix-mayer-rossignol-30-51.html": {"news_title": "Congr\u00e8s du PS\u00a0: Faure r\u00e9colte 49,15\u00a0% des voix, Mayer-Rossignol 30,51\u00a0%", "image_caption": "Nicolas Mayer-Rossignol et Olivier Faure sont qualifi\u00e9s pour le second tour pour l\u2019\u00e9lection du patron du Parti socialiste.", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230113.OBS68290/la-ratp-prevoit-un-retour-a-la-normale-au-printemps-dans-les-transports-franciliens.html": {"news_title": "Transports d\u2019Ile-de-France perturb\u00e9s\u00a0: la RATP pr\u00e9voit un retour \u00e0 la normale au printemps 2023", "image_caption": "Le quai bond\u00e9 du m\u00e9tro \u00e0 la station Montparnasse sur la ligne 12, le 13 novembre 2022. ", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230113.OBS68286/10-000-euros-dans-une-boulangerie-230-000-dans-un-hotel-de-luxe-les-folles-depenses-de-bolsonaro-pendant-son-mandat.html": {"news_title": "Br\u00e9sil\u00a0: les d\u00e9penses astronomiques de Jair Bolsonaro pendant son mandat d\u00e9voil\u00e9es", "image_caption": "Jair Bolsonaro, \u00e0 Brasilia le 24 octobre 2022. ", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230113.OBS68285/le-cousin-d-une-fondatrice-de-black-lives-matter-meurt-apres-une-arrestation-musclee-au-taser.html": {"news_title": "Keenan Anderson, cousin d\u2019une fondatrice de \u00ab\u00a0Black Lives Matter\u00a0\u00bb, tu\u00e9 par la police au Taser", "image_caption": "Keenan Anderson lors de son arrestation qui s\u2019est sold\u00e9e par sa mort, le 3 janvier 2023, \u00e0 Los Angeles.", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230113.OBS68280/la-compagne-du-parfumeur-jean-claude-guerlain-condamnee-en-appel-pour-des-violences-volontaires-a-son-encontre.html": {"news_title": "La compagne du parfumeur Jean-Claude Guerlain condamn\u00e9e en appel pour des \u00ab\u00a0violences volontaires\u00a0\u00bb \u00e0 son encontre", "image_caption": "Jean Paul Guerlain attends the inauguration of his new collection of perfumes \"My Exclusive Collection\" with Christina De Cragh at the Hotel de France in Versailles, FRANCE, 22/03/17.\n\n\n//NIVIERE_0019NIV/Credit:David Niviere/SIPA/1703220919", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230113.OBS68278/fromage-en-bombe-sosies-d-elvis-nains-de-jardin-voici-l-encyclopedie-du-mauvais-gout.html": {"news_title": "Fromage en bombe, sosies d\u2019Elvis, nains de jardin\u2026 voici l\u2019encyclop\u00e9die du mauvais go\u00fbt", "image_caption": "Les figurines Hummel, invent\u00e9es par une nonne franciscaine bavaroise. Extrait de \u00ab\u00a0The Encyclopedia of Bad Taste\u00a0\u00bb.", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230113.OBS68267/le-livret-a-passera-a-3-au-1er-fevrier.html": {"news_title": "Le taux du livret A passera \u00e0 3% au 1er f\u00e9vrier 2023", "image_caption": "Environ 56 millions de livret A sont ouverts en France.", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230113.OBS68277/la-strada-le-premier-chef-d-oeuvre-fellinien.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0La strada\u00a0\u00bb, le premier chef-d\u2019oeuvre Fellinien", "image_caption": "Anthony Quinn, Giulietta Masina dans \u00ab\u00a0La strada\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230113.OBS68275/qui-peut-ouvrir-un-livret-d-epargne-populaire-au-taux-imbattable-de-6-1.html": {"news_title": "Livret d\u2019\u00e9pargne populaire r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 \u00e0 6,1 %\u00a0: qui y a droit\u00a0?", "image_caption": "Le livret d\u2019\u00e9pargne populaire (LEP) affiche un taux r\u00e9mun\u00e9rateur de 6,1\u00a0% (contre 3\u00a0% pour le livret A).", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230113.OBS68259/le-renseignement-americain-examine-plus-de-500-signalements-d-ovnis.html": {"news_title": "Le renseignement am\u00e9ricain examine plus de 500 signalements d\u2019ovnis", "image_caption": "Le directeur adjoint du renseignement naval am\u00e9ricain, Scott Bray, interpr\u00e8te une vid\u00e9o d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne a\u00e9rien non identifi\u00e9, le 17\u00a0mai\u00a02022 \u00e0 Washington. ", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/culture/20230113.OBS68261/babyphone-l-angoissant-thriller-audio-signe-ana-girardot-et-tourne-a-360-degres.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Babyphone\u00a0\u00bb, l\u2019angoissant thriller audio sign\u00e9 Ana Girardot et tourn\u00e9 \u00e0 360 degr\u00e9s", "image_caption": "Ana Girardot et son dispositif de captation binaural.", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["culture"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/editos-et-chroniques/20230113.OBS68262/retraite-pourquoi-le-gouvernement-prefere-parler-d-usure-plutot-que-de-penibilite.html": {"news_title": "Retraite\u00a0: pourquoi le gouvernement pr\u00e9f\u00e8re parler \u00ab\u00a0d\u2019usure\u00a0\u00bb plut\u00f4t que de \u00ab\u00a0p\u00e9nibilit\u00e9\u00a0\u00bb", "image_caption": "La Premi\u00e8re ministre Elisabeth Borne sur le plateau de France 2, le 10 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["editos-et-chroniques"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230113.OBS68268/les-entrees-irregulieres-dans-l-ue-en-2022-sont-a-leur-plus-haut-depuis-2016.html": {"news_title": "Les entr\u00e9es irr\u00e9guli\u00e8res dans l\u2019UE en\u00a02022 sont \u00e0 leur plus haut depuis 2016", "image_caption": "Des drapeaux europ\u00e9ens \u00e0 Bruxelles, \u00e0 l'hiver 2021. ", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230113.OBS68271/le-footballeur-benjamin-mendy-non-coupable-de-six-viols-mais-sera-rejuge-pour-un-septieme.html": {"news_title": "Benjamin Mendy jug\u00e9 non coupable de six viols par la justice britannique, mais sera rejug\u00e9 pour un septi\u00e8me", "image_caption": "Le footballeur Benjamin Mendy devant le tribunal de Chester en Angleterre le 15 ao\u00fbt 2022.", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230113.OBS68263/le-gouvernement-confiant-sur-la-capacite-de-la-france-a-finir-l-hiver-sans-coupure-d-electricite.html": {"news_title": "Le gouvernement \u00ab\u00a0confiant\u00a0\u00bb sur la capacit\u00e9 de la France \u00e0 \u00ab\u00a0finir l\u2019hiver\u00a0\u00bb sans coupure d\u2019\u00e9lectricit\u00e9", "image_caption": "La ministre de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique, Agn\u00e8s Pannier-Runacher, en novembre 2021 \u00e0 Paris.", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230113.OBS68273/l-opposant-russe-alexei-navalny-doit-beneficier-d-une-prise-en-charge-medicale-immediate-exhorte-berlin.html": {"news_title": "L\u2019opposant russe Alexe\u00ef Navalny doit b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une prise en charge m\u00e9dicale \u00ab\u00a0imm\u00e9diate\u00a0\u00bb, exhorte Berlin", "image_caption": "Alexe\u00ef Navalny lors de l\u2019audience d\u2019un appel contre sa condamnation \u00e0 neuf ans de prison, 24 mai 2022 ", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/musique/20230113.OBS68254/la-chanteuse-lisa-marie-presley-fille-du-king-elvis-est-morte-a-54-ans.html": {"news_title": "La chanteuse Lisa Marie Presley, fille du \u00ab\u00a0King\u00a0\u00bb Elvis, est morte \u00e0 54\u00a0ans", "image_caption": "Lisa Marie Presley avait suivi les pas de son p\u00e8re Elvis Presley en devenant chanteuse. ", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["musique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230113.OBS68272/le-projet-blair-witch-found-footage-et-succes-d-enfer.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Le projet Blair Witch\u00a0\u00bb, found footage et succ\u00e8s d\u2019enfer", "image_caption": "Heather Donahue dans \u00ab\u00a0Le projet Blair Witch\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230113.OBS68256/l-inflation-en-france-s-est-elevee-a-5-2-en-moyenne-sur-2022.html": {"news_title": "L\u2019inflation en France s\u2019est \u00e9lev\u00e9e \u00e0 5,2\u00a0% en moyenne sur 2022", "image_caption": "La hausse des prix a fl\u00e9chi \u00e0 5,9% sur un an en d\u00e9cembre, contre 6,2% en octobre et novembre. ", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230113.OBS68257/presidentielle-2027-je-ne-suis-pas-candidat-a-ma-succession-affirme-jean-luc-melenchon.html": {"news_title": "Pr\u00e9sidentielle 2027\u00a0: \u00ab\u00a0Je ne suis pas candidat \u00e0 ma succession\u00a0\u00bb, affirme Jean-Luc M\u00e9lenchon", "image_caption": "Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Paris, en mai 2022.", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230113.OBS68258/helene-frappat-sur-la-piste-de-tippi-hedren-melanie-griffith-et-dakota-johnson-trois-stars-en-cavale.html": {"news_title": "H\u00e9l\u00e8ne Frappat sur la piste de Tippi Hedren, Melanie Griffith et Dakota Johnson, trois stars en cavale", "image_caption": "H\u00e9l\u00e8ne Frappat", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230113.OBS68270/joe-biden-plonge-dans-l-embarras-apres-la-decouverte-de-documents-confidentiels-a-son-domicile.html": {"news_title": "Documents class\u00e9s retrouv\u00e9s chez Biden\u00a0: pourquoi la comparaison avec une affaire similaire visant Trump ne tient pas", "image_caption": "Joe Biden a affirm\u00e9 ne pas conna\u00eetre le contenu de ces documents. ", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230113.OBS68274/la-trump-organization-condamnee-a-1-6-million-de-dollars-d-amende-pour-fraudes-fiscales.html": {"news_title": "La Trump Organization condamn\u00e9e \u00e0 1,6\u00a0million de dollars d\u2019amende pour fraudes fiscales", "image_caption": "La Trump Organization est condamn\u00e9e pour fraudes fiscales.", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230113.OBS68260/la-presence-de-polluants-eternels-dans-l-eau-probablement-sous-estimee.html": {"news_title": "La pr\u00e9sence de \u00ab\u00a0polluants \u00e9ternels\u00a0\u00bb dans l\u2019eau \u00ab\u00a0probablement sous-estim\u00e9e\u00a0\u00bb", "image_caption": "La pollution des eaux de surface par les \u00ab\u00a0polluants \u00e9ternels\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e sur le territoire fran\u00e7ais.", "download_date": "2023-01-14", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-13", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-15"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230114.OBS68314/thiaroye-44-enquete-sur-un-massacre-au-nom-de-la-verite.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Thiaroye 44, enqu\u00eate sur un massacre\u00a0\u00bb, au nom de la v\u00e9rit\u00e9", "image_caption": "\u00ab\u00a0Thiaroye 44, enqu\u00eate sur un massacre\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-14", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230114.OBS68301/affaire-daval-xavier-dupont-de-ligonnes-est-ce-grave-d-aimer-les-faits-divers.html": {"news_title": "Affaire Daval, Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s\u2026 Est-ce grave d\u2019aimer les faits divers\u00a0?", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-14", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230114.OBS68306/en-chine-le-covid-a-fait-60-000-morts-en-un-mois-selon-les-autorites.html": {"news_title": "En Chine, le Covid a fait 60 000 morts en un mois, selon les autorit\u00e9s", "image_caption": "Des patients atteints du Covid dans un h\u00f4pital \u00e0 Tiankin, en Chine, le 28 d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-14", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230114.OBS68305/la-californie-fait-face-a-des-inondations-catastrophiques.html": {"news_title": "La Californie face \u00e0 des \u00ab\u00a0inondations catastrophiques\u00a0\u00bb", "image_caption": "La rivi\u00e8re Salina est sortie de son lit, une maison inond\u00e9e. Californie, le 13 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-14", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230114.OBS68308/vivons-heureux-avant-la-fin-du-monde-une-histoire-particuliere-les-podcasts-de-la-semaine.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0Vivons heureux avant la fin du monde\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Une histoire particuli\u00e8re\u00a0\u00bb\u2026 Les podcasts de la semaine", "image_caption": "\u00ab\u00a0Vivons heureux avant la fin du monde\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-14", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230114.OBS68313/coups-de-feu-dans-la-sierra-le-western-qui-revela-sam-peckinpah.html": {"news_title": "Programme TV : \u00ab\u00a0Coups de feu dans la sierra\u00a0\u00bb, le western qui r\u00e9v\u00e9la Sam Peckinpah", "image_caption": "Randolph Scott, Joel McCrea dans \u00ab\u00a0Coups de feu dans la sierra\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-14", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230114.OBS68311/londres-va-envoyer-des-chars-d-assaut-a-l-ukraine-un-bon-signal-selon-zelensky.html": {"news_title": "Londres envoie des chars d\u2019assaut Challenger 2 \u00e0 l\u2019Ukraine, un \u00ab\u00a0bon signal\u00a0\u00bb, selon Volodymyr Zelensky", "image_caption": "Soldiers work on a Challenger 2 main battle tank during during the Royal Electrical & Mechanical Engineers\u2019 training exercise called \"Iron Challenge\" at the Longmoor training area, near Bordon, Hampshire, on March 14, 2022. (Photo by ADRIAN DENNIS / AFP)", "download_date": "2023-01-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-14", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/o/20230114.OBS68303/le-lablabi-ce-plat-tunisien-typique-dont-le-chef-youssef-gastli-nous-offre-la-recette.html": {"news_title": "Le lablabi, ce plat tunisien typique dont le chef Youssef Gastli nous offre la recette", "image_caption": "Le lablabi, par le chef Youssef Gastli.", "download_date": "2023-01-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-14", "news_keywords": null, "section": ["o"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230114.OBS68304/explosions-a-kiev-des-infrastructures-cles-prise-pour-cible-selon-l-ukraine.html": {"news_title": "Explosions \u00e0 Kiev\u00a0: des infrastructures cl\u00e9s prise pour cible, selon l\u2019Ukraine", "image_caption": "Kiev, le 29 d\u00e9cembre 2022. Image d\u2019illustration.", "download_date": "2023-01-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-14", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230114.OBS68312/des-salaries-de-decathlon-mobilises-pour-des-augmentations-de-salaire.html": {"news_title": "Des salari\u00e9s de Decathlon mobilis\u00e9s pour des augmentations de salaire", "image_caption": "Devant un magasin Decathlon \u00e0 Paris en d\u00e9cembre 2022.", "download_date": "2023-01-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-14", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230114.OBS68310/en-colombie-enquetes-sur-des-viols-presumes-d-enfants-indigenes-par-des-soldats-dont-un-americain.html": {"news_title": "En Colombie, enqu\u00eates sur des viols pr\u00e9sum\u00e9s d\u2019enfants indig\u00e8nes par des soldats, dont un am\u00e9ricain", "image_caption": "Des enfants sur un campement Nukak \u00e0  San Jose de Guaviare, Colombie, en novembre 2021.", "download_date": "2023-01-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-14", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230114.OBS68302/teheran-execute-un-irano-britannique-condamne-pour-espionnage.html": {"news_title": "T\u00e9h\u00e9ran ex\u00e9cute un Irano-Britannique condamn\u00e9 pour espionnage", "image_caption": "L\u2019Irano-Britannique Alireza Akbari, condamn\u00e9 \u00e0 mort pour espionnage et ex\u00e9cut\u00e9 en Iran.", "download_date": "2023-01-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-14", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20230114.OBS68315/le-parc-des-princes-n-est-pas-a-vendre-anne-hidalgo-repond-au-psg.html": {"news_title": "Le Parc des Princes \u00ab\u00a0n\u2019est pas \u00e0 vendre\u00a0\u00bb\u00a0: Anne Hidalgo r\u00e9pond au PSG", "image_caption": "Le Parc des Princes en novembre 2020.", "download_date": "2023-01-15", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-14", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20230115.OBS68328/une-randonneuse-tuee-dans-une-avalanche-dans-le-massif-du-mont-blanc.html": {"news_title": "Une randonneuse tu\u00e9e dans une avalanche dans le massif du Mont Blanc", "image_caption": "Vue a\u00e9rienne du glacier d\u2019Argenti\u00e8re, dans le massif du Mont-Blanc.", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/bibliobs/20230115.OBS68317/la-rage-en-amerique-par-dany-laferriere.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0La rage en Am\u00e9rique\u00a0\u00bb, par Dany Laferri\u00e8re", "image_caption": "Dany Laferri\u00e8re, ici en 2017.", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["bibliobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230115.OBS68329/en-ukraine-une-frappe-contre-un-immeuble-de-dnipro-fait-au-moins-20-morts.html": {"news_title": "En Ukraine, une frappe contre un immeuble de Dnipro fait au moins 20 morts", "image_caption": "Des habitants de Dnipro avec leurs affaires apr\u00e8s l\u2019attaque de la veille contre un immeuble d\u2019habitations \u00e0 Dnipro, Ukraine. Le 15 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230115.OBS68318/education-la-fracture-scolaire-au-grand-jour.html": {"news_title": "Education\u00a0: la fracture scolaire au grand jour", "image_caption": "La France est le grand pays de l\u2019OCDE o\u00f9 l\u2019origine sociale p\u00e8se le plus sur le destin scolaire.", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230115.OBS68334/en-allemagne-70-policiers-blesses-dans-une-manifestation-contre-l-extension-d-une-mine-de-charbon.html": {"news_title": "70 policier bless\u00e9s dans une manifestation contre l\u2019extension d\u2019une mine de charbon \u00e0 L\u00fctzerath, Allemagne", "image_caption": "L\u00fctzerath, en Allemagne, lors de la mobilisation contre l\u2019extension d\u2019une mine de charbon, le 14 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/faits-divers/20230115.OBS68332/une-usine-de-cigarettes-de-contrefacon-demantelee-a-rouen.html": {"news_title": "Une usine de cigarettes de contrefa\u00e7on d\u00e9mantel\u00e9e \u00e0 Rouen", "image_caption": "Des cigarettes de contrebande d\u00e9truites pr\u00e8s de Bruxelles, ao\u00fbt 2021.", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["faits-divers"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230115.OBS68330/ukraine-la-dynamique-de-l-offensive-russe-est-positive-estime-vladimir-poutine.html": {"news_title": "Ukraine\u00a0: Vladimir Poutine se r\u00e9jouit d\u2019une \u00ab\u00a0dynamique positive\u00a0\u00bb sur le front", "image_caption": "Vladimir Poutine  prononce un discours t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, \u00e0 Moscou, le 21 f\u00e9vrier 2022. Illustration.", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230115.OBS68327/au-moins-67-morts-dans-un-accident-d-avion-au-nepal.html": {"news_title": "Au moins 67 morts dans un accident d\u2019avion au N\u00e9pal", "image_caption": "Des sauveteurs sur le site du crash de l\u2019avion n\u00e9palais \u00e0 Pokhara, le 15 janvier 2023.", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230115.OBS68338/red-eye-sous-haute-pression-thriller-tout-terrain-de-wes-craven.html": {"news_title": "Ce soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Red Eye\u00a0: sous haute pression\u00a0\u00bb, thriller tout terrain de Wes Craven", "image_caption": "Cillian Murphy, Rachel McAdams dans \u00ab\u00a0Red Eye\u00a0: sous haute pression\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/sport/20230115.OBS68324/fff-noel-le-graet-vise-par-un-signalement-pour-outrage-sexiste.html": {"news_title": "No\u00ebl Le Gra\u00ebt vis\u00e9 par un signalement pour \u00ab\u00a0outrage sexiste\u00a0\u00bb", "image_caption": "No\u00ebl Le Gra\u00ebt, le 12 juillet 2016, \u00e0 Paris. ", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["sport"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230115.OBS68320/londres-va-livrer-des-chars-lourds-a-l-ukraine.html": {"news_title": "Londres va livrer des chars lourds \u00e0 l\u2019Ukraine", "image_caption": "Sur la ligne de front, la ville de Soledar fait l\u2019objet de combats acharn\u00e9s.", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/cinema/20230115.OBS68339/un-acteur-du-film-corsage-nomme-aux-oscars-inculpe-pour-possession-d-images-pedopornographiques.html": {"news_title": "Florian Teichtmeister, l\u2019acteur de \u00ab\u00a0Corsage\u00a0\u00bb, en lice pour les Oscars, inculp\u00e9 pour des images p\u00e9dopornographiques", "image_caption": "L\u2019acteur autrichien Florian Teichtmeister \u00e0 Vienne en 2021.", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["cinema"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/politique/20230115.OBS68321/affaire-quatennens-l-attitude-de-melenchon-est-une-honte-absolue-selon-hidalgo.html": {"news_title": "Affaire Quatennens\u00a0: Anne Hidalgo d\u00e9nonce l\u2019attitude de M\u00e9lenchon, \u00ab\u00a0une honte absolue\u00a0\u00bb", "image_caption": "La mpaire de Paris, Anne Hidalgo, le 20 octobre, \u00e0 Buenos Aires. ", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["politique"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230115.OBS68326/maltraitance-en-ehpad-les-pouvoirs-publics-pas-a-la-hauteur-selon-la-defenseure-des-droits.html": {"news_title": "Maltraitance en Ehpad\u00a0: les pouvoirs publics \u00ab\u00a0pas \u00e0 la hauteur\u00a0\u00bb, selon la D\u00e9fenseure des droits", "image_caption": "A Toulouse, en avril 2020.", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/societe/20230115.OBS68335/agression-gare-du-nord-le-suspect-presente-a-un-juge-d-instruction.html": {"news_title": "Agression gare du Nord\u00a0: le suspect pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 un juge d\u2019instruction", "image_caption": "Dans un hall de la gare du Nord, le 11 janvier, peu apr\u00e8s l\u2019attaque. ", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["societe"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/economie/20230115.OBS68322/elon-musk-est-il-dangereux.html": {"news_title": "Elon Musk, patron de Twitter et de Tesla, est-il dangereux\u00a0?", "image_caption": "Elon Musk \u00e0 Berlin, le 22 mars 2022.", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["economie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230115.OBS68346/maree-blanche-dans-les-rues-de-madrid-contre-les-coupes-dans-le-systeme-de-sante.html": {"news_title": "30 000 manifestants \u00e0 Madrid contre les coupes dans le syst\u00e8me de sant\u00e9", "image_caption": "Manifestation \u00e0 Madrid le 15 janvier 2023, contre les restrictions budg\u00e9taires dans la sant\u00e9 publique.", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/justice/20230115.OBS68337/treize-militants-de-l-ultradroite-juges-pour-un-projet-d-attaque-contre-macron.html": {"news_title": "Treize militants de l\u2019ultradroite jug\u00e9s pour un projet d\u2019attaque contre Macron", "image_caption": "Un portrait d\u2019Emmanuel Macron, \u00e0 la mairie de Ploubazlanec, le 24 avril. ", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["justice"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/monde/20230115.OBS68325/apres-les-murs-anti-migrants-les-cages-a-la-frontiere-bulgare.html": {"news_title": "Apr\u00e8s les murs anti-migrants, les cages \u00e0 la fronti\u00e8re bulgare", "image_caption": "Une image, diffus\u00e9e par Lighthouse Reports, de la cage utilis\u00e9e par des gardes-fronti\u00e8res bulgares pour d\u00e9tenir ill\u00e9galement des r\u00e9fugi\u00e9s, sous l\u2019\u0153il de l\u2019agence europ\u00e9enne Frontex. ", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["monde"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20230115.OBS68323/on-percoit-les-effets-du-rechauffement-climatique-dans-les-ambiances-sonores.html": {"news_title": "\u00ab\u00a0On per\u00e7oit les effets du r\u00e9chauffement climatique dans les ambiances sonores\u00a0\u00bb, entretien avec Marc Namblard, audio-naturaliste", "image_caption": null, "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["ecologie"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/teleobs/20230115.OBS68344/dans-les-yeux-de-johnny-depp-l-enfant-du-rock.html": {"news_title": "Ce soir sur Arte : \u00ab\u00a0Dans les yeux de Johnny Depp\u00a0\u00bb, l\u2019enfant du rock ", "image_caption": "\u00ab\u00a0Dans les yeux de Johnny Depp\u00a0\u00bb", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["teleobs"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}, "https://www.nouvelobs.com/social/20230115.OBS68333/contre-la-reforme-des-retraites-la-cgt-et-le-gouvernement-s-attendent-a-une-forte-mobilisation-le-19-janvier.html": {"news_title": "Contre la r\u00e9forme des retraites, la CGT et le gouvernement s\u2019attendent \u00e0 une forte mobilisation le 19 janvier", "image_caption": "Dans une manifestation contre le 49.3 \u00e0 Tours le 3 mars 2020.", "download_date": "2023-01-16", "publication_name": "L'Obs", "news_publication_date": "2023-01-15", "news_keywords": null, "section": ["social"], "media_type": "webpress", "download_date_last": "2023-01-16"}}